<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>cuda Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/cuda/</link>
    <description>Recent content in cuda Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/cuda/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>cuda&#39;ya başlarken</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/cuda/cudaya-baslarken/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/cuda/cudaya-baslarken/</guid>
      <description>Merhaba demek için tek bir CUDA dizisi başlatalım # Bu basit CUDA programı, GPU&amp;rsquo;da (&amp;ldquo;aygıt&amp;rdquo; olarak da bilinir) yürütülecek bir işlevin nasıl yazılacağını gösterir. CPU veya &amp;ldquo;ana bilgisayar&amp;rdquo;, &amp;ldquo;çekirdekler&amp;rdquo; adı verilen özel işlevleri çağırarak CUDA iş parçacıkları oluşturur. CUDA programları, ek sözdizimine sahip C++ programlarıdır.
Nasıl çalıştığını görmek için aşağıdaki kodu hello.cu adlı bir dosyaya koyun:
#include &amp;lt;stdio.h&amp;gt; // __global__ functions, or &amp;quot;kernels&amp;quot;, execute on the device __global__ void hello_kernel(void) { printf(&amp;quot;Hello, world from the device!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paralel azaltma (örneğin, bir dizinin nasıl toplanacağı)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/cuda/paralel-azaltma-ornegin-bir-dizinin-nasl-toplanacag/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/cuda/paralel-azaltma-ornegin-bir-dizinin-nasl-toplanacag/</guid>
      <description>Paralel azaltma algoritması tipik olarak, bir dizi öğeyi birleştiren ve tek bir sonuç üreten bir algoritmayı ifade eder. Bu kategoriye giren tipik sorunlar şunlardır:
bir dizideki tüm öğeleri toplamak bir dizide maksimum bulma Genel olarak, paralel indirgeme herhangi bir ikili ilişkisel operatör için uygulanabilir, yani (A*B)*C = A*(B*C). Böyle bir operatör * ile, paralel indirgeme algoritması, dizi argümanlarını çiftler halinde tekrar tekrar gruplandırır. Her çift, diğerleriyle paralel olarak hesaplanır ve bir adımda toplam dizi boyutunu yarıya indirir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bloklar arası iletişim</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/cuda/bloklar-aras-iletisim/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/cuda/bloklar-aras-iletisim/</guid>
      <description>CUDA&amp;rsquo;daki bloklar yarı bağımsız olarak çalışır. Hepsini senkronize etmenin güvenli bir yolu yoktur. Ancak bu, birbirleriyle hiçbir şekilde etkileşime giremeyecekleri anlamına gelmez.
Son blok koruması # Bir görev üzerinde çalışan bir ızgara düşünün, ör. paralel bir azalma Başlangıçta, her blok kendi işini bağımsız olarak yapabilir ve bazı kısmi sonuçlar üretebilir. Ancak sonunda, kısmi sonuçların birleştirilmesi ve birleştirilmesi gerekir. Tipik bir örnek, büyük bir veri üzerinde bir azaltma algoritmasıdır.
Tipik bir yaklaşım, biri kısmi hesaplama ve diğeri birleştirme için olmak üzere iki çekirdeği çağırmaktır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cuda&#39;yı yükleme</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/cuda/cuday-yukleme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/cuda/cuday-yukleme/</guid>
      <description>CUDA araç setini Windows&amp;rsquo;a yüklemek için öncelikle Visual Studio&amp;rsquo;nun uygun bir sürümünü yüklemeniz gerekir. CUDA 7.0 veya 7.5 kuracaksanız Visual studio 2013 kurulmalıdır. Visual Studio 2015, CUDA 8.0 ve sonrası için desteklenir.
Sisteminizde uygun bir VS sürümüne sahip olduğunuzda, CUDA araç setini indirip kurmanın zamanı gelmiştir. Aradığınız CUDA araç setinin sürümünü bulmak için bu bağlantıyı takip edin: CUDA araç takımı arşivi
İndirme sayfasında, hedef makinedeki Windows sürümünü ve yükleyici türünü seçmelisiniz (yerel seçin).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
