<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial do FreeBSD on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/freebsd/</link>
    <description>Recent content in Tutorial do FreeBSD on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/freebsd/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Começando com o FreeBSD</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/freebsd/comecando-com-o-freebsd/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/freebsd/comecando-com-o-freebsd/</guid>
      <description>Instalação ou Configuração # O FreeBSD é conhecido por seu bem escrito [handbook (link)][handbook]. O processo de instalação é descrito em detalhes no Capítulo 2. Instalando o FreeBSD.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Construir a partir da fonte</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/freebsd/construir-a-partir-da-fonte/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/freebsd/construir-a-partir-da-fonte/</guid>
      <description>Os exemplos abaixo não estão necessariamente na ordem correta. Consulte a seção Observações abaixo para obter mais informações sobre todo o processo.
Visão geral de todo o processo # Baixe o código-fonte mais recente. Configure o kernel. Construa o mundo e o kernel. Configure o sistema de arquivos raiz do seu novo FreeBSD. Instale o mundo e o kernel. Obtém o número de processadores # Uma maneira fácil de acelerar o processo de construção e instalação do novo sistema é usar mais processadores para aumentar o poder computacional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prisões do FreeBSD</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/freebsd/prisoes-do-freebsd/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/freebsd/prisoes-do-freebsd/</guid>
      <description>Implantando prisão # Uma prisão é simplesmente um chroot com forte isolamento. Portanto, se você deseja criar uma jail, basta criar uma raiz alternativa e iniciar uma nova jail nela.
Implantação de jail simples a partir de binários # # create our alternative root path JAILROOT=&amp;quot;/path/to/my/jail&amp;quot; mkdir -p &amp;quot;${JAILROOT}&amp;quot; cd &amp;quot;${JAILROOT}&amp;quot; # get distribution from freebsd repository fetch http://ftp.freebsd.org/pub/FreeBSD/releases/amd64/11.0-RELEASE/base.txz # extract it in our alternative root tar xJvf base.txz # now we can launch our jail jail -c name=simplejail path=${JAILROOT} # to check if jail is up and running we use jls jls # now we can enter in our new jail jexec simplejail sh Implantação de jail simples da fonte # # create our alternative root path JAILROOT=&amp;quot;/path/to/my/jail&amp;quot; mkdir -p &amp;quot;${JAILROOT}&amp;quot; # we need to build binaries from source.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerenciamento de pacotes e portas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/freebsd/gerenciamento-de-pacotes-e-portas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/freebsd/gerenciamento-de-pacotes-e-portas/</guid>
      <description>Pontas:
Lembre-se de sempre verificar o arquivo /usr/ports/UPDATING antes de atualizar. Pode haver algumas mudanças significativas nos programas que você usa ou na configuração deles, o que interromperá sua configuração atual. Construindo e instalando software # Se você encontrou seu software na árvore de portes, agora é a hora de construí-lo.
Construção e instalação simples com configuração manual # cd /usr/ports/www/apache24 make make install Construção e instalação simples com configuração automática # cd /usr/ports/www/apache24 make BATCH=yes make install Obtendo a árvore de portas # Encaixe da porta # portsnap fetch portsnap extract atualizando a árvore de ports com o portsnap # portsnap update agendar cron job para atualizações diárias # 0 3 * * * root /usr/sbin/portsnap cron SVN # cabeça # cd /usr/ports svnlite checkout https://svnweb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configure o ambiente de desenvolvimento do FreeBSD</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/freebsd/configure-o-ambiente-de-desenvolvimento-do-freebsd/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/freebsd/configure-o-ambiente-de-desenvolvimento-do-freebsd/</guid>
      <description>tags # ctags é um utilitário útil que você pode usar para ler e mover o código-fonte com mais eficiência. O ctags(1) embutido, no entanto, não é o utilitário Exuberant Ctags que você pode esperar.
Você pode instalar Exuberant Ctags (exctags(1)) usando portas ou pkg:
Construa exctags(1) usando ports # cd /usr/ports/devel/ctags/ &amp;amp;&amp;amp; make install clean Baixe e instale um binário pré-construído do Exuberant Ctags: # pkg install ctags Cria o arquivo de tags # exctags -R </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
