<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>aws-lambda Tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/aws-lambda/</link>
    <description>Recent content in aws-lambda Tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/aws-lambda/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con aws-lambda</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/aws-lambda/primeros-pasos-con-aws-lambda/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/aws-lambda/primeros-pasos-con-aws-lambda/</guid>
      <description>Instalación o configuración # Inicie sesión en su consola de AWS y haga clic en Lambda debajo del Services tab.
En Funciones podrá Crear una función Lambda usando el botón con la misma etiqueta. Se le mostrará una pantalla donde puede seleccionar un plano. Estos son simplemente puntos de partida para las funciones Lambda existentes para comenzar rápidamente con Lambda. En la pantalla siguiente, puede configurar los activadores que desee utilizar para &amp;ldquo;desactivar&amp;rdquo; esta función de Lambda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo desarrollar aws-lambda (C#) en una máquina local</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/aws-lambda/como-desarrollar-aws-lambda-c-en-una-maquina-local/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/aws-lambda/como-desarrollar-aws-lambda-c-en-una-maquina-local/</guid>
      <description>Como parte del movimiento Serverless, AWS anunció recientemente la compatibilidad con C# para las funciones de AWS Lambda. En este artículo, le mostraré cómo desarrollar, instalar y llamar a una función AWS Lambda simple de C# utilizando Visual Studio 2015.
Antes de comenzar con este ejemplo, primero vaya a la sección Comentarios de este documento y asegúrese de tener instalados todos los componentes necesarios.
Instalar los componentes necesarios # Al momento de escribir este artículo (enero de 2017), los siguientes componentes deberán instalarse en su máquina en este orden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marco sin servidor</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/aws-lambda/marco-sin-servidor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/aws-lambda/marco-sin-servidor/</guid>
      <description>El marco de aplicación de código abierto para crear fácilmente arquitecturas sin servidor en AWS Lambda y más. Esta sección incluye cómo configurar un marco sin servidor para el desarrollo de aplicaciones con ejemplos relevantes.
&amp;ldquo;Serverless&amp;rdquo; es un marco: https://serverless.com/
Crear una operación CRUD simple # Cree una operación CRUD simple usando Serverless Framework
Instale el marco Serverless globalmente npm install serverless -g Cree un servicio Lambda simple serverless create --template aws-nodejs --path myService Vaya al directorio myService que debe contener</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWS Lambda usando Python</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/aws-lambda/aws-lambda-usando-python/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/aws-lambda/aws-lambda-usando-python/</guid>
      <description>Hola Mundo - Función Lambda # Esta es una de las funciones lambda más simples. Es equivalente al programa Hola Mundo. Para crear su primer programa, siga los pasos mencionados a continuación.
Inicie sesión en la consola de AWS Haga clic en Lambda en cálculo Haga clic en crear una función Lambda Omitir la sección de selección de planos En configurar activador, haga clic en el rectángulo punteado Seleccione la puerta de enlace API Complete los detalles requeridos como en la imagen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>aws-lambda activado por S3</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/aws-lambda/aws-lambda-activado-por-s3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/aws-lambda/aws-lambda-activado-por-s3/</guid>
      <description>Sintaxis # Objeto basado en JSON deserializado La tecla &amp;ldquo;Registros&amp;rdquo; tiene uno o más eventos reales Cada objeto de evento secundario contiene toda la información que necesita para determinar qué cambió Parámetros # Parámetro Detalles Registros -&amp;gt; [] -&amp;gt; s3 -&amp;gt; depósito -&amp;gt; nombre El nombre del cubo S3 Registros -&amp;gt; [] -&amp;gt; s3 -&amp;gt; objeto -&amp;gt; clave La ruta y el nombre del archivo. Nombres de archivos # A diferencia de la mayoría de las rutas de archivo, el nombre de la clave S3 (esquema JSON: $.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWS Lambda con S3</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/aws-lambda/aws-lambda-con-s3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/aws-lambda/aws-lambda-con-s3/</guid>
      <description>Los desarrolladores de Lambda manejarán los problemas que requieran el uso de otros recursos de AWS. Este tema se centra en S3 (Servicio de almacenamiento simple), que se utilizará comúnmente para almacenar archivos estáticos y otras configuraciones. Esta documentación considerará el uso de AWS-SDK en lambda, el acceso a archivos en S3 desde Lambda y la activación de funciones de Lambda cuando se activa un evento de S3.
Hoja de trucos # AWS-SDK para javascript Lambda contiene aws-sdk (https://aws.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>alexa-skills-kit</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/aws-lambda/alexa-skills-kit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/aws-lambda/alexa-skills-kit/</guid>
      <description>Crear el kit de habilidades de Alexa usando Blueprint # Inicie sesión en la Consola de administración de AWS y vaya a AWS Lambda.
Haga clic en crear una nueva función y verá esta ventana.
Seleccione entorno de tiempo de ejecución pero modelo (código de muestra) solo para node.js y python
Hay dos ejemplos de conación para el kit de habilidades de alexa. Puedes filtrar esas cosas.
Mediante la selección de uno de estos blue print.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
