<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tutorial bloco de notas&#43;&#43; on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/notepad&#43;&#43;/</link>
    <description>Recent content in tutorial bloco de notas&#43;&#43; on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/notepad++/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Começando com o bloco de notas&#43;&#43;</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/notepad-/comecando-com-o-bloco-de-notas-/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/notepad-/comecando-com-o-bloco-de-notas-/</guid>
      <description>Instalação ou Configuração # Notepad++ pode ser instalado:
Do instalador baixado do [site] do projeto 1 Do Ninite, que baixaria e instalaria automaticamente a versão mais recente disponível: https://ninite.com/notepadplusplus/ Construído a partir de fontes que estão disponíveis no GitHub Repo deste projeto. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plugins úteis para desenvolvedores</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/notepad-/plugins-uteis-para-desenvolvedores/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/notepad-/plugins-uteis-para-desenvolvedores/</guid>
      <description>NppExec # NppExec [sourceforge] permite executar comandos e scripts de uma janela de console no Notepad++. Ele pode ser encontrado na barra de menu em Plugins -&amp;gt; NppExec ou simplesmente pressionando a tecla F6 (o atalho Ctrl+F6 executará o comando mais recente).
Exemplo: o seguinte será
Defina o console para output_var: on, o que significa que podemos usar a saída do console
execute uma consulta SQL do arquivo C:\scripts\query.sql
pegue a saída do console e coloque-a no arquivo ativo no cursor</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Preenchimento automático e sugestão</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/notepad-/preenchimento-automatico-e-sugestao/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/notepad-/preenchimento-automatico-e-sugestao/</guid>
      <description>Configurações básicas de preenchimento automático e sugestões # O Notepad++ fornece 2 tipos de recursos para preenchimento automático e sugestões:
Autocompletar que lê o arquivo aberto e fornece sugestões de palavras e/ou funções dentro do arquivo Sugestão com os argumentos das funções (específicas para a linguagem) Para habilitá-lo, você precisa alterar uma configuração.
Vá para Configurações &amp;gt; Preferências... &amp;gt; Preenchimento automático Marque &amp;ldquo;Ativar preenchimento automático em cada entrada&amp;rdquo; Selecione o tipo de conclusão que deseja: words only name of functions only both of them Opcionalmente, marque &amp;ldquo;Dica de parâmetro de função na entrada&amp;rdquo; para exibir os parâmetros enquanto digita um nome de função (veja a imagem abaixo) Para usá-lo, comece a digitar uma palavra ou uma função e após o número de caracteres que você especificou, as sugestões aparecerão:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recursos avançados de edição</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/notepad-/recursos-avancados-de-edicao/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/notepad-/recursos-avancados-de-edicao/</guid>
      <description>Edição de coluna # A Edição de Colunas permite ao usuário editar texto em várias linhas como uma zona quadrada vertical.
Esse recurso é ativado por padrão.
Existem 3 maneiras de selecionar uma zona para editar:
Mantenha Alt+Shift e use Para cima/Para baixo/Esquerda/Direita para selecionar a zona para editar com as teclas de direção Mantenha Alt+Shift e clique no documento para definir o outro canto da zona (o primeiro canto é a posição do cursor de edição) Alt + selecione a zona para editar com o mouse mantendo Clique Para editar o texto você pode</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regex</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/notepad-/regex/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/notepad-/regex/</guid>
      <description>Referenciando grupos de captura # Referências anteriores # &amp;ldquo;Backreferences&amp;rdquo; são referências em um regex de pesquisa para capturar grupos no mesmo regex de pesquisa. O &amp;ldquo;regex de pesquisa&amp;rdquo; é o regex usado no campo &amp;ldquo;Localizar&amp;rdquo; da caixa de diálogo Localizar/Substituir. Aqui está a sintaxe de referência anterior mais comum:
Absolute: (group one)...\1 Relative: (group one)(group two)...\-1 Named: (?&amp;lt;name&amp;gt;group)...\k&amp;lt;name&amp;gt; Substituições # &amp;ldquo;Substituições&amp;rdquo; são referências em um regex de substituição para capturar grupos no regex de pesquisa associado.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
