<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de acesso ms on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/ms-access/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de acesso ms on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/ms-access/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao ms-access</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/ms-access/introducao-ao-ms-access/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/ms-access/introducao-ao-ms-access/</guid>
      <description>O que é o MS-Access e para que o usamos ? # O Microsoft Access é um Gerador de Aplicativos para desenvolver bancos de dados e aplicativos orientados a dados, principalmente para uso local. O Microsoft Access consiste em dois elementos principais:
Um Relational Database Management System (RDBMS) que combina o Microsoft Jet Database Engine (Access 2003 e anterior) ou o Access Database Engine (Access 2007 e posterior; veja abaixo) com ferramentas de gerenciamento gráfico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como solucionar falhas de acesso</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/ms-access/como-solucionar-falhas-de-acesso/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/ms-access/como-solucionar-falhas-de-acesso/</guid>
      <description>Quando você recebe um erro: &amp;ldquo;O Microsoft Access encontrou um problema e precisa ser fechado&amp;rdquo;, geralmente não há muitas informações para ajudá-lo a identificar a causa do erro. Abaixo estão uma série de etapas que você pode seguir para solucionar a causa dos erros.
Certifique-se de remover outras variáveis ​​da equação durante o teste
Corrupção de rede
Não carregue o cliente fora de uma rede. Coloque-o na unidade local e execute-o a partir daí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acessar SQL</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/ms-access/acessar-sql/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/ms-access/acessar-sql/</guid>
      <description>Introdução ao Access SQL # Ao usar o Access, você pode recuperar dados usando consultas. Essas consultas são criadas usando a Linguagem de Consulta Estruturada (SQL). Compreender o SQL é importante porque pode ajudar a criar consultas melhores e mais úteis.
Ao criar consultas no Access, você pode alternar para &amp;ldquo;SQL View&amp;rdquo;. Um exemplo de uma consulta &amp;ldquo;selecionar&amp;rdquo; é mostrado aqui:
Consultas de União (Mesclar) # Quando você deseja combinar os resultados de várias tabelas ou consultas com campos semelhantes em um único conjunto de dados resultante sem realizar nenhuma junção relacional (ou seja, você deseja listar um conjunto de dados imediatamente após o outro), você usará uma consulta UNION.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tabelas de auto-referência</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/ms-access/tabelas-de-auto-referencia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/ms-access/tabelas-de-auto-referencia/</guid>
      <description>No exemplo acima, um campo de referência (SupID) pode ser usado para indicar o ID do supervisor desse funcionário.
Usar algo tão simples como um DLOOKUP pode retornar o nome desse supervisor. por exemplo. DLOOKUP(&amp;quot;Nome&amp;quot;,&amp;quot;TabelaFuncionário&amp;quot;, &amp;quot;ID = &amp;quot; &amp;amp; SupID)
Outro bom exemplo disso é observar como os quadros de distribuição de acesso automatizados são criados e, mais especificamente, a construção da tabela de quadro de distribuição. Cada opção do painel de controle se refere a outra opção dentro da mesma tabela - semelhante a como este exemplo se refere a si mesmo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consultas parametrizadas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/ms-access/consultas-parametrizadas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/ms-access/consultas-parametrizadas/</guid>
      <description>Consultas parametrizadas podem ser usadas para se defender contra ataques de SQL Injection.
Abordagem vulnerável: string SQL concatenada com referências de formulário # Essa é a abordagem típica para desenvolvedores iniciantes que criam consultas de ação SQL. Eles são vulneráveis ​​aos ataques de injeção de SQL do tipo Bobby Tables.
Dim strSQL As String strSQL = &amp;quot;INSERT INTO Employees chrFirstName, chrLastName, chrPhone &amp;quot; _ &amp;amp; &amp;quot;VALUES (&#39;&amp;quot; &amp;amp; Me!txtFirstName &amp;amp; &amp;quot;&#39;,&#39;&amp;quot; &amp;amp; Me!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
