<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Otomatik Kısayol Tuş Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/autohotkey/</link>
    <description>Recent content in Otomatik Kısayol Tuş Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/autohotkey/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>AutoHotkey&#39;i kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/autohotkey/autohotkeyi-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/autohotkey/autohotkeyi-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>Selam Dünya # Bir &amp;ldquo;Merhaba Dünya!&amp;rdquo; Göster mesaj kutusunda.
MsgBox, Hello World! Bir &amp;ldquo;Merhaba Dünya!&amp;rdquo; Göster araç ipucunda.
#Persistent Tooltip, Hello World! Bir &amp;ldquo;Merhaba Dünya!&amp;rdquo; Göster tepsi çubuğu düzenlemesindeki mesaj.
#Persistent TrayTip,, Hello World! Standart Çıktıya (stdout) &amp;ldquo;Merhaba, Dünya&amp;rdquo; yazdırır.
FileAppend, % &amp;quot;Hello, World&amp;quot;, * Kurulum veya Kurulum # Autohotkey Site Belgelerinden
AutoHotkey Ana Sayfası&amp;rsquo;na gidin. İndir&amp;rsquo;e tıklayın, indirildikten sonra yürütülebilir dosyayı çalıştırın. AutoHotkey kurulumu sırasında UNICODE veya ANSI arasından seçim yapmanız istenecektir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>diziler</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/autohotkey/diziler/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/autohotkey/diziler/</guid>
      <description>Basit Diziler Oluşturma ve Başlatma # Giriş # dizi, bir dizi değeri tutan bir kapsayıcı nesnedir. Aşağıdaki resimde 10 boyutunda, ilk elemanı 1 indeksli ve son elemanı 10 olan bir dizi görebilirsiniz.
Autohotkey, dizileri tanımlamanın ve oluşturmanın birkaç yolunu sunar.
Dizi := [] Dizi := Dizi() N sayıda öğe içeren diziler oluşturma ve başlatma # Array := [Item1, Item2, ..., ItemN] Array := Array(Item1, Item2, ..., ItemN) Autohotkey&amp;rsquo;de, öğe içermeyen dizilere sahip olmak mümkündür:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etiketler yerine işlevleri kullanın</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/autohotkey/etiketler-yerine-islevleri-kullann/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/autohotkey/etiketler-yerine-islevleri-kullann/</guid>
      <description>AutoHotkey, 1.1.20 sürümüne kadar büyük ölçüde etiketlere güveniyordu. Etiketlere güvenmenin çok ciddi dezavantajları vardı. Bunlardan en önemlisi, etiketlerin genellikle global kapsamda yürütülmesidir, yani bir etiket içinde tanımlanan herhangi bir değişken global olarak kullanılabilir olacaktır. Bu, örneğin diğer insanların kütüphanelerini, onların değişkenlerinin sizinkiyle karışmadığından emin olmadan kullanamayacağınızı anlayana kadar kulağa harika geliyor. Gerekli olmadığında küresel kapsamda çalışmak sadece kötü bir uygulamadır.
İşte bu noktada fonksiyonlar devreye giriyor. 1.1.20 versiyonundan itibaren, parametre olarak bir etiket ismini kabul eden her AutoHotkey komutu, artık alternatif olarak bir fonksiyon ismini de kabul ediyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kısayol Komut Dosyaları</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/autohotkey/ksayol-komut-dosyalar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/autohotkey/ksayol-komut-dosyalar/</guid>
      <description>Sözdizimi # tuş bağlamaları:: ::kısaltma:: Dönüş Parametreler # Tuş Bağları Ayrıntılar ^ Ctrl tuşu ! Alt tuşu + Üst karakter tuşu # Windows tuşu {gir} gönder enter tuşu {sekme} sekme tuşu gönder * joker karakter, herhangi bir tuşa basılabilir ~ tuşun yerel işlevi engellenmeyecek &amp;lt;sembol sol tuşu belirtir (&amp;lt;+ sola kaydırmadır) &amp;gt;sembol sağ tuşu belirtir Sıcak dize # Bir tümceyi değiştirecek bir komut dosyası oluşturmak için ::abbreviation:: hotstring sözdizimini kullanın. &amp;lsquo;btw&amp;rsquo;yi ve ardından boşluk tuşunu her girdiğinizde &amp;lsquo;btw&amp;rsquo;yi &amp;lsquo;bu arada&amp;rsquo; ile değiştirir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Selam Dünya</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/autohotkey/selam-dunya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/autohotkey/selam-dunya/</guid>
      <description>Merhaba Dünya örnekleri # Bir &amp;ldquo;Merhaba Dünya!&amp;rdquo; Göster mesaj kutusunda. # MsgBox, Hello World! &amp;ldquo;Merhaba Dünya!&amp;rdquo; Göster mesaj kutusundaki MyString değişkeninde saklanır. # MyString := &amp;quot;Hello World!&amp;quot; MsgBox, %MyString% Bir &amp;ldquo;Merhaba Dünya!&amp;rdquo; Göster araç ipucunda. # #Persistent Tooltip, Hello World! Bir &amp;ldquo;Merhaba Dünya!&amp;rdquo; Göster tepsi çubuğu düzenlemesindeki mesaj. # #Persistent TrayTip,, Hello World! &amp;ldquo;Merhaba Dünya!&amp;rdquo; Göster bir GUI penceresinde. # Gui, Add, Text,, Hello World! Gui, Add, Edit,, Hello World! Gui, Show return GuiClose() { ExitApp } &amp;ldquo;Merhaba, Dünya!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yerleşik Değişkenler ve İşlevler</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/autohotkey/yerlesik-degiskenler-ve-islevler/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/autohotkey/yerlesik-degiskenler-ve-islevler/</guid>
      <description>AutoHotkey, bir komut dosyası içinde herhangi bir yerde kullanılabilen birçok yerleşik işlev ve değişkenle birlikte gelir. Açıklamaları içeren tam liste için bakınız:
Yerleşik değişkenlerin listesi Yerleşik işlevlerin listesi Kullanıcı Boşta Kalma Süresinin Belirlenmesi # if(A_TimeIdlePhysical &amp;gt; 60000) { ; 60,000 milliseconds WinClose, ahk_class Chrome_WidgetWin_1 MsgBox, Google Chrome was closed due to user inactivity. } Bu kontrol periyodik olarak yapılabilir, örn. SetTimer kullanarak.
Geçerli haftanın adını otomatik olarak ekle # Bu örnek, Ctrl + Alt + D tuşlarına her basıldığında haftanın tam adının geçerli gününü (ör.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Giriş alanı</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/autohotkey/giris-alan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/autohotkey/giris-alan/</guid>
      <description>Bir kullanıcının girdisini almak ve bir değişkende saklamak için InputBox komutunu kullanabilirsiniz. Komut dosyası, kullanıcı &amp;lsquo;Tamam&amp;rsquo; veya &amp;lsquo;İptal&amp;rsquo; düğmesine basana kadar komutları yürütmeye devam etmeyecektir.
&amp;lsquo;Tamam&amp;rsquo; pencereyi kapatır ve kullanıcının girişini kaydeder &amp;lsquo;İptal&amp;rsquo; pencereyi kapatacak ve kullanıcının girdisini atacaktır.
Parametreler # InputBox, OutputVar [, Başlık, İstem, GİZLE, Genişlik, Yükseklik, X, Y, Zaman Aşımı, Varsayılan] Her Seçeneğin Anlamı ÇıktıVar Kullanıcının girdisinin kaydedileceği değişken Başlık Giriş kutusunun adı İstem Giriş kutusunun içindeki metin GİZLE Girişi gizlemek için kullanıcının girişini yıldız işaretleri olarak görüntüler - etkinleştirmek için HIDE yazın Genişlik Giriş kutusunun genişliği Yükseklik Giriş kutusunun yüksekliği X Giriş kutusunun sol üst köşesinin ekranın sol kenarından alacağı piksel miktarı Y Giriş kutusunun sol üst köşesinin ekranın üst kenarından alacağı piksel miktarı zaman aşımı Giriş kutusunu otomatik olarak kapatır ve bu süreden sonra kullanıcının girişini milisaniye cinsinden kaydeder Varsayılan Açıldığında giriş kutusunun düzenlenebilir alanında görünecek metin Bir giriş kutusu bir GUI öğesidir, bu nedenle bir GUI öğesi olarak ele alınacaktır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Komut Dosyasında Dosya Açma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/autohotkey/komut-dosyasnda-dosya-acma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/autohotkey/komut-dosyasnda-dosya-acma/</guid>
      <description>Bir komut dosyasında çalışmak üzere bir dosyayı açmanın farklı yolları.
Windows Gezgini ile Dosya Açın # Komut dosyasının içinde, ilk değişkeni (bu örnekte, %1%) ilgilenilecek bir adla saklamak için ilk satırı kullanın. Örnek: OpenWithFile = %1%
Windows üzerinden bu komut dosyasıyla bir dosya açtığınızda (MS Windows&amp;rsquo;ta herhangi bir dosyaya sağ tıklayın ve &amp;lsquo;Birlikte aç&amp;hellip;&amp;rsquo; seçeneğini seçin, ardından komut dosyasının script.exe gibi derlenmiş sürümünü seçin) seçilen dosya bu değişkende saklanacak ve böylece betik onunla çalışabilecek.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
