<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>log4net Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/log4net/</link>
    <description>Recent content in log4net Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/log4net/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>log4net&#39;i kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/log4net/log4neti-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/log4net/log4neti-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>log4net&amp;rsquo;i kurma # Basit bir Merhaba Dünya konsol uygulaması oluşturalım ve log4net kullanarak konsola bir şeyler kaydedelim. Bunu çalıştırdıktan sonra, aşağıdaki örneklerde gerçek geliştirme senaryolarında kullanmak için ölçeklendirebiliriz. Küçük başlayalım ve oradan inşa edelim.
Öncelikle Visual Studio&amp;rsquo;da basit bir Konsol Projesi ve aşağıda gösterildiği gibi WriteLine(&amp;quot;Hello World&amp;quot;) oluşturmamız gerekiyor.
Ardından log4net kütüphanesini projemize eklememiz gerekiyor. Bu yüzden Referanslar&amp;lsquo;a sağ tıklayıp NuGet Paketlerini Yönet&amp;lsquo;i seçmemiz gerekiyor.
Ardından log4net&amp;lsquo;i arayın ve yükleyin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Log4Net Sorun Giderme</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/log4net/log4net-sorun-giderme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/log4net/log4net-sorun-giderme/</guid>
      <description>Log4net, bir hata durdurma günlüğü sistemidir. Başarısız durdurma, dahili bir istisnada günlüğe kaydetmeyi durdurduğu ve tasarım gereği program akışıyla etkileşime girmediği anlamına gelir. Bunu bilmek, log4net&amp;rsquo;te sorun gidermenin o kadar kolay olmadığını açıklar. Günlüğe kaydetme başarısız olursa, programınız fark etmez. Şunlarla ilgili birçok soru görüyorsunuz: log4net günlüğüm neden çalışmıyor? Bu makale, temel sorun gidermeyi ve en yaygın çözümleri açıklamaktadır.
Çoğu durumda ilk adım, log4net için dahili hata ayıklamayı etkinleştirmektir.
Dahili hata ayıklamayı etkinleştir # log4net&amp;rsquo;te dahili hata ayıklamayı etkinleştirmenin 2 yolu vardır:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
