<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Redis Tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/redis/</link>
    <description>Recent content in Redis Tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/redis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao redis</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/redis/introducao-ao-redis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/redis/introducao-ao-redis/</guid>
      <description>Interface de linha de comando do Redis # redis-cli é o programa de interface de linha de comando do Redis que permite enviar comandos para o Redis e ler as respostas enviadas pelo servidor, diretamente do terminal. O uso básico da linha de comando está abaixo:
Acesso ao redis:
$ redis-cli 127.0.0.1:6379&amp;gt; Acesso ao redis com autenticação:
$ redis-cli -a myPassword 127.0.0.1:6379&amp;gt; Selecione o banco de dados e mostre o tamanho do banco de dados (o número padrão do banco de dados é 0):</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como se conectar ao Redis em Java usando Jedis</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/redis/como-se-conectar-ao-redis-em-java-usando-jedis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/redis/como-se-conectar-ao-redis-em-java-usando-jedis/</guid>
      <description>Existem mais de dez bibliotecas de cliente diferentes para usar com o Redis em Java. Um dos clientes mais populares é o Jedis.
Outras informações:
Clientes Java Redis Jedis Github Repository Documentação Jedi/Wiki Conectando-se ao Redis # Usando uma piscina
A maioria dos códigos desejará se conectar ao Redis usando um pool de objetos de conexão compartilhados. A conexão ao Redis usando um pool envolve dois blocos de código diferentes. No momento da inicialização, seu aplicativo precisa criar o pool de conexões:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conectando-se ao redis usando Python</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/redis/conectando-se-ao-redis-usando-python/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/redis/conectando-se-ao-redis-usando-python/</guid>
      <description>Conectar-se ao Redis em Python requer o uso de uma biblioteca cliente. Existem muitas bibliotecas de cliente diferentes para Python, mas redis-py é um dos clientes mais populares em uso.
Depois de instalar sua biblioteca cliente, você pode acessar o Redis em seu aplicativo importando o módulo apropriado, estabelecendo uma conexão e executando um comando.
Para conectar no redis com python, você precisa instalar um client. Você pode instalar com pip usando:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chaves Redis</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/redis/chaves-redis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/redis/chaves-redis/</guid>
      <description>O keyspace do Redis pode ser pensado como uma tabela de hash ou chaves de mapeamento de dicionário para estruturas de dados no banco de dados.
O Redis fornece uma ampla variedade de comandos que funcionam com chaves para gerenciar o keyspace, incluindo a capacidade de remover chaves, inspecionar metadados de chave, pesquisar chaves e modificar determinadas propriedades de chaves.
Sintaxe # Padrão de CHAVES Tecla PERSISTIR EXPIRE segundos chave Timestamp chave EXPIREAT Tecla TTL Milissegundos de chave PEXPIRE carimbo de data/hora da chave PEXPIREAT Tecla PTTL Tecla UNLINK [tecla &amp;hellip;] Tecla DEL [tecla &amp;hellip;] Cursor SCAN [PADRÃO CORRESPONDENTE] [contagem de CONTAGEM] Para caracteres válidos nas chaves Redis, o manual explica isso completamente:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalação e configuração</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/redis/instalacao-e-configuracao/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/redis/instalacao-e-configuracao/</guid>
      <description>Verifique se o Redis está funcionando # redis-cli ping Isso deve retornar PONG
Acesse o Redis CLI # Supondo que você esteja executando o servidor redis no host local, você pode digitar o comando
redis-cli Após este comando aparecer o prompt de linha de comando redis
127.0.0.1:6379&amp;gt; Tipos de dados do Redis # A seguir está a lista de todas as estruturas de dados suportadas pelo Redis:
Strings seguras para binários Listas: coleções de elementos string classificados de acordo com a ordem de inserção.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PubSub</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/redis/pubsub/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/redis/pubsub/</guid>
      <description>O Redis fornece uma implementação do padrão de mensagens Publicar/Assinar (Pub/Sub). Em vez de enviar mensagens para receptores específicos, os Publicadores enviam mensagens para receptores interessados ​​por meio de algum mecanismo de indireção. Os receptores especificam interesse em mensagens específicas. No Redis, essa funcionalidade é acessada usando os comandos PUBLISH e SUBSCRIBE nos canais.
Sintaxe # INSCREVA-SE no canal [canal &amp;hellip;] CANCELAR [canal [canal &amp;hellip;]] PUBLICAR mensagem do canal Padrão PSUBSCRIBE [padrão &amp;hellip;] PUNSUBSCRIBE [padrão [padrão &amp;hellip;]] Para lidar com o pub/sub no redis, é necessário ter um cliente para assinatura e um cliente diferente para publicação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Armazenamento de persistência Redis</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/redis/armazenamento-de-persistencia-redis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/redis/armazenamento-de-persistencia-redis/</guid>
      <description>O Redis suporta dois modos principais de persistência: RDB e AOF. O modo de persistência RDB tira um instantâneo de seu banco de dados em um determinado momento. No modo RDB, o Redis bifurca um processo para manter o banco de dados no disco. AOF registra cada operação executada no servidor em um log de repetição que pode ser processado na inicialização para restaurar o estado do banco de dados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Script Lua</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/redis/script-lua/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/redis/script-lua/</guid>
      <description>O Redis fornece alguns mecanismos para estender a funcionalidade do banco de dados. Um mecanismo é através do uso de scripts LUA do lado do servidor que podem ser executados para manipular dados. Os scripts Lua podem ser úteis para realizar operações caras ou para implementar operações atômicas que requerem lógica.
Comandos para script # O Redis fornece sete operações diferentes para trabalhar com scripts:
Operações de avaliação (EVAL, EVALSHA) Operações de SCRIPT (DEBUG, EXISTS, FLUSH, KILL, LOAD) O comando EVAL avalia um script fornecido como um argumento de string para o servidor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tipo de dados da lista Redis</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/redis/tipo-de-dados-da-lista-redis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/redis/tipo-de-dados-da-lista-redis/</guid>
      <description>O tipo de dados List no Redis é uma coleção ordenada de itens referenciados por uma chave do Redis. O Redis permite acessar e modificar uma lista por operações de índice ou push/pop. No Redis, as duas extremidades de uma lista são chamadas de esquerda e direita. A esquerda corresponde ao primeiro elemento ou cabeça de uma lista e a direita corresponde ao último elemento ou cauda de uma lista.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conjuntos classificados</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/redis/conjuntos-classificados/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/redis/conjuntos-classificados/</guid>
      <description>O tipo de dados Sorted Set no Redis é uma versão ordenada do tipo de dados Set. Um conjunto classificado do Redis consiste em uma coleção de membros exclusivos. Cada membro no conjunto ordenado pode ser pensado como um par que consiste no membro e uma pontuação. A pontuação é usada para ordenar os membros dentro do conjunto em ordem crescente.
Sintaxe # Tecla ZADD [NX|XX] [CH] [INCR] membro de pontuação [membro de pontuação &amp;hellip;] Chave ZCARD ZCOUNT chave mín.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
