<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>nhibernate Tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/nhibernate/</link>
    <description>Recent content in nhibernate Tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/nhibernate/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Começando com o nhibernate</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/nhibernate/comecando-com-o-nhibernate/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/nhibernate/comecando-com-o-nhibernate/</guid>
      <description>Instalação ou Configuração # Instruções detalhadas sobre como configurar ou instalar o nhibernate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mapeamentos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/nhibernate/mapeamentos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/nhibernate/mapeamentos/</guid>
      <description>Mapeamentos XML # O mapeamento xml usa um arquivo hbm.xml que é um arquivo de mapeamento de hibernação. É um arquivo xml de sintaxe que contém os metadados necessários para o mapeamento objeto/relacional. Os metadados incluem a declaração de classes persistentes e o mapeamento de propriedades (para colunas e relacionamentos de chave estrangeira com outras entidades) para tabelas de banco de dados.
Adicione um arquivo chamado Entity.hbm.xml no projeto e defina-o como recurso incorporado na guia de propriedades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ConsultasSobre consultas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/nhibernate/consultassobre-consultas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/nhibernate/consultassobre-consultas/</guid>
      <description>O NHibernate 3.0 introduziu a API QueryOver, que combina o uso de métodos de extensão e expressões lambda para fornecer um wrapper estaticamente typesafe em torno da API ICriteria. A API ICriteria é a implementação do padrão Query Object do NHibernate.
Consulta básica # Uma consulta QueryOver básica é realizada em uma ISession usando o método QueryOver&amp;lt;T&amp;gt;, onde T é o tipo de uma entidade mapeada.
IList&amp;lt;Customer&amp;gt; customers = session.QueryOver&amp;lt;Customer&amp;gt;() .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consultas LINQ para NHibernate</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/nhibernate/consultas-linq-para-nhibernate/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/nhibernate/consultas-linq-para-nhibernate/</guid>
      <description>O driver LINQ to NHibernate é centralizado na interface IQueryable&amp;lt;T&amp;gt;.
Certifique-se de adicionar using NHibernate.Linq; para usar o provedor NHibernate LINQ.
Consulta básica # IQueryable&amp;lt;Cat&amp;gt; cats = session.Query&amp;lt;Cat&amp;gt;() .Where(c =&amp;gt; c.Name == &amp;quot;Max&amp;quot;); </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cascatas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/nhibernate/cascatas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/nhibernate/cascatas/</guid>
      <description>Sintaxe # cascade=&amp;ldquo;all-delete-orphan&amp;rdquo; As entidades possuem associações a outros objetos, podendo ser uma associação a um único item (muitos-para-um) ou uma associação a uma coleção (um-para-muitos, muitos-para-qualquer).
De qualquer forma, você pode dizer ao NHibernate para percorrer automaticamente as associações de uma entidade e agir de acordo com a opção de cascata. Por exemplo, adicionar uma entidade não salva a uma coleção com cascata save-update fará com que ela seja salva junto com seu objeto pai, sem a necessidade de instruções explícitas de nossa parte.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
