<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutoriel Elasticsearch on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/elasticsearch/</link>
    <description>Recent content in Tutoriel Elasticsearch on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/elasticsearch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Premiers pas avec Elasticsearch</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/elasticsearch/premiers-pas-avec-elasticsearch/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/elasticsearch/premiers-pas-avec-elasticsearch/</guid>
      <description>Installer Elasticsearch sous Windows # Conditions préalables # La version Windows d&amp;rsquo;Elasticsearch peut être obtenue à partir de ce lien : https://www.elastic.co/downloads/elasticsearch. La dernière version stable est toujours au top.
Comme nous installons sur Windows, nous avons besoin de l&amp;rsquo;archive .ZIP. Cliquez sur le lien dans la section &amp;ldquo;Téléchargements :&amp;rdquo; et enregistrez le fichier sur votre ordinateur.
Cette version d&amp;rsquo;elastic est &amp;ldquo;portable&amp;rdquo;, ce qui signifie que vous n&amp;rsquo;avez pas besoin d&amp;rsquo;exécuter un programme d&amp;rsquo;installation pour utiliser le programme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configuration d&#39;Elasticsearch</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/elasticsearch/configuration-delasticsearch/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/elasticsearch/configuration-delasticsearch/</guid>
      <description>Elasticsearch est livré avec un ensemble de valeurs par défaut qui offrent une bonne expérience de développement prête à l&amp;rsquo;emploi. La déclaration implicite est qu&amp;rsquo;elle n&amp;rsquo;est pas nécessairement idéale pour la production, qui doit être adaptée à vos propres besoins et ne peut donc pas être prédite.
Les paramètres par défaut facilitent le téléchargement et l&amp;rsquo;exécution de plusieurs nœuds sur la même machine sans aucun changement de configuration.
Où sont les paramètres ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Commandes de boucle</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/elasticsearch/commandes-de-boucle/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/elasticsearch/commandes-de-boucle/</guid>
      <description>Syntaxe # curl -X&amp;lt;VERB&amp;gt; &amp;lsquo;&amp;lt;PROTOCOL&amp;gt;://&amp;lt;HOST&amp;gt;:&amp;lt;PORT&amp;gt;/&amp;lt;PATH&amp;gt;?&amp;lt;QUERY_STRING&amp;gt;&amp;rsquo; -d &amp;lsquo;&amp;lt;BODY&amp;gt;&amp;rsquo;
Où:
VERB : la méthode ou le verbe HTTP approprié : GET, POST, PUT, HEAD ou DELETE
PROTOCOLE : Soit http, soit https (si vous avez un proxy https devant Elasticsearch.)
HOST : Le nom d&amp;rsquo;hôte de n&amp;rsquo;importe quel nœud de votre cluster Elasticsearch, ou localhost pour un nœud sur votre machine locale.
PORT : le port exécutant le service HTTP Elasticsearch, dont la valeur par défaut est 9200.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Différence entre les indices et les types</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/elasticsearch/difference-entre-les-indices-et-les-types/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/elasticsearch/difference-entre-les-indices-et-les-types/</guid>
      <description>Il est facile de voir les &amp;ldquo;types&amp;rdquo; comme une table dans une base de données SQL, où l&amp;rsquo;&amp;ldquo;index&amp;rdquo; est la base de données SQL. Cependant, ce n&amp;rsquo;est pas une bonne façon d&amp;rsquo;aborder les &amp;ldquo;types&amp;rdquo;.
Tout sur les types # En fait, les types ne sont littéralement qu&amp;rsquo;un champ de métadonnées ajouté à chaque document par Elasticsearch : _type. Les exemples ci-dessus ont créé deux types : my_type et my_other_type. Cela signifie que chaque document associé aux types a un champ supplémentaire défini automatiquement comme &amp;quot;_type&amp;quot;: &amp;quot;my_type&amp;quot;; celui-ci est indexé avec le document, ce qui en fait un champ interrogeable ou filtrable, mais cela n&amp;rsquo;affecte pas le document brut lui-même, de sorte que votre application n&amp;rsquo;a pas à s&amp;rsquo;en soucier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Groupe</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/elasticsearch/groupe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/elasticsearch/groupe/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;intégrité du cluster fournit de nombreuses informations sur le cluster, telles que le nombre de partitions allouées (&amp;ldquo;actives&amp;rdquo;) ainsi que le nombre de partitions non affectées et déplacées. En outre, il fournit le nombre actuel de nœuds et de nœuds de données dans le cluster, ce qui peut vous permettre d&amp;rsquo;interroger les nœuds manquants (par exemple, si vous vous attendez à ce qu&amp;rsquo;il soit &amp;ldquo;15&amp;rdquo;, mais qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;affiche que &amp;ldquo;14&amp;rdquo;, alors vous êtes manque un noeud).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interface Python</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/elasticsearch/interface-python/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/elasticsearch/interface-python/</guid>
      <description>Paramètres # Paramètre Détails hôtes Tableau d&amp;rsquo;hôtes sous forme d&amp;rsquo;objet contenant les clés host et port. Par défaut, host est &amp;rsquo;localhost&amp;rsquo; et port est 9200. Un exemple d&amp;rsquo;entrée ressemble à [{&amp;quot;host&amp;quot;: &amp;quot;ip of es server&amp;quot;, &amp;quot;port&amp;quot;: 9200}] sniff_on_start Booléen si vous voulez que le client renifle les nœuds au démarrage, renifler signifie obtenir la liste des nœuds dans le cluster elasticsearch sniff_on_connection_fail Booléen pour déclencher le reniflage si la connexion échoue lorsque le client est actif renifleur_timeout différence de temps en secondes entre chaque reniflement sniff_timeout temps pour une seule demande de reniflement en secondes retry_on_timeout Booelan si le client doit expirer le déclencheur en contactant un nœud elasticsearch différent ou simplement lancer une erreur http_auth L&amp;rsquo;authentification http de base peut être fournie ici sous la forme username:password Indexer un document (c&amp;rsquo;est-à-dire ajouter un échantillon) # Installez la bibliothèque Python nécessaire via :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>API de recherche</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/elasticsearch/api-de-recherche/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/elasticsearch/api-de-recherche/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;API de recherche vous permet d&amp;rsquo;exécuter une requête de recherche et de récupérer les résultats de recherche correspondant à la requête. La requête peut être fournie à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;une simple chaîne de requête comme paramètre ou à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;un corps de requête.
Recherche en utilisant le corps de la requête # Les recherches peuvent également être effectuées sur elasticsearch à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;un DSL de recherche. L&amp;rsquo;élément de requête dans le corps de la requête de recherche permet de définir une requête à l&amp;rsquo;aide du DSL de requête.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Analyseurs</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/elasticsearch/analyseurs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/elasticsearch/analyseurs/</guid>
      <description>Les analyseurs prennent le texte d&amp;rsquo;un champ de chaîne et génèrent des jetons qui seront utilisés lors de l&amp;rsquo;interrogation.
Un analyseur fonctionne dans une séquence :
CharFilters (zéro ou plus) Tokenizer (Un) TokenFilters (zéro ou plus) L&amp;rsquo;analyseur peut être appliqué aux mappages de sorte que lorsque les champs sont indexés, cela se fasse par jeton plutôt que sur la chaîne dans son ensemble. Lors de l&amp;rsquo;interrogation, la chaîne d&amp;rsquo;entrée sera également exécutée via l&amp;rsquo;analyseur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Différence entre les bases de données relationnelles et Elasticsearch</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/elasticsearch/difference-entre-les-bases-de-donnees-relationnelles-et-elasticsearch/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/elasticsearch/difference-entre-les-bases-de-donnees-relationnelles-et-elasticsearch/</guid>
      <description>C&amp;rsquo;est pour les lecteurs qui viennent d&amp;rsquo;un milieu relationnel et qui veulent apprendre elasticsearch. Cette rubrique présente les cas d&amp;rsquo;utilisation pour lesquels les bases de données relationnelles ne sont pas une option appropriée.
Différence terminologique # Base de données relationnelle Elasticsearch Base de données Index Tableau Taper Ligne/Enregistrement Documenter Nom de colonne champ Le tableau ci-dessus établit une analogie entre les éléments de base de la base de données relationnelle et elasticsearch.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apprendre Elasticsearch avec kibana</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/elasticsearch/apprendre-elasticsearch-avec-kibana/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/elasticsearch/apprendre-elasticsearch-avec-kibana/</guid>
      <description>Kibana est un outil de visualisation de données frontal pour elasticsearch. pour installer kibana, reportez-vous à la documentation de kibana. Pour exécuter kibana sur localhost, accédez à https://localhost:5601 et accédez à la console kibana.
Explorez votre cluster à l&amp;rsquo;aide de Kibana # La syntaxe de la commande sera du type suivant :
&amp;lt;REST Verb&amp;gt; /&amp;lt;Index&amp;gt;/&amp;lt;Type&amp;gt;/&amp;lt;ID&amp;gt; Exécutez la commande suivante pour explorer le cluster elasticsearch via la console Kibana.
Pour vérifier la santé du cluster</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
