<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>pharo Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/pharo/</link>
    <description>Recent content in pharo Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/pharo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>pharo&#39;ya başlarken</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/pharo/pharoya-baslarken/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/pharo/pharoya-baslarken/</guid>
      <description>Kurulum veya Kurulum # Kolay kurulum
http://pharo.org/download adresine gidin ve uygun bir indirme seçin ve çalıştırın.
Detaylar
Pharo&amp;rsquo;yu kurmanın birçok farklı yolu vardır. Pharo&amp;rsquo;nun kendisi bir vm ve bir görüntüden oluşur. Ek olarak, kaynaklarına ve eklentilerine ihtiyaç duyar ve bazı bağımlılıkları vardır:
Bu, OS-X (ve iOS), Windows ve çeşitli unix türevleri (a.o. Ubuntu ve Android) üzerinde çalışan, platformlar arası bir ortamdır. Birkaç işlemci mimarisinde (Intel, ARM) çalışabilen sanal bir makine üzerinde çalışır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sınıf Oluşturma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/pharo/snf-olusturma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/pharo/snf-olusturma/</guid>
      <description>Pharo&amp;rsquo;da bir sınıf oluşturmak, başka bir sınıf nesnesine &amp;ldquo;alt sınıf:&amp;rdquo; mesajı göndermek kadar basittir. Ancak sınıfların çoğu bir sistem tarayıcısında (şu anda Nautilus) oluşturulur ve değiştirilir.
Sistem tarayıcısına sınıf ekleme # Sistem tarayıcısından sınıf eklemenin (ve sınıfları düzenlemenin) en yaygın yolu Nautilus sistem tarayıcısında hiçbir şey seçmeyin veya bir paket (ilk sütun) veya bir sınıf (ikinci sütun) seçin. Seçime bağlı olarak, kod düzenleyici biraz farklı bir sınıf şablonu görüntüler:
Seçim şablon Yok Boş sınıf şablonu Paket Paket adı önceden doldurulmuş bir sınıf şablonu (seçilen pakete göre) sınıf Seçilen sınıfın gerçek bir tanımı Aşağıdaki resim, seçilen bir paketle Nautilus penceresini göstermektedir: Sınıf şablonunu düzenleyerek ve değişiklikleri kabul ederek (kaydederek) bir sınıf oluşturacaksınız (veya aynı ada sahip bir sınıf varsa mevcut olanı değiştireceksiniz)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sahil</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/pharo/sahil/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/pharo/sahil/</guid>
      <description>Seaside, Pharo ve diğer küçük konuşmalar için bir web çerçevesidir. Zengin etki alanı modeli ile karmaşık uygulamalar için idealdir.
Bırakılabilir # Bir Seaside bileşeninin (&amp;ldquo;WAComponent&amp;rdquo; alt sınıfı) &amp;ldquo;#renderContentOn:&amp;rdquo; öğesini geçersiz kılması gerekir. Bir uygulamayı yapılandırmanın tüm normal yollarını kullanabilen bir küçük konuşma sınıfıdır. Burada üç farklı yönteme delege eder.
JQDroppableFunctionalTest&amp;gt;&amp;gt;renderContentOn: html self renderInstructionsOn: html. self renderInventoryOn: html. self renderSelectedOn: html Bir parametre olarak, html ve javascript&amp;rsquo;i oluşturmakla ilgili mesajları anlayan bir html tuval nesnesi alır.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
