<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutoriel SAS on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/sas/</link>
    <description>Recent content in Tutoriel SAS on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/sas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Premiers pas avec sas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/sas/premiers-pas-avec-sas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/sas/premiers-pas-avec-sas/</guid>
      <description>Installation ou configuration # SAS peut être exécuté dans le modèle client-serveur, en utilisant soit le client lourd Enterprise Guide ou le client léger SAS Studio (activé sur le Web), ou en mode « serveur local » où un système SAS entièrement fonctionnel est présent sur une machine locale (Windows ou bureau ou serveur Unix/Linux fonctionnant en mode interactif) et exécutez soit en mode Display Manager (le client local) soit via l&amp;rsquo;un des clients client-serveur ci-dessus (connecté au serveur installé localement).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Format SAS</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/sas/format-sas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/sas/format-sas/</guid>
      <description>Les informats et les formats sont utilisés pour dire à SAS comment lire et écrire les données respectivement. Les informats sont couramment utilisés dans une étape de données lors de la lecture de données à partir d&amp;rsquo;un fichier externe. Les informats sont rarement utilisés dans les PROC. Les formats sont couramment utilisés dans les étapes de données et les PROC.
Les formats SAS convertissent les valeurs numériques ou alphanumériques en valeurs alphanumériques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Envoi d&#39;un e-mail avec SAS</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/sas/envoi-dun-e-mail-avec-sas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/sas/envoi-dun-e-mail-avec-sas/</guid>
      <description>Il existe plusieurs raisons pour lesquelles vous pourriez avoir besoin de fonctionnalités de messagerie dans SAS. Vous pouvez envoyer un e-mail pour informer quelqu&amp;rsquo;un qu&amp;rsquo;un processus a réussi/échoué, vous pouvez envoyer un e-mail contenant des variables de macro indiquant le nombre d&amp;rsquo;enregistrements chargés à la fin de votre flux de données, ou peut-être avez-vous besoin d&amp;rsquo;envoyer des fichiers qui contiennent des rapports. Quel que soit votre besoin, il existe plusieurs façons d&amp;rsquo;envoyer des e-mails et des fichiers dans SAS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Résolution des variables de macro entre guillemets dans les pass-through PROC SQL</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/sas/resolution-des-variables-de-macro-entre-guillemets-dans-les-pass-through-proc-sql/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/sas/resolution-des-variables-de-macro-entre-guillemets-dans-les-pass-through-proc-sql/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;un des défis auxquels j&amp;rsquo;ai été confronté lorsque j&amp;rsquo;ai commencé à utiliser SAS n&amp;rsquo;était pas seulement de transmettre des données Macro Variable dans un pass-through PROC SQL, mais de les résoudre correctement s&amp;rsquo;il fallait des guillemets. Lors du passage d&amp;rsquo;une chaîne comme valeur ou date/datetime dans un pass-through PROC SQL, il est très probable qu&amp;rsquo;il soit entouré de guillemets simples lors de sa résolution.
J&amp;rsquo;ai trouvé les meilleurs résultats en utilisant la fonction %BQUOTE pour y parvenir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boucle DO</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/sas/boucle-do/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/sas/boucle-do/</guid>
      <description>Boucle DO # DATA salary; /*define variables*/ raise=0.1; salary=50000; year=1; /*do loop*/ DO year=1 to 20 by 2; salary + salary*raise; output; /*generates an observation for each iteration of the do loop, optional*/ END; RUN; Macro faire une boucle # %macro doloop; %do age=11 %to 15 %by 2; title Age=&amp;amp;age.; proc print data=sashelp.class(where=(age=&amp;amp;age.)); run; %end; %mend; %doloop; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Création de macro-variables</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/sas/creation-de-macro-variables/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/sas/creation-de-macro-variables/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;utilisation de macro-variables dans vos programmes SAS est une fonctionnalité de base avec laquelle chaque programmeur SAS doit être familiarisé. L&amp;rsquo;utilisation de variables de macro peut vous aider à garder votre code simple et générique. Le code générique est un code réutilisable.
Utilisation de %LET # Je décrirais %LET comme étant le moyen le plus simple de créer une variable macro dans SAS.
%LET variableName = variableValue; Maintenant, partout où vous utilisez &amp;amp;variableName, il sera résolu en variableValue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Procédure SQL</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/sas/procedure-sql/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/sas/procedure-sql/</guid>
      <description>Créer un jeu de données vide basé sur un jeu de données existant # Méthode 1 :
proc sql; create table foo like sashelp.class; quit; Méthode 2 :
proc sql; create table bar as select * from sashelp.class (obs=0); quit; La méthode 1 devrait être l&amp;rsquo;option préférée
SELECT Syntaxe # PROC SQL options; SELECT column(s) FROM table-name | view-name WHERE expression GROUP BY column(s) HAVING expression ORDER BYcolumn(s); QUIT; Exemple 1:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lecture de données</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/sas/lecture-de-donnees/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/sas/lecture-de-donnees/</guid>
      <description>La lecture de données dans un jeu de données SAS peut être effectuée à l&amp;rsquo;aide de plusieurs approches, notamment l&amp;rsquo;instruction datalines, à partir d&amp;rsquo;un fichier externe à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;une instruction infile dans l&amp;rsquo;étape de données, ou la lecture de données à partir d&amp;rsquo;un fichier externe à l&amp;rsquo;aide de proc import. De plus, vous pouvez lire des données provenant de sources externes conformes à odbc (par exemple, des bases de données SQL) à l&amp;rsquo;aide des pilotes odbc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Copier un fichier, octet par octet</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/sas/copier-un-fichier-octet-par-octet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/sas/copier-un-fichier-octet-par-octet/</guid>
      <description>Si vous utilisez SAS pour produire des rapports quelconques, vous devrez à un moment donné copier un fichier. J&amp;rsquo;ai principalement utilisé cette méthode pour copier un modèle Excel, puis transférer des données via PROC EXPORT dans le nouveau fichier que j&amp;rsquo;ai créé.
C&amp;rsquo;est un excellent exemple que j&amp;rsquo;ai trouvé de Chris Hemedinger (http://blogs.sas.com/content/sasdummy/2011/06/17/how-to-use-sas-data-step-to-copy-a -fichier-depuis-n&amp;rsquo;importe où/).
Copier n&amp;rsquo;importe quel fichier, octet par octet # /* these IN and OUT filerefs can point to anything */ filename in &amp;quot;anyfilehere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilisation des jointures dans SAS</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/sas/utilisation-des-jointures-dans-sas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/sas/utilisation-des-jointures-dans-sas/</guid>
      <description>Chaque base de données est une collection de tables différentes et chaque table contient des données différentes de manière organisée. Lorsque vous travaillez avec des données, la plupart du temps, les informations dont nous avons besoin sont dispersées dans plusieurs tableaux. Nous avons besoin de jointures/fusions pour obtenir la sortie souhaitée.
Dans SAS, nous utilisons des jointures lorsque nous travaillons avec Proc SQL et utilisons la fusion lorsque nous travaillons avec Data step.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
