<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tutorial apache on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/apache/</link>
    <description>Recent content in tutorial apache on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/apache/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Começando com apache</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/apache/comecando-com-apache/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/apache/comecando-com-apache/</guid>
      <description>Instalação ou Configuração # Instruções detalhadas sobre como configurar ou instalar o apache.
Instalação do Ubuntu # sudo apt-get install apache2 Instalação do Windows # Confira a pilha WAMP. WAMP significa Windows, Apache, MySQL, PhpMyAdmin.
Instalação do CentOS # O Apache 2.2 vem com o CentOS6, enquanto o 2.4 vem com o CentOS7, para instalar em qualquer sistema operacional, execute
yum -y install httpd Instalação do macOS # O macOS vem com o Apache pré-instalado, no entanto, pode instalar o Apache via Homebrew</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arquivos .htaccess no Apache</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/apache/arquivos-htaccess-no-apache/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/apache/arquivos-htaccess-no-apache/</guid>
      <description>Força HTTPS # .htaccess pode ser usado para forçar seu site HTTP a redirecionar para HTTPS.
Aqui está uma maneira rápida que não requer a edição do código do seu domínio:
RewriteEngine On RewriteCond %{HTTPS} =off RewriteRule ^ https://%{HTTP_HOST}%{REQUEST_URI} [L,R=301] Aviso: O código acima assume que você pode confiar em %{HTTP_HOST} para apontar para seu domínio.
Se você precisar ter certeza de que o local de redirecionamento é seu domínio, substitua %{HTTP_HOST} por seu domínio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como criar um host virtual no Apache</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/apache/como-criar-um-host-virtual-no-apache/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/apache/como-criar-um-host-virtual-no-apache/</guid>
      <description>O principal ponto de entrada para o VirtualHost do Apache está na documentação do Apache Virtual Host. A partir daí, você tem documentação geral sobre configuração de host virtual e documentação de referência sobre VirtualHost e diretivas relacionadas também.
1) Vhosts baseados em IP 2) Vários vhosts com a mesma porta 3) Definindo vhosts usando Macro (Apache2.4) # 1) vhosts baseados em IP
&amp;lt;VirtualHost 192.168.13.37&amp;gt; ServerName example.com DocumentRoot /var/www/domains/example.com/html ErrorLog /var/log/example.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apache Flume</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/apache/apache-flume/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/apache/apache-flume/</guid>
      <description>O Apache Flume é uma ferramenta/serviço/mecanismo de ingestão de dados para coletar, agregar e transportar grandes quantidades de dados de streaming, como arquivos de log, eventos (etc&amp;hellip;) de várias fontes para um armazenamento de dados centralizado.
O Flume é uma ferramenta altamente confiável, distribuída e configurável. Ele é projetado principalmente para copiar dados de streaming (dados de log) de vários servidores web para HDFS.
Streaming/Dados de registro # Geralmente, a maioria dos dados a serem analisados ​​será produzida por várias fontes de dados, como servidores de aplicativos, sites de redes sociais, servidores em nuvem e servidores corporativos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
