<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>TeamCity Tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/teamcity/</link>
    <description>Recent content in TeamCity Tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/teamcity/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con teamcity</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/teamcity/primeros-pasos-con-teamcity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/teamcity/primeros-pasos-con-teamcity/</guid>
      <description>Instalación o configuración # Instalando el servidor TeamCity
Configuración y ejecución de agentes de compilación adicionales</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial de configuración de compilación</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/teamcity/tutorial-de-configuracion-de-compilacion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/teamcity/tutorial-de-configuracion-de-compilacion/</guid>
      <description>Crear una configuración de compilación manualmente # Dentro de la configuración de un Proyecto, puede Crear configuración de compilación: Manualmente
Proporcione un Nombre y una Descripción. El ID de configuración de compilación se genera a partir de ProjectName y el nombre de configuración de compilación. Una vez guardada su configuración, puede especificar una configuración de control de versiones. Esto apuntará a su repositorio donde TeamCity encontrará las fuentes de su aplicación para construir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Copia de seguridad TeamCity</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/teamcity/copia-de-seguridad-teamcity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/teamcity/copia-de-seguridad-teamcity/</guid>
      <description>Parámetros # Parámetro Detalles Archivo de copia de seguridad El nombre de archivo que se usará para las copias de seguridad. Agregar sufijo de marca de tiempo Verdadero o Falso, defina si el archivo tendrá una marca de tiempo al final. Ámbito de copia de seguridad Define lo que quieres guardar Básico Guardar la base de datos, configuración del servidor, datos adicionales Todos excepto construir artefactos Guardar la base de datos, la configuración del servidor, datos adicionales, registros de compilación, cambios de compilaciones personales.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
