<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>bitbucket Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/bitbucket/</link>
    <description>Recent content in bitbucket Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/bitbucket/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Bitbucket&#39;i kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/bitbucket/bitbucketi-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/bitbucket/bitbucketi-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>Bitbucket&amp;rsquo;i kullanmaya başlama - Bir hesap oluşturun # Hesap oluştur
https://bitbucket.org/ adresine gidin Sağ üst köşedeki Başlayın seçeneğine tıklayın E-posta adresinizi girin ve devam et&amp;rsquo;e tıklayın. Tam adınızı, şifrenizi ve doğrulama kodunuzu girin. Ardından Devam Et&amp;rsquo;e tıklayın Hesabınızı oluşturduğunuzu doğrulamak için size bir e-posta gönderilecektir. Bundan sonra artık Bitbucket&amp;rsquo;te bir hesabınız var ve ona giriş yapabilirsiniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bir havuza ortak çalışan ekleme</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/bitbucket/bir-havuza-ortak-calsan-ekleme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/bitbucket/bir-havuza-ortak-calsan-ekleme/</guid>
      <description>Mevcut bir Bitbucket deposuna kullanıcılar ve gruplar nasıl eklenir # Kullanıcı eklemek istediğiniz Bitbucket deposuna gidin. Solda Ayarlar&amp;lsquo;a gidin (sol alttaki son simge). Kullanıcılar ve grup erişimi&amp;rsquo;ni seçin. Kullanıcılar altında, eklemek istediğiniz kullanıcının adını veya e-posta adresini yazmaya başlayın. O kullanıcıya vermek istediğiniz ayrıcalığı seçin (Oku, Yaz veya Yönetici). Ekle&amp;lsquo;ye tıklayın. Kullanıcı yerine grup eklemek için aynı temel prosedürü izleyin.
Artık deponuza daha fazla ortak çalışan eklediniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bitbucket&#39;te Sorun Oluştur</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/bitbucket/bitbuckette-sorun-olustur/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/bitbucket/bitbuckette-sorun-olustur/</guid>
      <description>Bitbucket&amp;rsquo;te sorun izleyiciyi etkinleştir # Sorun oluşturmak istediğiniz depoya gidin, örneğin: https://bitbucket.org//&amp;lt;repo_name&amp;gt;/ Ayara gidin, sol alt köşe Sorunlar altında Sorun izleyici&amp;lsquo;yi seçin Etkinleştirmek istediğiniz sorun izleyicinin türünü seçin (sorun takibi yok, özel veya genel) Kaydet&amp;rsquo;e tıklayın Artık sorun izleyici, deponuz için etkinleştirildi</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bitbucket&#39;te taahhütlere yorum ekleyin</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/bitbucket/bitbuckette-taahhutlere-yorum-ekleyin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/bitbucket/bitbuckette-taahhutlere-yorum-ekleyin/</guid>
      <description>Bitbucket&amp;rsquo;te bir işleme yorum ekleme # Depoya gidin, örneğin: https://bitbucket.org/username/repo_name/ Soldaki menüde, taahhütleri seçin Yorum eklemek istediğiniz taahhüdü seçin Bu taahhütle ilgili seçili dosyalarda, satır numaralarının yanında görünen küçük + işaretine tıklayın. Metni girmek için küçük bir pencere açılacaktır. yorum&amp;lsquo;a tıklayın </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Depoyu Bitbucket&#39;e içe aktar</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/bitbucket/depoyu-bitbuckete-ice-aktar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/bitbucket/depoyu-bitbuckete-ice-aktar/</guid>
      <description>Mevcut depoyu Bitbucket&amp;rsquo;e aktarın # Klonlamak istediğiniz depoya gidin (şunun gibi bir şey: https://bitbucket.org/username/repo) Üst menüde Depo -&amp;gt; Depoyu içe aktar öğesini seçin Eski depo bölümünde, kaynağı (CodePlex, Git, Google Kodu, Mercurial, Kaynak Kodu, Subversion) ve URL&amp;rsquo;yi girin Yeni depo bölümünde Sahip, depo adını ve erişim düzeyini girin. (not: 3. adımdaki kaynakların her biri, farklı girdilere sahiptir. eklendi, örneğimizde sadece Git&amp;rsquo;e odaklanıyoruz)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yeni bir depo oluştur</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/bitbucket/yeni-bir-depo-olustur/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/bitbucket/yeni-bir-depo-olustur/</guid>
      <description>Bitbucket web sitesinde yeni bir depo oluşturun # https://bitbucket.org/dashboard/overview adresine gidin Bitbucket hesabınıza giriş yapın Üst menüden depolar&amp;lsquo;ı seçin, ardından Depo Oluştur&amp;lsquo;u seçin Sahibi seçin, depo adını girin ve genel depoya mı yoksa özel depoya mı sahip olmak istediğinizi seçin. Depo türünü seçin (Git veya Mercurial) gelişmiş ayarları açın ve projeniz için uygun bulduğunuz bilgileri girin Ardından depo oluştur öğesini seçin Artık sizin için oluşturulmuş boş bir deponuz var</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bitbucket&#39;te dallanma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/bitbucket/bitbuckette-dallanma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/bitbucket/bitbuckette-dallanma/</guid>
      <description>Bitbucket&amp;rsquo;te şube oluşturma # Depoya gidin, örneğin: https://bitbucket.org/username/repo_name/ Soldaki menüden dalları seçin Dallar sayfasının sağ tarafında, Şube oluştur öğesini seçin. Bir açılır pencere belirecektir, Şuradan&amp;lsquo;ı seçin ve oluşturmak istediğiniz yeni dalı Şube adı metin kutusuna girin. Oluştur&amp;lsquo;a tıklayın Yeni bir şube oluşturulacak
Bitbucket&amp;rsquo;te bir dalı sil # Depoya gidin, ör.:https://bitbucket.org/username/repo_name/ Soldaki menüden dalları seçin Şubeler sayfasından silmek istediğiniz şubeyi seçin Sayfanın sağ üst köşesindeki &amp;hellip; seçeneğine tıklayın, ardından dalı sil seçeneğine tıklayın.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mevcut depoyu klonla</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/bitbucket/mevcut-depoyu-klonla/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/bitbucket/mevcut-depoyu-klonla/</guid>
      <description>Git deposunu klonlama # Klonlamak istediğiniz depoya gidin (şunun gibi bir şey: https://bitbucket.org/username/repo) Sol tarafta &amp;hellip; seçeneğine tıklayın ve Klonla&amp;lsquo;yı seçin Küçük bir pencere görünecek, url&amp;rsquo;yi kopyalayın (şunun gibi bir şey: git clone https://hamzawey@bitbucket.org/hamzawey/vm_dop_experiment.git) Bu projeyi klonlamak istediğiniz makinede bir terminal penceresi açın to Komut satırından projeyi kopyalamak istediğiniz konuma gidin ve adım 3&amp;rsquo;te kopyalanan komutu girin </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
