<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de Android on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/android/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de Android on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/android/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con Android</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/android/primeros-pasos-con-android/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/android/primeros-pasos-con-android/</guid>
      <description>Crear un nuevo proyecto # Configurar Android Studio # Comienza [configurando Android Studio](https://www.wikiod.com/es/android/primeros-pasos-con-android#Configuración de Android Studio) y luego ábrelo. Ahora, ¡estás listo para crear tu primera aplicación para Android!
Nota: esta guía se basa en Android Studio 2.2, pero el proceso en otras versiones es básicamente el mismo.
Configure su proyecto # Configuracion basica # Puede iniciar un nuevo proyecto de dos maneras:
Haga clic en Iniciar un nuevo proyecto de Android Studio en la pantalla de bienvenida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intención</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/android/intencion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/android/intencion/</guid>
      <description>Una intención es un pequeño mensaje que se pasa por el sistema Android. Este mensaje puede contener información sobre nuestra intención de realizar una tarea.
Es básicamente una estructura de datos pasiva que contiene una descripción abstracta de una acción a realizar.
Sintaxis # Intención Intención() Intención Intención (Intención intención) Intención Intención (acción de cadena) Intención Intención (acción de cadena, Uri uri) Intención Intención (Paquete de contextoContexto, Clase&lt;?&gt; cls) Intención Intención (Acción de cadena, Uri uri, Contexto de paqueteContexto, Clase&lt;?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diseño de materiales</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/android/diseno-de-materiales/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/android/diseno-de-materiales/</guid>
      <description>Material Design es una guía completa para el diseño visual, de movimiento y de interacción entre plataformas y dispositivos.
Consulte también la publicación de blog original de Android que presenta la [Biblioteca de soporte de diseño] (http://android-developers.blogspot.com/2015/05/android-design-support-library.html)
Documentación Oficial
https://developer.android.com/design/material/index.html
Pautas para el diseño de materiales
https://material.io/guidelines
Otros recursos y bibliotecas de diseño
https://design.google.com/resources/
Agregar una barra de herramientas # Una Barra de herramientas es una generalización de ActionBar para usar dentro de los diseños de aplicaciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gradle para Android</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/android/gradle-para-android/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/android/gradle-para-android/</guid>
      <description>Gradle es un sistema de compilación basado en JVM que permite a los desarrolladores escribir scripts de alto nivel que se pueden usar para automatizar el proceso de compilación y producción de aplicaciones. Es un sistema flexible basado en complementos, que le permite automatizar varios aspectos del proceso de construcción; incluyendo compilar y firmar un .jar, descargar y administrar dependencias externas, inyectar campos en AndroidManifest o utilizar versiones específicas de SDK.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RecyclerView</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/android/recyclerview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/android/recyclerview/</guid>
      <description>RecyclerView es una versión más avanzada de List View con un rendimiento mejorado y funciones adicionales.
Parámetros # Parámetro Detalle Adaptador Una subclase de RecyclerView.Adapter responsable de proporcionar vistas que representan elementos en un conjunto de datos Posición La posición de un elemento de datos dentro de un Adaptador Índice El índice de una vista secundaria adjunta como se usa en una llamada a getChildAt(int). Contraste con Posición Encuadernación El proceso de preparación de una vista secundaria para mostrar los datos correspondientes a una posición dentro del adaptador Reciclar (vista) Una vista utilizada anteriormente para mostrar datos para una posición de adaptador específica se puede colocar en una memoria caché para reutilizarla más tarde para mostrar el mismo tipo de datos más adelante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creación de vistas personalizadas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/android/creacion-de-vistas-personalizadas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/android/creacion-de-vistas-personalizadas/</guid>
      <description>Creación de vistas personalizadas # Si necesita una vista completamente personalizada, deberá subclasificar View (la superclase de todas las vistas de Android) y proporcionar su tamaño personalizado (onMeasure(...)) y dibujo (onDraw(...) ) métodos:
Cree su estructura de vista personalizada: esto es básicamente lo mismo para cada vista personalizada. Aquí creamos el esqueleto para una vista personalizada que puede dibujar un emoticón, llamado SmileyView:
public class SmileyView extends View { private Paint mCirclePaint; private Paint mEyeAndMouthPaint; private float mCenterX; private float mCenterY; private float mRadius; private RectF mArcBounds = new RectF(); public SmileyView(Context context) { this(context, null, 0); } public SmileyView(Context context, AttributeSet attrs) { this(context, attrs, 0); } public SmileyView(Context context, AttributeSet attrs, int defStyleAttr) { super(context, attrs, defStyleAttr); initPaints(); } private void initPaints() {/* .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pérdidas de memoria</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/android/perdidas-de-memoria/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/android/perdidas-de-memoria/</guid>
      <description>Evite filtrar actividades con AsyncTask # Una palabra de precaución: AsyncTask tiene muchas trampas además de la fuga de memoria descrita aquí. Así que tenga cuidado con esta API o evítela por completo si no comprende completamente las implicaciones. Hay muchas alternativas (Thread, EventBus, RxAndroid, etc).
Un error común con AsyncTask es capturar una fuerte referencia a la Actividad del host (o Fragmento):
class MyActivity extends Activity { private AsyncTask&amp;lt;Void, Void, Void&amp;gt; myTask = new AsyncTask&amp;lt;Void, Void, Void&amp;gt;() { // Don&#39;t do this!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SQLite</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/android/sqlite/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/android/sqlite/</guid>
      <description>SQLite es un sistema de gestión de bases de datos relacionales escrito en C. Para comenzar a trabajar con bases de datos SQLite dentro del marco de trabajo de Android, defina una clase que amplíe SQLiteOpenHelper y personalícela según sea necesario.
La clase SQLiteOpenHelper define los métodos estáticos onCreate() y onUpgrade(). Estos métodos se llaman en los métodos correspondientes de una subclase SQLiteOpenHelper que personalizas con tus propias tablas.
Método onUpgrade() # SQLiteOpenHelper es una clase auxiliar para gestionar la creación de bases de datos y la gestión de versiones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JSON en Android con org.json</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/android/json-en-android-con-orgjson/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/android/json-en-android-con-orgjson/</guid>
      <description>Sintaxis # Objeto : Un objeto es un conjunto desordenado de pares de nombre/valor. Un objeto comienza con { (llave izquierda) y termina con } (llave derecha). Cada nombre va seguido de : (dos puntos) y los pares de nombre/valor están separados por , (coma).
Array : Una matriz es una colección ordenada de valores. Una matriz comienza con [ (corchete izquierdo) y termina con ] (corchete derecho). Los valores están separados por , (coma).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ADB (Puente de depuración de Android)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/android/adb-puente-de-depuracion-de-android/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/android/adb-puente-de-depuracion-de-android/</guid>
      <description>ADB (Android Debug Bridge) es una herramienta de línea de comandos que solía comunicarse con una instancia de emulador o un dispositivo Android conectado.
Resumen de ADB
Una gran parte de este tema se dividió en https://www.wikiod.com/es/android/shell-adb
La lista de ejemplos se trasladó a https://www.wikiod.com/es/android/shell-adb#t=201703130900469866621:
https://www.wikiod.com/es/android/shell-adb/3967/granting-revoking-api-23-permissions https://www.wikiod.com/es/android/shell-adb/3958/send-text-key-pressed-and-touch-events-to-android-device-via-adb https://www.wikiod.com/es/android/shell-adb/3959/list-packages https://www.wikiod.com/es/android/shell-adb/9559/recording-the-display https://www.wikiod.com/es/android/shell-adb/18032/open-developer-options https://www.wikiod.com/es/android/shell-adb/16607/set-date-time-via-adb https://www.wikiod.com/es/android/shell-adb/14524/ Changing-file-permissions-using-chmod-command https://www.wikiod.com/es/android/shell-adb/18033/generating-a-boot-complete-broadcast https://www.wikiod.com/es/android/shell-adb/3968/print-application-data https://www.wikiod.com/es/android/shell-adb/18323/view-external-secondary-storage-content https://www.wikiod.com/es/android/shell-adb/29140/adb-shell https://www.wikiod.com/es/android/shell-adb/29141/kill-a-process-inside-an-android-device Conecte ADB a un dispositivo a través de WiFi # La configuración estándar de ADB implica una conexión USB a un dispositivo físico.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
