<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>devexpress Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/devexpress/</link>
    <description>Recent content in devexpress Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/devexpress/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>devexpress&#39;i kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/devexpress/devexpressi-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/devexpress/devexpressi-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>DevExpress .NET Ürünlerini indirme ve yükleme # DevExpress .NET ürünlerini geliştirme makinenize kurmak için öncelikle DevExpress .NET Products Installer&amp;lsquo;ı edinmeniz gerekir. http://www.devexpress.com web sitesinden cari hesabınızın durumuna göre aşağıdaki yollardan biriyle indirebilirsiniz.
Deneme Sürümünü İndirin Henüz DevExpress .NET ürünlerini satın almadıysanız ancak denemek istiyorsanız deneme sürümünü indirmekte özgürsünüz.
Kayıtlı Sürümü İndirin DevExpress .NET ürünleri için zaten bir lisansınız varsa, Müşteri Merkezi&amp;rsquo;nden kayıtlı sürümü indirebilirsiniz.
DevExpress .NET Ürünleri Yükleyici, DevExpress görsel denetimlerini ve bileşenlerini içeren .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DevExpress GridView&#39;da Grid satırlarının koşullu seçimini uygulama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/devexpress/devexpress-gridviewda-grid-satrlarnn-kosullu-secimini-uygulama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/devexpress/devexpress-gridviewda-grid-satrlarnn-kosullu-secimini-uygulama/</guid>
      <description>DevExpress&amp;rsquo;in varsayılan işlevi, bir &amp;lsquo;onay kutusu&amp;rsquo; olup olmadığına bakılmaksızın tüm satırları seçtiğinden (ASPxGridView1.SelectAllRowsOnPage() veya ASPxGridView1.SelectRows( kullandığınızda) yukarıdaki örnek çizim benim gibi satırları koşullu olarak seçmek için mücadele eden birine yardımcı olur. ), &amp;lsquo;Onay Kutusu&amp;rsquo; sütununun uygulanma biçiminden dolayı). DevExpress destek sitesinde çeşitli örnekler olmasına rağmen, bu gereksinimi açıklayan çalışan bir örnek veya senaryo bulamadım.
ASP.Net Web Formlarını kullanarak örnek çizim # ASPX sayfasında GridView tanımı
Aşağıda gösterildiği gibi, kılavuzun ilk sütunu, aşağıdaki diğer örneklerde gösterildiği gibi koşullu olarak temizlenen bir onay kutusu sütunu olarak tanımlanır (başlık onay kutusu yalnızca geçerli sayfadaki tüm satırları seçmek/seçimi kaldırmak içindir, ancak aynısı tüm satırlar için genişletilebilir).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
