<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>nltk Tutoriel on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/nltk/</link>
    <description>Recent content in nltk Tutoriel on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/nltk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Premiers pas avec nltk</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/nltk/premiers-pas-avec-nltk/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/nltk/premiers-pas-avec-nltk/</guid>
      <description>Fonction de téléchargement de NLTK # Vous pouvez installer NLTK sur pip (pip install nltk). Une fois installé, de nombreux composants ne seront pas présents et vous ne pourrez pas utiliser certaines fonctionnalités de NLTK.
À partir de votre shell Python, exécutez la fonction ntlk.download() pour sélectionner les packages supplémentaires que vous souhaitez installer à l&amp;rsquo;aide de l&amp;rsquo;interface utilisateur. Alternativement, vous pouvez utiliser python -m nltk.downloader [package_name].
Pour télécharger tous les forfaits disponibles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fréquence des distributions</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/nltk/frequence-des-distributions/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/nltk/frequence-des-distributions/</guid>
      <description>Cette rubrique se concentre sur l&amp;rsquo;utilisation de la classe nltk.FreqDist().
Distribution de fréquence pour compter les catégories lexicales les plus courantes # NLTK fournit la classe FreqDist qui nous permet de calculer facilement une distribution de fréquence à partir d&amp;rsquo;une liste en entrée.
Ici, nous utilisons une liste de parties de balises vocales (balises POS) pour voir quelles catégories lexicales sont les plus utilisées dans le corpus brun.
import nltk brown_tagged = nltk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mots vides</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/nltk/mots-vides/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/nltk/mots-vides/</guid>
      <description>Les mots vides sont les mots les plus utilisés comme mots de remplissage et n&amp;rsquo;ont pratiquement aucune signification utile. Nous devons éviter que ces mots prennent de la place dans la base de données ou prennent un temps de traitement précieux. Nous pouvons facilement faire une liste de mots à utiliser comme mots vides, puis filtrer ces mots à partir des données que nous voulons traiter.
Filtrage des mots vides # NLTK a par défaut un groupe de mots qu&amp;rsquo;il considère comme des mots vides.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Balisage PDV</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/nltk/balisage-pdv/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/nltk/balisage-pdv/</guid>
      <description>Le balisage des parties du discours crée des tuples de mots et de parties du discours. Il étiquette les mots dans une phrase comme des noms, des adjectifs, des verbes, etc. Il peut également étiqueter par temps, et plus encore. Ces balises signifient tout ce qu&amp;rsquo;elles signifiaient dans vos données d&amp;rsquo;entraînement d&amp;rsquo;origine. Vous êtes libre d&amp;rsquo;inventer vos propres balises dans vos données d&amp;rsquo;entraînement, tant que vous êtes cohérent dans leur utilisation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tokénisation</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/nltk/tokenisation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/nltk/tokenisation/</guid>
      <description>Il fait référence à la division des phrases et des mots du corps du texte en jetons de phrase ou en jetons de mot respectivement. C&amp;rsquo;est une partie essentielle du NLP, car de nombreux modules fonctionnent mieux (ou uniquement) avec des balises. Par exemple, pos_tag a besoin de tags en entrée et non des mots, pour les étiqueter par parties du discours.
## Syntonisation des phrases et des mots à partir du paragraphe donné par l&amp;rsquo;utilisateur from nltk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enracinement</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/nltk/enracinement/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/nltk/enracinement/</guid>
      <description>Le stemming est une sorte de méthode de normalisation. De nombreuses variantes de mots ont le même sens, sauf lorsque le temps est impliqué. La raison pour laquelle nous tronquons est de raccourcir la recherche et de normaliser les phrases. Fondamentalement, il s&amp;rsquo;agit de trouver la racine des mots après en avoir retiré le verbe et la partie tendue. L&amp;rsquo;un des algorithmes de stemming les plus populaires est le stemmer de Porter, qui existe depuis 1979.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
