<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ssis Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/ssis/</link>
    <description>Recent content in ssis Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/ssis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ssis&#39;e başlarken</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ssis/ssise-baslarken/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ssis/ssise-baslarken/</guid>
      <description>SSIS 2005 Kurulumu # SSIS&amp;rsquo;in bir SQL Server 2005 ortamında çalışmasını sağlamak için
SQL Server 2005 (x86 veya 64 bit) görüntüleri edinin. İkinci diski takın ve kurulum sihirbazını başlatın Bu ekranı görene kadar diyaloglar arasında ilerleyin. İstemci Bileşenleri altında, &amp;ldquo;Business Intelligence Development Studio&amp;quot;nun seçili olduğundan emin olun Kurulum tamamlanana kadar İleri&amp;rsquo;ye tıklayarak devam edin. Entegrasyon Hizmetleri, Analiz Hizmetleri ve Raporlama Hizmetleri projeleri oluşturabilmeniz için artık makinenizde doğru proje türleri ile BIDS (Business Intelligence Development Studio) olacak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bir dosyanın olup olmadığını kontrol edin</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ssis/bir-dosyann-olup-olmadgn-kontrol-edin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ssis/bir-dosyann-olup-olmadgn-kontrol-edin/</guid>
      <description>Her dosya için bir veri akışı görevi çalıştırmak için döngü kontrolünü kullanma. # Bir dosyanın varlığını kontrol etmek veya bir klasördeki her dosya için birkaç işlem yapmak istiyorsanız, Foreach Loop Container&amp;rsquo;ı kullanabilirsiniz.
Yolu ve dosya maskesini verirsiniz ve bulduğu her dosya için onu çalıştırır.
Bir dosyanın var olup olmadığını kontrol etme adımları # Bu hedefi tamamlamak için aşağıdaki görevler gereklidir.
Foreach Loop Container: Dosyalar için kullanıcı tarafından yapılandırılmış bir dizini yinelemek için.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veri türünü YYYYMMDD biçimindeki Tamsayı&#39;dan Tarih&#39;e dönüştürün</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ssis/veri-turunu-yyyymmdd-bicimindeki-tamsaydan-tarihe-donusturun/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ssis/veri-turunu-yyyymmdd-bicimindeki-tamsaydan-tarihe-donusturun/</guid>
      <description>Yerleşik dönüştürmeyi kullanma # Türetilmiş sütunu kullanarak girdiyi hazırlayabiliriz. Son dönüşüme yyyy-AA-gg sağlayacağız:
Yıl: (DT_STR,4,1252)(VeriTarihi / 10000) Ay: (DT_STR,2.1252)(VeriTarihi / %100 100) Gün: (DT_STR,2.1252)(VeriTarihi % 100) Hep birlikte: (DT_DBDATE)((DT_STR,4,1252)(DataDate / 10000) + &amp;ldquo;-&amp;rdquo; + (DT_STR,2,1252)(DataDate / %100 100) + &amp;ldquo;-&amp;rdquo; + (DT_STR,2,1252) (VeriTarihi % 100))
Bu, bir komut dosyası bileşenlerinden daha hızlı bir çözümdür, ancak daha az okunabilirdir.
Komut Dosyası Bileşenini Kullanma # C# veya vb.net kodunu kullanarak dönüştürme işlemi daha da basittir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dosyayı bir klasörden diğerine taşıma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ssis/dosyay-bir-klasorden-digerine-tasma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ssis/dosyay-bir-klasorden-digerine-tasma/</guid>
      <description>SSIS&amp;rsquo;de Dosya Sistemi Görevleri # SSIS paketinizdeki Kontrol Akışı sekmesinden, Dosya Sistemi Görevi için ortak bölümdeki SSIS Araç Kutusuna bakın, bunu, dosyanın paketinizde taşınmasını istediğiniz yere tasarım yüzeyinize sürükleyin.
Görevi yerleştirdikten sonra, açmak için çift tıklayın.
Buradan önce göreve bir isim vermek isteyeceksiniz. Bu, daha sonra hataları arayan günlükleri okurken yardımcı olur, bu günlüklerde dosya taşıma görevinizi ada göre tanıyabilirsiniz. Benim durumumda, görevi Tamamlamak İçin Taşı olarak adlandırdım.
Ardından, kaynak ve hedef dosyalarınızı tanımlamak için iki seçeneğiniz var.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bir CSV dosyasından oku</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ssis/bir-csv-dosyasndan-oku/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ssis/bir-csv-dosyasndan-oku/</guid>
      <description>Bir CSV dosyasından veri çıkarmak ve bir SQL Server tablosuna eklemek için SSIS kullanma
Bir CSV dosyasından okuyun ve bir tabloya veri ekleyin # Öncelikle SQL Server tablosunu ve CSV dosyasını oluşturarak ortamı hazırlamanız gerekiyor.
SQL tablosunu yeni bir veritabanında veya mevcut bir veritabanında oluşturmak için aşağıdaki komut dosyasını SQL Server&amp;rsquo;da çalıştırın. Bu örnek için &amp;lsquo;TrainingDB&amp;rsquo; veritabanımı kullandım.
/* Creates table for Students.csv */ CREATE TABLE StudentDetails ( Surname varchar(50), Firstname varchar(50), DateofBirth datetime, PostCode varchar(50), PhoneNumber varchar(50), EmailAddress varchar(50) ) Şimdi aşağıdaki verilerle bir CSV dosyası oluşturun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bir klasörden aynı biçimde birden fazla CSV dosyası yükleyin</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ssis/bir-klasorden-ayn-bicimde-birden-fazla-csv-dosyas-yukleyin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ssis/bir-klasorden-ayn-bicimde-birden-fazla-csv-dosyas-yukleyin/</guid>
      <description>Bu kılavuzda, bir klasörden veritabanı tablosuna birden çok CSV/TXT dosyasını yüklemek için gereken adımları öğrenebilirsiniz.
Parametreler # Parametre/Uygun Ayrıntılar KaynakKlasör Dağıtımda kullanılabilen ve yapılandırılabilen salt okunur bir proje parametresidir. Proje parametresine örnek olarak Bağlantı Dizileri, şifreler, port no, kullanıcılar vb. verilebilir CompleteSourceFilePath Programlama dillerindeki yerel değişkenler gibi sadece paketin içinde bulunan okuma yazma kullanıcı değişkenidir Veri yükleme adımları # Bu hedefe ulaşmak için ihtiyacımız olan şey
Foreach Loop Container: Dosyaları seçmek için bir dizini yinelemek için.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bir komut dosyası bileşeni içinde değişkenler nasıl kullanılır</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ssis/bir-komut-dosyas-bileseni-icinde-degiskenler-nasl-kullanlr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ssis/bir-komut-dosyas-bileseni-icinde-degiskenler-nasl-kullanlr/</guid>
      <description>Bu gönderi, komut dosyası bileşeninde değişkenleri (Kullanıcı Değişkeni, Paket Parametresi ve Proje Parametresi) kullanma ve Breakpoint ve Watch penceresini kullanarak güncellenen değeri görüntüleme adımlarını sağlar.
Parametreler # parametre Ayrıntılar KullanıcıVar Bir paketin içinde kullanılan yerel bir değişken gibidir. Değeri script görevinde okunabilir ve değiştirilebilir Sonuç Birleştirilmiş sonucu tutacak yerel bir değişkendir. Değeri script görevinde okunabilir ve değiştirilebilir PaketVar Paketler arasında paylaşılabilen paket parametresidir. Değeri yalnızca komut dosyası bileşeninin içinde okunur Proje Parm&amp;rsquo;ı Dağıtımdan sonra yapılandırma olarak kullanılabilen proje parametresidir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bir CSV dosyası oluşturun ve SQL Server&#39;dan bu dosyaya yazın</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ssis/bir-csv-dosyas-olusturun-ve-sql-serverdan-bu-dosyaya-yazn/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ssis/bir-csv-dosyas-olusturun-ve-sql-serverdan-bu-dosyaya-yazn/</guid>
      <description>Kılavuz, verilerin SQL sunucu tablosundan bir CSV/txt dosyasına nasıl içe aktarılacağını anlamada yardımcı olur.
Veri Akışı Görevine sağ tıklayın ve özelliği seçin. DefaultBufferMaxRows ve DefaultBufferSize özellikleri, veri yükleme performansını iyileştirmek için değiştirilebilir. Daha iyi performans için Çoklu Veri Akışı Görevi paralel olarak yürütülebilir. Her Görevin başarılı ve başarısız olmak üzere iki akışı vardır. Paketi daha sağlam hale getirmek için arıza akışını ele almak önemlidir. Veri Akışı Görevi içinde mavi oka sağ tıklayın ve çalışma zamanında veri akışını kontrol etmek için Veri Görüntüleyiciyi Etkinleştir&amp;lsquo;i seçin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gelen verileri sıralama, ancak yalnızca bir satır alt kümesini iletme</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ssis/gelen-verileri-sralama-ancak-yalnzca-bir-satr-alt-kumesini-iletme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ssis/gelen-verileri-sralama-ancak-yalnzca-bir-satr-alt-kumesini-iletme/</guid>
      <description>Sıralama ve Koşullu Bölme bileşenlerini kullanma # Alanları sıralamanız ve yeniden adlandırmanız gerektiğinden, en iyi seçenek Veri Akışı görevindeki Sıralama Bileşeni olacaktır (bahsettiğiniz gibi). Yalnızca sütunları yeniden adlandırmak istiyorsanız &amp;ldquo;Türetilen Sütun&amp;rdquo; bileşenini kullanın. Sıralama bileşeni aşağıdaki gibi görünmelidir: Örneğimde, Soyadı, Adı ve Doğum Tarihinin sıralandığını ve Soyadı ve Doğum Tarihinin yeniden adlandırıldığını görebilirsiniz.
Bir satır alt kümesi döndürmek için Koşullu Bölme bileşenini kullanmalısınız. Örneğimde, yalnızca &amp;ldquo;D&amp;rdquo; ile başlayan Soyadı (Soyadı) olan satırlar döndürülecekti.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
