<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutoriel GNULinux on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/linux/</link>
    <description>Recent content in Tutoriel GNULinux on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Débuter avec GNULinux</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/linux/debuter-avec-gnulinux/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/linux/debuter-avec-gnulinux/</guid>
      <description>Raccourcis utiles # Utilisation du terminal # Les exemples de ce document supposent que vous utilisez un shell compatible POSIX (tel que bash, sh, zsh, ksh).
De grandes parties des fonctionnalités GNU/Linux sont réalisées à l&amp;rsquo;aide du terminal. La plupart des distributions de Linux incluent des émulateurs de terminaux qui permettent aux utilisateurs d&amp;rsquo;interagir avec un shell depuis leur environnement de bureau. Un shell est un interpréteur de ligne de commande qui exécute les commandes saisies par l&amp;rsquo;utilisateur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Détection du nom et de la version de la distribution Linux</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/linux/detection-du-nom-et-de-la-version-de-la-distribution-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/linux/detection-du-nom-et-de-la-version-de-la-distribution-linux/</guid>
      <description>Syntaxe # uname - pour imprimer des informations sur votre système d&amp;rsquo;exploitation.
uname [OPTION]
Détectez dans quelle distribution basée sur Debian vous travaillez # Exécutez simplement lsb_release -a.
Sur Debian :
$ lsb_release -a No LSB modules are available. Distributor ID: Debian Description: Debian GNU/Linux testing (stretch) Release: testing Codename: stretch Sur Ubuntu :
$ lsb_release -a No LSB modules are available. Distributor ID: Ubuntu Description: Ubuntu 14.04.4 LTS Release: 14.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compilation du noyau Linux</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/linux/compilation-du-noyau-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/linux/compilation-du-noyau-linux/</guid>
      <description>Compilation du noyau Linux sur Ubuntu # Avertissement : assurez-vous de disposer d&amp;rsquo;au moins 15 Go d&amp;rsquo;espace disque libre.
Compilation sous Ubuntu &amp;gt;=13.04 # Option A) Utiliser Git
Utilisez git si vous souhaitez rester synchronisé avec la dernière source du noyau Ubuntu. Des instructions détaillées sont disponibles dans le Kernel Git Guide. Le référentiel git n&amp;rsquo;inclut pas les fichiers de contrôle nécessaires, vous devez donc les créer en :
fakeroot debian/rules clean Option B) Téléchargez l&amp;rsquo;archive source</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coquille</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/linux/coquille/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/linux/coquille/</guid>
      <description>Le shell exécute un programme en réponse à son invite. Lorsque vous donnez une commande, le shell recherche le programme, puis l&amp;rsquo;exécute. Par exemple, lorsque vous donnez la commande ls, le shell recherche l&amp;rsquo;utilitaire/programme nommé ls, puis l&amp;rsquo;exécute dans le shell. Les arguments et les options que vous fournissez avec les utilitaires peuvent avoir un impact sur le résultat que vous obtenez. Le shell est également appelé CLI ou interface de ligne de commande.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coquille sécurisée (SSH)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/linux/coquille-securisee-ssh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/linux/coquille-securisee-ssh/</guid>
      <description>Un [shell] sécurisé (https://www.wikiod.com/fr/linux/coquille) est utilisé pour accéder à distance à un serveur depuis un client via une connexion cryptée. OpenSSH est utilisé comme alternative aux connexions Telnet qui permettent un accès distant au shell mais qui ne sont pas chiffrées. Le client OpenSSH est installé par défaut sur la plupart des distributions GNU/Linux et est utilisé pour se connecter à un serveur. Ces exemples montrent comment utiliser la suite SSH pour accepter les connexions SSH et se connecter à un autre hôte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configuration du réseau</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/linux/configuration-du-reseau/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/linux/configuration-du-reseau/</guid>
      <description>Ce document couvre les bases de la mise en réseau TCP/IP, de l&amp;rsquo;administration réseau et de la configuration système. Linux peut prendre en charge plusieurs périphériques réseau. Les noms d&amp;rsquo;appareils sont numérotés et commencent à zéro et comptent vers le haut. Par exemple, un ordinateur avec deux cartes réseau aura deux périphériques étiquetés eth0 et eth1.
Détails de l&amp;rsquo;interface # Siconfig
Lister toutes les interfaces disponibles sur la machine
$ ifconfig -a</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compression de fichiers avec la commande &#39;tar&#39;</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/linux/compression-de-fichiers-avec-la-commande-tar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/linux/compression-de-fichiers-avec-la-commande-tar/</guid>
      <description>Paramètres # Options communes - -c &amp;ndash;create Créez une nouvelle archive. -x &amp;ndash;extrait Extraire des fichiers d&amp;rsquo;une archive. -t &amp;ndash;liste Lister le contenu d&amp;rsquo;une archive. -f &amp;ndash;file=ARCHIVE Utilisez le fichier d&amp;rsquo;archive ou le répertoire ARCHIVE. -v &amp;ndash;verbose Liste détaillée des fichiers traités. Options de compression - -a &amp;ndash;auto-compresser Utilisez le suffixe d&amp;rsquo;archive pour déterminer le programme de compression. -j &amp;ndash;bzip2 Filtrez l&amp;rsquo;archive via bzip2. -J &amp;ndash;xz &amp;ndash;lzma Filtrez l&amp;rsquo;archive par xz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SCP</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/linux/scp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/linux/scp/</guid>
      <description>Syntaxe # scp [-rv] [-i fichier_identité] [[utilisateur@]hôte1 :]fichier1 &amp;hellip; [[utilisateur@]hôte2 :]fichier2 Utilisation de base # # Copy remote file to local dir scp user@remotehost.com:/remote/path/to/foobar.md /local/dest # Copy local file to remote dir scp foobar.md user@remotehost.com:/remote/dest # Key files can be used (just like ssh) scp -i my_key.pem foobar.md user@remotehost.com:/remote/dest Copie sécurisée # La commande scp est utilisée pour copier en toute sécurité un fichier vers ou depuis une destination distante. Si le fichier est en cours de travail directement, seul le nom de fichier est suffisant, sinon le chemin complet est requis, y compris le nom d&amp;rsquo;hôte distant, par exemple.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gestionnaires de packages</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/linux/gestionnaires-de-packages/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/linux/gestionnaires-de-packages/</guid>
      <description>Comment mettre à jour les packages avec le gestionnaire de packages apt # Le Advanced Package Tool, nommé à juste titre le gestionnaire de packages &amp;ldquo;apt&amp;rdquo;, peut gérer l&amp;rsquo;installation et la suppression de logiciels sur Debian, Slackware et d&amp;rsquo;autres distributions Linux. Ci-dessous quelques exemples simples d&amp;rsquo;utilisation :
mettre à jour Cette option récupère et analyse les fichiers Packages.gz, afin que les informations sur les packages nouveaux et mis à jour soient disponibles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GnuPG (GPG)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/linux/gnupg-gpg/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/linux/gnupg-gpg/</guid>
      <description>GnuPG est un système sophistiqué de gestion de clés qui permet de sécuriser la signature ou le cryptage des données. GPG est un outil en ligne de commande utilisé pour créer et manipuler des clés GnuPG.
GnuPG est le plus largement utilisé pour avoir des connexions SSH (Secure Shell) sans mot de passe ni aucun moyen d&amp;rsquo;authentification interactive, ce qui améliore considérablement le niveau de sécurité.
Les sections suivantes décrivent les manières de créer, d&amp;rsquo;utiliser et de maintenir la sécurité des clés GnuPG.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
