<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial angular-cli on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/angular-cli/</link>
    <description>Recent content in Tutorial angular-cli on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/angular-cli/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Começando com angular-cli</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/angular-cli/comecando-com-angular-cli/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/angular-cli/comecando-com-angular-cli/</guid>
      <description>Gerando e servindo um projeto Angular através de um servidor de desenvolvimento # Para criar um novo projeto ng new [project-name] que inicializa pacotes git.Install para ferramentas via npm. Ele cria o projeto com sucesso.
cd [project-name] e execute npm start ou ng serve
Ele executará o servidor na porta padrão fornecida.
O aplicativo será atualizado de acordo com as alterações feitas no diretório. A porta HTTP padrão e a usada pelo servidor LiveReload podem ser alteradas usando o comando abaixo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabalhando com angular-cli Gerando componentes, diretivas, tubos, serviços, etc.</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/angular-cli/trabalhando-com-angular-cli-gerando-componentes-diretivas-tubos-servicos-etc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/angular-cli/trabalhando-com-angular-cli-gerando-componentes-diretivas-tubos-servicos-etc/</guid>
      <description>A ferramenta angular-cli pode ajudá-lo a montar diferentes partes de um aplicativo angular (componentes, diretivas, tubos, serviços, classes, guardas, interfaces, enumerações e módulos).
Sintaxe # ng gerar [componente | directiva | serviço | tubo | aula | enum | interface | guarda | módulo] [nome] [sinalizadores&amp;hellip;] ng g [c | d | s | p | cl | e | eu | g | m] [nome] [bandeiras&amp;hellip;] Parâmetros # Parâmetro Descrição componente ou c Usado para gerar o componente diretiva ou d Usado para gerar diretivas serviço ou s Usado para gerar serviços pipe ou p Usado para gerar tubos class ou cl Usado para gerar classes enum ou e Usado para gerar enums interfaces ou i Usado para gerar interfaces guarda ou g Usado para gerar guardas módulo ou m Usado para gerar módulos --flat ou -f Usado para habilitar/desabilitar a criação de diretórios --inline-template ou -it Usado para ativar/desativar modelos html embutidos em componentes --inline-style ou -is Usado para habilitar/desabilitar estilos embutidos em componentes --prefix ou -p Usado para desativar ou alterar o prefixo --spec ou -s Usado para habilitar/desabilitar a criação de arquivos .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>implantação do projeto angular-cli no servidor apache tomcat 8.0.14</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/angular-cli/implantacao-do-projeto-angular-cli-no-servidor-apache-tomcat-8014/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/angular-cli/implantacao-do-projeto-angular-cli-no-servidor-apache-tomcat-8014/</guid>
      <description>Este tópico abordaria como o projeto angular-cli está pronto para a compilação de produção, quais são todas as etapas necessárias antes da implantação, como criar o arquivo war para implantação do projeto e, finalmente, como configurar o tomcat apache para implantação do projeto angular-cli.
Etapas necessárias antes de implantar o projeto angular-cli para compilação de produção. # Antes de implantar o projeto angular no servidor, precisamos construir o projeto angular para produção.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
