<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de archivo por lotes on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/batch-file/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de archivo por lotes on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/batch-file/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con el archivo por lotes</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/batch-file/primeros-pasos-con-el-archivo-por-lotes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/batch-file/primeros-pasos-con-el-archivo-por-lotes/</guid>
      <description>Edición y visualización de archivos por lotes # Cualquier editor ASCII puede editar archivos por lotes. Puede encontrar una lista de editores que pueden resaltar la sintaxis por lotes [aquí] 1. También puede usar el bloc de notas predeterminado que se envía con Windows para editar y ver un archivo por lotes, aunque no ofrece resaltado de sintaxis.
Para abrir el bloc de notas:
Presiona Win 𐌎+R, escribe notepad y luego presiona Enter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Variables en archivos por lotes</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/batch-file/variables-en-archivos-por-lotes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/batch-file/variables-en-archivos-por-lotes/</guid>
      <description>Sustitución de variables # A diferencia de otros lenguajes de programación, en un archivo por lotes, una variable se sustituye por su valor real antes de que se ejecute el script por lotes. En otras palabras, la sustitución se realiza cuando el procesador de comandos lee la secuencia de comandos en la memoria, no cuando la secuencia de comandos se ejecuta posteriormente.
Esto permite el uso de variables como comandos dentro del script y como parte de otros nombres de variables en el script, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diferencias entre Batch (Windows) y Terminal (Linux)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/batch-file/diferencias-entre-batch-windows-y-terminal-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/batch-file/diferencias-entre-batch-windows-y-terminal-linux/</guid>
      <description>Batch y bash son bastante diferentes. Las banderas de lote se indican con un /, mientras que las banderas de bash usan un -. Las mayúsculas importan en bash, pero (casi) no importan en lote. Los nombres de las variables por lotes pueden contener espacios, los nombres de las variables bash no.
En última instancia, ambas son formas de manipular e interactuar con la línea de comandos. No es sorprendente que haya una cantidad de superposición de tamaño razonable entre las capacidades de los dos sistemas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comentarios en archivos por lotes</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/batch-file/comentarios-en-archivos-por-lotes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/batch-file/comentarios-en-archivos-por-lotes/</guid>
      <description>Los comentarios se utilizan para mostrar información en un script por lotes.
Sintaxis # REM
&amp;amp;REM
::
&amp;amp;::
Ir a: Etiqueta
Comments. You can also use |&amp;gt;&amp;lt; ,etc. :Etiqueta
Uso de etiquetas como comentarios # ::This is a label that acts as a comment El comentario :: de dos puntos que se muestra arriba no está documentado como un comando de comentario, pero es un caso especial de una etiqueta que actúa como un comentario.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Para bucles en archivos por lotes</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/batch-file/para-bucles-en-archivos-por-lotes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/batch-file/para-bucles-en-archivos-por-lotes/</guid>
      <description>Sintaxis # para /l %%p en (startNumber, increment, endNumber) haz el comando para /f %%p en (nombre de archivo) hacer comando para /f %%p en (&amp;ldquo;textStrings&amp;rdquo;) haz el comando para /f %%p en (&amp;lsquo;comando&amp;rsquo;) hacer comando para /r unidad:\ruta %%p en (establecer) hacer comando para /d %%p en (directorio) hacer comando El comando for acepta opciones cuando se usa el indicador /f. Aquí hay una lista de opciones que se pueden usar:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eco</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/batch-file/eco/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/batch-file/eco/</guid>
      <description>echo se puede utilizar para controlar y producir resultados.
Sintaxis # ECO [ENCENDIDO | APAGADO] mensaje de eco ECO (mensaje ECO( Parámetros # | Parámetro | Detalles | | &amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash; | &amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;ndash; &amp;mdash;&amp;ndash; | | ENCENDIDO | APAGADO | Puede ser ON o OFF (sin distinción entre mayúsculas y minúsculas) | | mensaje | Cualquier cadena (excepto ON o OFF cuando se usa sin () |
echo. también mostrará una cadena vacía.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creación de archivos usando lote</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/batch-file/creacion-de-archivos-usando-lote/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/batch-file/creacion-de-archivos-usando-lote/</guid>
      <description>Una característica útil de los archivos por lotes es poder crear archivos con ellos. Esta sección muestra cómo crear archivos utilizando el código de lote.
Sintaxis # echo (escriba aquí lo que quiera en el ser) &amp;raquo; (nombre de archivo) echo (nombre de variable) &amp;raquo; (nombre de archivo) Si existe un archivo, &amp;gt; sobrescribirá el archivo y &amp;gt;&amp;gt; se agregará al final del archivo. Si un archivo no existe, ambos crearán un nuevo archivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agregar retraso al archivo por lotes</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/batch-file/agregar-retraso-al-archivo-por-lotes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/batch-file/agregar-retraso-al-archivo-por-lotes/</guid>
      <description>Este tema le enseñará una de las muchas cosas útiles que debe saber sobre el lenguaje de secuencias de comandos, el archivo por lotes; Agregar un retraso/pausa/tiempo de espera a su archivo por lotes.
Se acabó el tiempo # Se acabó el tiempo # La forma más sencilla de hacer un retraso o una pausa durante un cierto período de tiempo es con el comando estándar TIMEOUT. Para hacer un tiempo de espera que dure exactamente un minuto, escribimos:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Privilegios elevados en archivos por lotes</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/batch-file/privilegios-elevados-en-archivos-por-lotes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/batch-file/privilegios-elevados-en-archivos-por-lotes/</guid>
      <description>Solicitud de privilegios de Elevate en un acceso directo # Muchas tareas requieren privilegios elevados. Puede elevar los privilegios de usuario al nivel de administrador para su tiempo de ejecución por lotes mediante un acceso directo:
Presione alt+ y el archivo por lotes a una carpeta seleccionada para crear un acceso directo.
Haga clic derecho y seleccione &amp;ldquo;Propiedades&amp;rdquo;.
Seleccione la pestaña &amp;ldquo;Acceso directo&amp;rdquo;.
Haga clic en &amp;ldquo;Avanzado&amp;rdquo;.
Habilite &amp;ldquo;Ejecutar como administrador&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Argumentos de la línea de comandos del archivo por lotes</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/batch-file/argumentos-de-la-linea-de-comandos-del-archivo-por-lotes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/batch-file/argumentos-de-la-linea-de-comandos-del-archivo-por-lotes/</guid>
      <description>Archivos por lotes con más de 9 argumentos # Cuando se proporcionan más de 9 argumentos, se puede usar el comando shift [/n], donde /n significa comenzar en el argumento n, n está entre cero y ocho.
Recorriendo argumentos:
:args set /a &amp;quot;i+=1&amp;quot; set arg!i!=%~1 call echo arg!i! = %%arg!i!%% shift goto :args Tenga en cuenta que en el ejemplo anterior, la variable de expansión retrasada i se usa para asignar valores de argumento a la matriz de variables.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
