<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Faro Tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/pharo/</link>
    <description>Recent content in Faro Tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/pharo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con pharo</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/pharo/primeros-pasos-con-pharo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/pharo/primeros-pasos-con-pharo/</guid>
      <description>Instalación o configuración # Instalación fácil
Vaya a http://pharo.org/download y seleccione una descarga adecuada y ejecútela.
Detalles
Hay muchas formas diferentes de instalar Pharo. Pharo en sí consta de una máquina virtual y una imagen. Además necesita sus fuentes y complementos, y tiene algunas dependencias:
Es un entorno multiplataforma, que se ejecuta en OS-X (e iOS), Windows y varias variantes de Unix (a.o. Ubuntu y Android). Se ejecuta en una máquina virtual que puede funcionar en varias arquitecturas de procesador (Intel, ARM).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear una clase</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/pharo/crear-una-clase/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/pharo/crear-una-clase/</guid>
      <description>Crear una clase en Pharo es tan simple como enviar un mensaje subclase: a otro objeto de clase. Pero la mayoría de las clases se crean y modifican en un navegador del sistema (actualmente Nautilus).
Agregar una clase en un navegador del sistema # La forma más común de agregar (y editar clases) desde el navegador del sistema En el navegador del sistema Nautilus no tiene nada seleccionado o seleccione un paquete (primera columna) o una clase (segunda columna).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Playa</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/pharo/playa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/pharo/playa/</guid>
      <description>Seaside es un marco web para Pharo y otras conversaciones pequeñas. Es ideal para aplicaciones complejas con un modelo de dominio rico.
Soltable # Un componente Seaside (subclase de WAComponent) necesita anular #renderContentOn:. Es una clase de conversación pequeña que puede usar todas las formas normales de estructurar una aplicación. Aquí delega a tres métodos diferentes.
JQDroppableFunctionalTest&amp;gt;&amp;gt;renderContentOn: html self renderInstructionsOn: html. self renderInventoryOn: html. self renderSelectedOn: html Como parámetro, obtiene un objeto de lienzo html que comprende los mensajes relevantes para construir html y javascript.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
