<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>aframe Tutoriel on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/aframe/</link>
    <description>Recent content in aframe Tutoriel on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/aframe/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Démarrer avec aframe</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/aframe/demarrer-avec-aframe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/aframe/demarrer-avec-aframe/</guid>
      <description>Commencer # A-Frame peut être développé à partir d&amp;rsquo;un simple fichier HTML sans avoir à installer quoi que ce soit ! Une excellente façon d&amp;rsquo;essayer A-Frame pour remixer l&amp;rsquo;exemple de démarrage sur Glitch, un éditeur de code en ligne qui héberge et déploie instantanément gratuitement. Ou créez un fichier .html et incluez A-Frame dans le head :
&amp;lt;html&amp;gt; &amp;lt;head&amp;gt; &amp;lt;script src=&amp;quot;https://aframe.io/releases/0.5.0/aframe.min.js&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/script&amp;gt; &amp;lt;/head&amp;gt; &amp;lt;body&amp;gt; &amp;lt;a-scene&amp;gt; &amp;lt;a-box position=&amp;quot;-1 0.5 -3&amp;quot; rotation=&amp;quot;0 45 0&amp;quot; color=&amp;quot;#4CC3D9&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/a-box&amp;gt; &amp;lt;a-sphere position=&amp;quot;0 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>curseurs</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/aframe/curseurs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/aframe/curseurs/</guid>
      <description>Le composant curseur nous permet d&amp;rsquo;interagir avec les entités en cliquant et en regardant.
Syntaxe # &amp;lt;un curseur d&amp;rsquo;entité=&amp;quot;&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/un-curseur&amp;gt; &amp;lt;un-curseur&amp;gt;&amp;lt;/un-curseur&amp;gt; Paramètres # Propriété La description fusible Indique si le curseur est basé sur un fusible. Valeur par défaut : &amp;ldquo;false&amp;rdquo; sur ordinateur, &amp;ldquo;true&amp;rdquo; sur mobile fuseTimeout Combien de temps attendre (en millisecondes) avant de déclencher un événement de clic basé sur un fusible. Valeur par défaut : 1500 Le curseur est une application spécifique du [composant raycaster][1] en ce qu&amp;rsquo;il</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contrôles (composant)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/aframe/controles-composant/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/aframe/controles-composant/</guid>
      <description>Les contrôleurs sont essentiels pour immerger les gens dans une application VR. Le potentiel de la réalité virtuelle n&amp;rsquo;est pas atteint sans eux, à savoir les contrôleurs qui offrent six degrés de liberté (6DoF). Avec les contrôleurs, les gens peuvent atteindre et autour de la scène et interagir avec les objets avec leurs mains.
A-Frame fournit des composants pour les contrôleurs à travers le spectre, tels que pris en charge par leurs navigateurs WebVR respectifs via l&amp;rsquo;API Web Gamepad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raycasters (composant)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/aframe/raycasters-composant/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/aframe/raycasters-composant/</guid>
      <description>Le composant raycaster effectue des tests d&amp;rsquo;intersection généraux avec un raycaster. Raycasting est la méthode d&amp;rsquo;étendre une ligne d&amp;rsquo;une origine vers une direction, et de vérifier si cette ligne croise d&amp;rsquo;autres entités. Le composant raycaster est un wrapper au-dessus du raycaster three.js. Il vérifie les intersections à un certain intervalle par rapport à une liste d&amp;rsquo;objets et émet des événements sur l&amp;rsquo;entité lorsqu&amp;rsquo;il détecte des intersections ou la suppression d&amp;rsquo;intersections (c&amp;rsquo;est-à-dire lorsque le raycaster n&amp;rsquo;est plus</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caméra</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/aframe/camera/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/aframe/camera/</guid>
      <description>Le composant caméra définit la perspective à partir de laquelle l&amp;rsquo;utilisateur visualise la scène. La caméra est généralement associée à des composants de contrôle qui permettent aux périphériques d&amp;rsquo;entrée de déplacer et de faire pivoter la caméra.
Syntaxe # &amp;lt;caméra d&amp;rsquo;une entité&amp;gt;&amp;lt;/une entité&amp;gt; &amp;lt;une-caméra&amp;gt;&amp;lt;/une-caméra&amp;gt; Paramètres # Propriété La description actif Si la caméra est la caméra active dans une scène avec plusieurs caméras. loin Un morceau de caméra loin clipping clairement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entités &lt;a-entity&gt;</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/aframe/entites-a-entity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/aframe/entites-a-entity/</guid>
      <description>A-Frame représente une entité via l&amp;rsquo;élément &amp;lt;a-entity&amp;gt;. Comme défini dans le modèle entité-composant-système, les entités sont des objets d&amp;rsquo;espace réservé auxquels nous connectons des composants pour leur fournir une apparence, un comportement et des fonctionnalités.
Syntaxe # &amp;lt;a-entity&amp;gt; // Considérez l&#39;entité ci-dessous. En soi, il n&#39;a ni apparence, ni comportement, ni fonctionnalité. Cela ne fait rien : &amp;lt;a-entity geometry=&amp;quot;primitive: box&amp;quot; material=&amp;quot;color: red&amp;quot;&amp;gt; // Nous pouvons lui attacher des composants pour lui faire rendre quelque chose ou faire quelque chose.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>lumière (composante)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/aframe/lumiere-composante/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/aframe/lumiere-composante/</guid>
      <description>La composante lumineuse définit l&amp;rsquo;entité comme une source de lumière. La lumière affecte tous les matériaux qui n&amp;rsquo;ont pas spécifié de modèle d&amp;rsquo;ombrage plat avec shader : plat. Notez que les lumières sont coûteuses en calcul, nous devrions limiter le nombre de lumières dans une scène.
Syntaxe # &amp;lt;a-entity light=&amp;ldquo;couleur : #AFA ; intensité : 1,5&amp;rdquo; position=&amp;quot;-1 1 0&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/a-entity&amp;gt; &amp;lt;a-light type=&amp;ldquo;point&amp;rdquo; color=&amp;ldquo;blue&amp;rdquo; position=&amp;ldquo;0 5 0&amp;rdquo;&amp;gt;&amp;lt;/a-light&amp;gt; Paramètres # | Paramètres | Détails | | &amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;- | &amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;ndash; &amp;mdash; | | taper | Un parmi ambiant, directionnel, hémisphère, point, spot.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Système de gestion des actifs</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/aframe/systeme-de-gestion-des-actifs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/aframe/systeme-de-gestion-des-actifs/</guid>
      <description>A-Frame dispose d&amp;rsquo;un système de gestion des actifs qui nous permet de placer nos actifs au même endroit et de précharger et de mettre en cache les actifs pour de meilleures performances.
Les jeux et les expériences 3D riches préchargent traditionnellement leurs actifs, tels que des modèles ou des textures, avant de rendre leurs scènes. Cela garantit que les ressources ne manquent pas visuellement, ce qui est bénéfique pour les performances afin de garantir que les scènes n&amp;rsquo;essaient pas de récupérer des ressources lors du rendu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Composants</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/aframe/composants/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/aframe/composants/</guid>
      <description>Dans le modèle entité-composant-système, un composant est un bloc de données réutilisable et modulaire que nous connectons à une entité pour ajouter une apparence, un comportement et/ou des fonctionnalités.
Dans A-Frame, les composants modifient les entités qui sont des objets 3D dans la scène. Nous mélangeons et composons des composants ensemble pour construire des objets complexes. Ils nous permettent d&amp;rsquo;encapsuler du code three.js et JavaScript dans des modules que nous pouvons utiliser de manière déclarative à partir de HTML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primitifs</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/aframe/primitifs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/aframe/primitifs/</guid>
      <description>Les primitives ne sont que des &amp;lt;a-entity&amp;gt; sous le capot. Cela signifie que les primitives ont la même API que les entités telles que le positionnement, la rotation, la mise à l&amp;rsquo;échelle et l&amp;rsquo;attachement de composants. A-Frame fournit une poignée d&amp;rsquo;éléments tels que &amp;lt;a-box&amp;gt; ou &amp;lt;a-sky&amp;gt; appelés primitives qui enveloppent le modèle entité-composant pour le rendre attrayant pour les débutants. . Les développeurs peuvent également créer leurs propres primitives.
Sous la capuche # Les primitives agissent comme une couche de commodité (c&amp;rsquo;est-à-dire du sucre syntaxique) principalement pour nouveaux arrivants.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
