<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de FreeBSD on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/freebsd/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de FreeBSD on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/freebsd/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con FreeBSD</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/freebsd/primeros-pasos-con-freebsd/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/freebsd/primeros-pasos-con-freebsd/</guid>
      <description>Instalación o Configuración # FreeBSD es conocido por su bien escrito manual (enlace). El proceso de instalación se describe en detalle en el [Capítulo 2. Instalación de FreeBSD][capítulo 2].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Construir desde la fuente</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/freebsd/construir-desde-la-fuente/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/freebsd/construir-desde-la-fuente/</guid>
      <description>Los ejemplos a continuación no están necesariamente en el orden correcto. Consulte la sección Comentarios a continuación para obtener más información sobre todo el proceso.
Resumen de todo el proceso # Descargue el código fuente más reciente. Configure el núcleo. Construya el mundo y el núcleo. Configure el sistema de archivos raíz de su nuevo FreeBSD. Instale el mundo y el kernel. Obtener el número de procesadores # Una forma fácil de acelerar el proceso de creación e instalación del nuevo sistema es utilizar más procesadores para aumentar la potencia informática.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cárceles de FreeBSD</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/freebsd/carceles-de-freebsd/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/freebsd/carceles-de-freebsd/</guid>
      <description>Desplegando cárcel # Una cárcel es simplemente un chroot con un fuerte aislamiento. Entonces, si desea crear una cárcel, simplemente necesita crear una raíz alternativa y comenzar una nueva cárcel en ella.
Despliegue de cárcel simple desde binarios # # create our alternative root path JAILROOT=&amp;quot;/path/to/my/jail&amp;quot; mkdir -p &amp;quot;${JAILROOT}&amp;quot; cd &amp;quot;${JAILROOT}&amp;quot; # get distribution from freebsd repository fetch http://ftp.freebsd.org/pub/FreeBSD/releases/amd64/11.0-RELEASE/base.txz # extract it in our alternative root tar xJvf base.txz # now we can launch our jail jail -c name=simplejail path=${JAILROOT} # to check if jail is up and running we use jls jls # now we can enter in our new jail jexec simplejail sh Despliegue de cárcel simple desde la fuente # # create our alternative root path JAILROOT=&amp;quot;/path/to/my/jail&amp;quot; mkdir -p &amp;quot;${JAILROOT}&amp;quot; # we need to build binaries from source.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gestión de paquetes y puertos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/freebsd/gestion-de-paquetes-y-puertos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/freebsd/gestion-de-paquetes-y-puertos/</guid>
      <description>Puntas:
Recuerda revisar siempre el archivo /usr/ports/UPDATING antes de actualizar. Puede haber algunos cambios significativos en los programas que usa o en su configuración que romperán su configuración actual. Creación e instalación de software # Si ha encontrado su software en el árbol de puertos, ahora es el momento de construirlo.
Construcción e instalación simples con configuración manual # cd /usr/ports/www/apache24 make make install Construcción e instalación simples con configuración automática # cd /usr/ports/www/apache24 make BATCH=yes make install Obtener el árbol de puertos # Complemento de puerto # portsnap fetch portsnap extract actualizando el árbol de puertos con portsnap # portsnap update programar trabajo cron para actualizaciones diarias # 0 3 * * * root /usr/sbin/portsnap cron #SVN</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurar el entorno de desarrollo de FreeBSD</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/freebsd/configurar-el-entorno-de-desarrollo-de-freebsd/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/freebsd/configurar-el-entorno-de-desarrollo-de-freebsd/</guid>
      <description>etiquetas # ctags es una utilidad útil que puede usar para leer y moverse por el código fuente de manera más eficiente. Sin embargo, ctags(1) incorporado no es la utilidad Exuberant Ctags que podría esperar.
Puede instalar Exuberant Ctags (exctags(1)) usando puertos o pkg:
Construir exctags(1) usando puertos # cd /usr/ports/devel/ctags/ &amp;amp;&amp;amp; make install clean Descargue e instale un binario precompilado de Exuberant Ctags: # pkg install ctags Crear el archivo de etiquetas # exctags -R </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
