<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>sparql Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/sparql/</link>
    <description>Recent content in sparql Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/sparql/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>sparql&#39;ı kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/sparql/sparql-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/sparql/sparql-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>SPARQL Uç Noktasına Başlarken # SPARQL sorgularını bir veri kümesi üzerinde yürütmek için bir sorgu motoru gereklidir. Sorgu motorları uygulamalara gömülü olabilir veya uzaktan erişilebilir. Uzaktan erişim, satıcıya özel bir API aracılığıyla veya bir uygulama destekliyorsa SPARQL protokolü aracılığıyla olabilir. Bu belge, belirli satıcı API&amp;rsquo;leri aracılığıyla sorguların nasıl gönderileceğini kapsamayacaktır.
SPARQL Endpoint uygulamaları, genellikle sorguları göndermek ve sonuçlarını görüntülemek için kullanıcı dostu bir web arayüzü sağlar. Genel SPARQL uç noktaları ([DBPedia](http://dbpedia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dil etiketleriyle çalışma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/sparql/dil-etiketleriyle-calsma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/sparql/dil-etiketleriyle-calsma/</guid>
      <description>Bir hazır bilgiden dil etiketi alma # RDF&amp;rsquo;deki değişmez değerler, dil etiketli dizeler olabilir. Bu değişmezlerin bir metin bölümünün yanı sıra bir dil etiketi vardır. Örneğin, &amp;ldquo;color&amp;rdquo;@en değişmezi, &amp;ldquo;color&amp;rdquo; metin bölümüne ve &amp;ldquo;en&amp;rdquo; dil etiketine sahiptir. Bir SPARQL sorgusunda, bir dil etiketine sahip bir değişmezin dilini almak için lang işlevini kullanın. Bir hazır bilgi dil etiketine sahip değilse, lang boş dizeyi döndürür, &amp;quot;&amp;quot;.
Dil etiketlerini karşılaştırma # SPARQL işlevi langMatches, SPARQL sorgularındaki RDF değişmezlerinin dil etiketlerini karşılaştırmak için kullanılabilir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grafiklerle çalışma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/sparql/grafiklerle-calsma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/sparql/grafiklerle-calsma/</guid>
      <description>Adlandırılmış Grafik nedir?
SQL uyumlu bir RDBMS tarafından RDF cümle/ifade grafikleri olarak temsil edilen ilişkilerin depolamasını bölmek için kullanılan dahili bir veritabanı belge tanımlayıcısı (ad).
Adlandırılmış Grafikler Neden Önemlidir?
Adlandırılmış Grafik, paragraf koleksiyonunu (cümle koleksiyonları) içeren bir kitaptaki (veritabanındaki) bir sayfa gibidir. Böylece, tüm veritabanı sorgularını tüm veritabanına kapsama ihtiyacını ortadan kaldıran, sorgu kapsamı belirleme için güçlü bir mekanizma sağlar.
Verileri Adlandırılmış Bir Grafikte Depolama # PREFIX rdf: &amp;lt;http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#&amp;gt; PREFIX owl: &amp;lt;http://www.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
