<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de webservices on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/web-services/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de webservices on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/web-services/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução aos serviços da web</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/web-services/introducao-aos-servicos-da-web/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/web-services/introducao-aos-servicos-da-web/</guid>
      <description>Instalação ou configuração # Lado do servidor (Host Webservices) # Os serviços da Web devem ser instalados e executados (implantados) em um servidor da Web como componentes de aplicativos da Web. Eles podem fazer parte de um aplicativo maior ou podem ser implantados sozinhos, pois podem compor um aplicativo completo.
É responsabilidade do servidor encaminhar uma solicitação HTTP de entrada para o aplicativo implantado correspondente e responsabilidade do aplicativo lidar com a solicitação de acordo com:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chamando Web Services programaticamente usando C#.net e desenvolvimento de aplicativos Xamarin</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/web-services/chamando-web-services-programaticamente-usando-cnet-e-desenvolvimento-de-aplicativos-xamarin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/web-services/chamando-web-services-programaticamente-usando-cnet-e-desenvolvimento-de-aplicativos-xamarin/</guid>
      <description>Aqui veremos programaticamente chamando e usando web services em ASP.Net C# . Para o efeito, você precisará baixar o seguinte ddl, que fornece muitas funções. Baixe o ImportJson de https://drive.google.com/open?id=0B-2bGoHKJvnOckdPUHVjdFZTcFU
Este artigo é muito útil para aqueles que vão desenvolver um projeto usando ASP.NET C# Web Services/Web API Services. Este artigo também é útil para quem está desenvolvendo um projeto usando o Xamarin: Mobile App Development
Você precisa fornecer referência de ImportJson dll e restsharp ddl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>serviços web asp.net</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/web-services/servicos-web-aspnet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/web-services/servicos-web-aspnet/</guid>
      <description>O Web Service é um aplicativo projetado para interagir diretamente com outros aplicativos pela Internet. Em sentido simples, Web Services são meios para interagir com objetos na Internet. Os consumidores do Serviço da Web são capazes de invocar chamadas de método em objetos remotos usando SOAP e HTTP pela Web. WebService é independente do idioma e os Serviços da Web se comunicam usando protocolos padrão da Web e formatos de dados, como</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
