<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>hata ayıklama Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/debugging/</link>
    <description>Recent content in hata ayıklama Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/debugging/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hata ayıklamaya başlarken</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/debugging/hata-ayklamaya-baslarken/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/debugging/hata-ayklamaya-baslarken/</guid>
      <description>Windows&amp;rsquo;ta kullanıcı modu hata ayıklaması için örnek hata ayıklama aracı zinciri # Visual Studio (IDE) WPA (performans analizörü) WinDbg (hata ayıklayıcı) IDA Pro (sökücü) dotPeek (.NET için kod çözücü) WinMerge (fark aracı) HxD veya 010 düzenleyici (hex düzenleyici) Speedcrunch (hesap makinesi) Firefox (tarayıcı) Rohitab API monitörü (API çağrı izleme) SOS (.NET için bir WinDbg uzantısı) SOSex (WinDbg için başka bir uzantı) Agent Ransack (dosya içeriği arama) WSCC (SysInternals ve Nirsoft araçları koleksiyonu) Debug Diag (tanı aracı) Uygulama doğrulayıcı (çalışma zamanı analiz aracı) Bağımlılık yürüteç (DLL bağımlılık analiz aracı) Stud_PE (PE dosya analiz aracı) </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows&#39;ta Sistem HatasıÇıkış Kodlarını Anlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/debugging/windowsta-sistem-hatascks-kodlarn-anlama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/debugging/windowsta-sistem-hatascks-kodlarn-anlama/</guid>
      <description>Bu işlemin çalışması için, orijinal hata/çıkış kodunun, genellikle geçerli bir Win32 işleminden kaynaklandığının bir göstergesi olan &amp;ldquo;0x8007&amp;rdquo; ile başlaması gerekir.
Ancak, hiçbir mesaj görünmezse, muhtemelen bir Windows işleminden kaynaklanmamıştır ve bu nedenle yukarıda belirtilen adımların dışında daha fazla incelenmesi gerekecektir.
Çıkış kodlarını anlamlı mesajlara dönüştürme # Hata/Çıkış kodlarını anlayabilmek, Windows makinesindeki geliştiriciler için temel bir beceridir. Yine de birçokları için, hata ile çıkan bir uygulamada üretilebilen şifreli onaltılık kod, geliştiricinin izini sürmesi ve izole etmesi için zaman alıcı ve zahmetli bir süreç olabilir.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
