<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutoriel de traitement on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/processing/</link>
    <description>Recent content in Tutoriel de traitement on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/processing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Débuter avec le traitement</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/processing/debuter-avec-le-traitement/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/processing/debuter-avec-le-traitement/</guid>
      <description>Bonjour le monde # Le moyen le plus simple d&amp;rsquo;écrire du code de traitement consiste simplement à appeler une série de fonctions. Appuyez sur le bouton Exécuter dans l&amp;rsquo;éditeur de traitement et le traitement exécutera votre code. Voici un exemple :
size(200, 200); background(0, 0, 255); fill(0, 255, 0); ellipse(100, 100, 100, 100); Ce code crée une fenêtre 200x200, dessine un arrière-plan bleu, change la couleur de remplissage en vert, puis dessine un cercle au milieu de l&amp;rsquo;écran.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilisation du traitement avec des éditeurs de code alternatifs comme Sublime et Atom</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/processing/utilisation-du-traitement-avec-des-editeurs-de-code-alternatifs-comme-sublime-et-atom/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/processing/utilisation-du-traitement-avec-des-editeurs-de-code-alternatifs-comme-sublime-et-atom/</guid>
      <description>Utilisation du traitement avec Sublime Text # Pour ajouter une langue à Sublime Text, vous utilisez [Package Control][1]. Vous pouvez le faire en collant le code Python correct (disponible sur le site Package Control lié ci-dessus), ou en téléchargeant le fichier .sublime-package (également disponible en téléchargement sur le site). Une fois que vous avez configuré Package Control, redémarrez Sublime Text.
Pour installer le package de traitement à partir de Package Control, suivez les étapes suivantes :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Premiers pas avec Processing pour Android</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/processing/premiers-pas-avec-processing-pour-android/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/processing/premiers-pas-avec-processing-pour-android/</guid>
      <description>Vous pouvez trouver plus d&amp;rsquo;informations sur Processing pour Android sur http://android.processing.org/
Installation # Avant de commencer à utiliser Processing pour Android, assurez-vous que Processing est installé.
Traitement ouvert Cliquez sur Add Mode&amp;hellip; situé en haut à droite de la fenêtre : [![Cliquez sur Ajouter un mode&amp;hellip;][1]][1] Recherchez &amp;ldquo;android&amp;rdquo; dans le gestionnaire de contribution et choisissez l&amp;rsquo;option qui a pour auteur &amp;ldquo;The Processing Foundation&amp;rdquo; et cliquez sur Installer [![Installer le traitement du mode Android][2]][2] Une fois l&amp;rsquo;installation terminée, passez le mode sur Android Cette fenêtre ci-dessous devrait apparaître.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dessiner des formes de base</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/processing/dessiner-des-formes-de-base/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/processing/dessiner-des-formes-de-base/</guid>
      <description>Dans Processing, dessiner des formes est la clé du programme. Sinon, rien n&amp;rsquo;apparaîtrait à l&amp;rsquo;écran. Cette section vous expliquera comment les formes de base sont dessinées.
Syntaxe # ligne (float x1, flotteur y1, flotteur x2, flotteur y2) ligne (float x1, flotteur y1, flotteur z1, flotteur x2, flotteur y2, flotteur z2) ellipse(float x, float y, float w, float h) rect(float x, float y, float w, float h) triangle (flottant x1, flottant y1, flottant x2, flottant y2, flottant x3, flottant y3) Paramètres # Paramètre Détails x1 Abscisse du premier point y1 coordonnée y du premier point z1 Coordonnée z du premier point x2 Abscisse du second point y2 coordonnée y du deuxième point z2 Coordonnée z du deuxième point x3 Abscisse du troisième point y3 coordonnée y du troisième point x coordonnée x et coordonnée y w largeur h hauteur Vous pouvez trouver une référence sur la base de Processing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formes et fonctions de base utilisant P3D</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/processing/formes-et-fonctions-de-base-utilisant-p3d/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/processing/formes-et-fonctions-de-base-utilisant-p3d/</guid>
      <description>Syntaxe # traduire (flottant x, flottant y, flottant z) rotationX (angle flottant) rotationY (angle flottant) rotationZ (angle flottant) -boîte (taille flottante) boîte (float w, flotteur h, flotteur d) Paramètres # Paramètres Détails angle l&amp;rsquo;angle est en radians taille la dimension de la boîte à utiliser pour toutes ses dimensions w la dimension de la boîte dans l&#39;axe des x h la dimension de la boîte dans &amp;ldquo;l&amp;rsquo;axe des ordonnées&amp;rdquo; d la dimension de la boîte dans l&amp;rsquo;axe z Traduction 3D # Voici comment traduire des objets dans P3D :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilisation du moteur de rendu P3D de Processing</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/processing/utilisation-du-moteur-de-rendu-p3d-de-processing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/processing/utilisation-du-moteur-de-rendu-p3d-de-processing/</guid>
      <description>Une référence pour l&amp;rsquo;utilisation de P3D se trouve à https://processing.org/tutorials/p3d/ dans un tutoriel de Daniel Shiffman.
Commencer # Pour pouvoir utiliser le moteur de rendu P3D, vous devez le spécifier dans la fonction size()
size(200, 200, P3D); Maintenant, il y a trois axes : x, y et z.
[![Axes P3D][1]][1]
Vous pouvez maintenant procéder au dessin en 3D.
[1] : https://i.stack.imgur.com/nastS.png</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Couleurs dans le traitement</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/processing/couleurs-dans-le-traitement/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/processing/couleurs-dans-le-traitement/</guid>
      <description>Cet article vous montrera les différents formats de couleurs dans Processing et la manière dont ils peuvent être utilisés.
Syntaxe # couleur(r, g, b); couleur(r, g, b, alpha); couleur (gris); couleur (gris, alpha); couleur(h, s, l); //Le mode doit être HSB. Vous pouvez changer cela en utilisant colorMode. Paramètres # Paramètres Détails r Est le rouge de la couleur lorsque le mode est RGB. g Est le vert de la couleur lorsque le mode est RGB.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
