<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de servicios de equipo de Visual Studio on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/vs-team-services/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de servicios de equipo de Visual Studio on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/vs-team-services/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con Visual Studio Team Services</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/vs-team-services/primeros-pasos-con-visual-studio-team-services/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/vs-team-services/primeros-pasos-con-visual-studio-team-services/</guid>
      <description>Empezando # Visual Studio Team Services es una versión alojada de Microsoft Team Foundation Server. No requiere ninguna instalación ya que ya lo hace el propio Microsoft.
Para comenzar a utilizar Visual Studio Team Services, debe crear una cuenta aquí presionando el botón Cuenta gratuita. Te redirigirá a la página de inicio de sesión. Utilice una cuenta de Microsoft o, si aún no tiene una, créela.
Después de haber iniciado sesión, estará frente a esta página: Esto le permitirá crear un nuevo equipo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creación de una extensión de concentrador</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/vs-team-services/creacion-de-una-extension-de-concentrador/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/vs-team-services/creacion-de-una-extension-de-concentrador/</guid>
      <description>Un concentrador en VSTS es una sección que agrupa las funciones en función de una funcionalidad similar, p. Código, compilación, etc. VSTS viene con una capacidad en la que podemos ampliar los concentradores agregando más funcionalidades relacionadas con el concentrador actual, lo que hace que el concentrador sea más utilizable para el escenario dado o el requisito de funcionalidad.
Serpiente (Juego) # Esta extensión agrega un juego llamado serpiente en el VSTS, que los usuarios pueden jugar mientras esperan la compilación de larga duración, por ejemplo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
