<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial del motor de aplicaciones de Google on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/google-app-engine/</link>
    <description>Recent content in Tutorial del motor de aplicaciones de Google on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/google-app-engine/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con google-app-engine</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/google-app-engine/primeros-pasos-con-google-app-engine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/google-app-engine/primeros-pasos-con-google-app-engine/</guid>
      <description>Configuración # Google AppEngine (GAE) es una plataforma como servicio (PaaS) que brinda la capacidad de implementar aplicaciones en &amp;ldquo;Google Scale&amp;rdquo;. Es uno de los muchos servicios en Google Cloud Platform (GCP). Los desarrolladores pueden integrar fácilmente otros servicios como Google Cloud Storage (GCS) y Google Cloud SQL en GCP. Los desarrolladores pueden escribir un conjunto de código que se ejecuta localmente y se puede implementar fácilmente en Google Cloud Platform.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EdgeCache</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/google-app-engine/edgecache/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/google-app-engine/edgecache/</guid>
      <description>Detalles
Cuando Edge Cache está habilitado y funcionando, App Engine envía un encabezado age cuyo valor es el tiempo (en segundos) desde que la respuesta se almacenó en caché. Por ejemplo, si la respuesta se ha almacenado en caché durante dos minutos hasta el momento, la respuesta incluirá un encabezado de &amp;ldquo;edad: 120&amp;rdquo;. Si no se envía ningún encabezado age, es una buena señal de que aún no has conseguido que Edge Cache funcione.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inicio rápido de Google App Engine para Java</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/google-app-engine/inicio-rapido-de-google-app-engine-para-java/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/google-app-engine/inicio-rapido-de-google-app-engine-para-java/</guid>
      <description>Antes de que empieces # Antes de ejecutar este ejemplo, debe:
Descargue e instale el kit de desarrollo de Java SE (JDK):
Descargar JDK
Descargue Apache Maven versión 3.3.9 o superior:
Instale y configure Maven para su entorno de desarrollo local.
Descarga la aplicación Hola Mundo # Creamos una aplicación simple de Hello World para Java para que pueda familiarizarse rápidamente con la implementación de una aplicación en Google Cloud Platform.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ejemplos de tiempo de ejecución de Python para Google Appengine</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/google-app-engine/ejemplos-de-tiempo-de-ejecucion-de-python-para-google-appengine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/google-app-engine/ejemplos-de-tiempo-de-ejecucion-de-python-para-google-appengine/</guid>
      <description>NDB con Python en AppEngine # NDB relaciona los modelos como objetos de Python, que se pueden almacenar y acceder en el almacén de datos NoSQL de Appengine, disponible para todas las aplicaciones de AppEngine.
modelos.py
from google.appengine.ext import ndb # https://cloud.google.com/appengine/docs/python/ndb/properties class Series(ndb.Model): &amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;TV Series Object&amp;quot;&amp;quot;&amp;quot; folder_name = ndb.StringProperty() title = ndb.StringProperty() rating = ndb.StringProperty() banner_blob_key = ndb.BlobKeyProperty() year = ndb.IntegerProperty() plot = ndb.TextProperty() genre = ndb.StringProperty(repeated=True) json_of_show = ndb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inicio rápido con la API de Python para usuarios, la autenticación de App Engine</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/google-app-engine/inicio-rapido-con-la-api-de-python-para-usuarios-la-autenticacion-de-app-engine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/google-app-engine/inicio-rapido-con-la-api-de-python-para-usuarios-la-autenticacion-de-app-engine/</guid>
      <description>El uso de la API de usuarios es una forma muy sencilla y flexible de trabajar con la autenticación en App Engine, pero asegúrese de que su aplicación casos no requieren más elementos para el entorno de autenticación.
Nota: Si necesita más información sobre la estructura tradicional de una aplicación de App Engine, consulte esta [información](https://cloud.google.com/appengine/docs/standard/python/getting-started/ creación-libro de visitas).
La API de Usuarios permite:
Detectar si el usuario actual ha iniciado sesión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pruebas unitarias con almacén de datos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/google-app-engine/pruebas-unitarias-con-almacen-de-datos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/google-app-engine/pruebas-unitarias-con-almacen-de-datos/</guid>
      <description>Cree un contexto con un almacén de datos muy coherente. # Al realizar pruebas con la biblioteca de pruebas de Google App Engine, los desafíos de la eventual coherencia están presentes de la misma manera que lo estarán en producción. Por lo tanto, para escribir algo en el almacén de datos para probar la recuperación, debe crear un contexto que sea muy consistente.
type Foo struct { Bar string } func TestDataStore(t *testing.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
