<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>işletim sistemi Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/operating-system/</link>
    <description>Recent content in işletim sistemi Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/operating-system/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>İşletim sistemini kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/operating-system/isletim-sistemini-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/operating-system/isletim-sistemini-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>Kurulum veya Kurulum # İşletim sistemini kurma veya kurma hakkında ayrıntılı talimatlar.
Mac OS sabit diskini klonlamak için popüler Clonezilla&amp;rsquo;yı yükleyin (temel kullanım) # Doğal olarak, sabit disk klonlama yardımcı programlarını kurabilmek, işletim sisteminizi kurmanın ve sürdürmenin önemli bir yönü olabilir.
Clonezilla&amp;rsquo;yı kurmak, beklediğimden şaşırtıcı derecede daha kolay. Seçeneklerin zenginliği, değerli olmakla birlikte, yazılımı tanımlamanın ve yüklemenin her bir bölümünü aşırı karmaşık hale getirir. Ancak, bir kez kurulduktan sonra kullanımı çok kolaydır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kullanıcı Alanı ve Çekirdek Alanı</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/operating-system/kullanc-alan-ve-cekirdek-alan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/operating-system/kullanc-alan-ve-cekirdek-alan/</guid>
      <description>RAM iki bölüme ayrılabilir. Çekirdek alanı ve kullanıcı alanı. Çekirdek, başka hiçbir programın erişemeyeceği çekirdek alanında çalışır. Kullanıcı programları, kullanıcı alanında çalıştırılmalıdır. Kullanıcı alanı, kullanıcı programlarının yalnızca kendilerine ayrılan belleğe erişebildiği, böylece diğer programları ve çekirdeği bozamamaları için bir sand-boxing biçimidir. Sistem kaynağını kullanmak için bir program, çekirdek alanının belirli bir bölümüne erişmek ve çağrı döndüğünde kullanıcı alanına geri dönmek için sistem çağrılarını kullanır.
Kullanıcı alanı ve çekirdek alanı arasında geçiş yapma # Çekirdek, işletim sistemi kaynaklarını yönetir.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
