<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial do editor de átomos on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/atom-editor/</link>
    <description>Recent content in Tutorial do editor de átomos on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/atom-editor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao editor de átomos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/atom-editor/introducao-ao-editor-de-atomos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/atom-editor/introducao-ao-editor-de-atomos/</guid>
      <description>O que é átomo? # Atom é um editor de texto hackeável criado pelo GitHub e desenvolvido em cima da plataforma de aplicativos de desktop Electron.
Isso significa que ele pode ser usado como um editor de texto para programação básica até um IDE de tamanho completo. Também é extremamente personalizável, fornece milhares de pacotes feitos pela comunidade (destaque de sintaxe, UX aprimorado etc.) e temas para atender às necessidades de todos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalação e configuração</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/atom-editor/instalacao-e-configuracao/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/atom-editor/instalacao-e-configuracao/</guid>
      <description>Para solucionar erros que ocorrem ao compilar a partir do código-fonte, consulte os documentos de compilação.
Instalando o Atom no Windows # Usando o instalador oficial # Baixe o instalador do site oficial. Ele adicionará automaticamente atom e apm (Atom Package Manager) à sua variável %PATH%.
Construindo a partir da fonte # Requisitos:
Node.js 4.4.x ou posterior Python 2.7.x 7zip Visual Studio (Uma das versões abaixo) Visual C++ Build Tools 2015 Visual Studio 2013 Update 5 (Express Edition or better) Visual Studio 2015 (Community Edition or better) Git Execute os seguintes comandos no Prompt de Comando:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Edição básica com Atom</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/atom-editor/edicao-basica-com-atom/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/atom-editor/edicao-basica-com-atom/</guid>
      <description>Observe que os ícones usados ​​no final do exemplo Abrindo arquivos e diretórios não fazem parte do estilo padrão do Atom, mas são o resultado dos [file-icons](https://atom.io/packages/file -icons) pacote de estilo.
Árvore de arquivos interativa # Para acompanhar a estrutura de arquivos de seus projetos, o Atom, como muitos editores de texto e IDEs, usa um modelo de árvore de arquivos. Essas árvores mostram os locais e os nomes de seus arquivos e diretórios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Temas e Pacotes</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/atom-editor/temas-e-pacotes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/atom-editor/temas-e-pacotes/</guid>
      <description>Os pacotes do Atom permitem que você personalize o editor de acordo com suas necessidades. Este tópico explicará como os pacotes e temas são criados, publicados e instalados.
Baixando e Instalando Pacotes e Temas # Para visualizar seus pacotes ou temas instalados, abra as configurações com Ctrl+, e selecione a guia &amp;ldquo;Pacotes&amp;rdquo; ou &amp;ldquo;Temas&amp;rdquo; na barra de navegação à esquerda. Observe que os pacotes ou temas que você instalou de outros editores aparecerão na seção &amp;ldquo;Temas da comunidade&amp;rdquo; e os temas pré-instalados com o Atom aparecerão na seção &amp;ldquo;Temas principais&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
