<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>e-mail tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/email/</link>
    <description>Recent content in e-mail tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/email/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao e-mail</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/email/introducao-ao-e-mail/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/email/introducao-ao-e-mail/</guid>
      <description>HTML e texto simples # Email HTML é o uso de um subconjunto de HTML e CSS para formatar uma mensagem de email como uma página da Web usando cores, gráficos, colunas de tabela e links.
Quando você envia um e-mail, é importante enviar texto simples e HTML. Você faz isso enviando seu e-mail como MIME de várias partes. A maioria dos provedores de serviços de e-mail tem ferramentas para construir automaticamente o MIME para você.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Botões à prova de balas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/email/botoes-a-prova-de-balas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/email/botoes-a-prova-de-balas/</guid>
      <description>Os botões podem ser uma das partes mais frustrantes do desenvolvimento de e-mail, mas eles podem ser construídos com código em vez de imagens e ainda são exibidos bem em todos os principais clientes de e-mail. Quando construído em HTML/CSS, um botão será exibido em todos os clientes de e-mail, mesmo com imagens desativadas. Tanto o conteúdo quanto o estilo de cada botão podem ser editados rapidamente no modelo HTML/CSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meta informação</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/email/meta-informacao/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/email/meta-informacao/</guid>
      <description>Assim como no desenvolvimento web, as tags &amp;lt;meta&amp;gt; podem ser incluídas na tag &amp;lt;head&amp;gt; de um email. As tags &amp;lt;meta&amp;gt; informam aos clientes de e-mail como interpretar e exibir o código de e-mail. Estas são tags &amp;lt;meta&amp;gt; que são usadas regularmente em e-mail.
Tipo de conteúdo # A meta tag Content-Type é para informar ao mecanismo de renderização de destino como processar texto e caracteres especiais. Você deve codificar todos os caracteres especiais de qualquer maneira (por exemplo, &amp;amp; se torna &amp;amp;amp; para um e comercial) para ser seguro, mas vale a pena manter essa linha de qualquer maneira.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Redefinição de e-mail HTML</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/email/redefinicao-de-e-mail-html/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/email/redefinicao-de-e-mail-html/</guid>
      <description>Assim como no desenvolvimento da web, é bom fornecer algum CSS de redefinição para os e-mails. Como ao construir uma página da web, adicionar uma redefinição de CSS a um email ajuda a normalizar como o código é renderizado em vários clientes de email (já que cada um tem seus próprios estilos padrão e maneira de interpretar o código).
Redefinindo CSS de e-mail na tag </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Composição de e-mail HTML e complexidades do Outlook</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/email/composicao-de-e-mail-html-e-complexidades-do-outlook/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/email/composicao-de-e-mail-html-e-complexidades-do-outlook/</guid>
      <description>Criando espaçadores # Alguns clientes de email (principalmente o Windows Desktop Outlook) recolhem tabelas sem conteúdo, mesmo que haja dimensões ou preenchimento.
Para evitar que esses clientes reduzam a tabela espaçadora, você pode adicionar um &amp;amp;nbsp; invisível que serve como conteúdo. Em seguida, zere o font-size e a line-height do caractere para que não afete as dimensões da &amp;lt;table&amp;gt;. O atributo de altura (ou largura) agora é a única coisa que afeta as dimensões do espaçador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Codificação de e-mail híbrido</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/email/codificacao-de-e-mail-hibrido/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/email/codificacao-de-e-mail-hibrido/</guid>
      <description>Quando um cliente de e-mail não oferece suporte a media-queries, uma abordagem híbrida pode ser usada para reconfigurar o layout para diferentes tamanhos de tela para clientes de e-mail, independentemente do suporte a media query. Ele usa tabelas fluidas e largura máxima e largura mínima para impor linhas de base rígidas (permitindo algum movimento) e impõe uma largura fixa e ampla para o Outlook que está preso à área de trabalho de qualquer maneira.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serviço de e-mail de marcação</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/email/servico-de-e-mail-de-marcacao/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/email/servico-de-e-mail-de-marcacao/</guid>
      <description>Postmark up é uma API de terceiros que permite enviar e-mails ou podemos dizer vários e-mails de uma vez com uma resposta rápida.
Enviar e-mail por meio da API de e-mail de carimbo postal. # PostmarkMailSender.java
public class PostmarkMailSender implements MailSender{ private static Logger logger = Logger.getLogger(&amp;quot;com.postmark&amp;quot;); private String serverToken; private static Gson gson; static { GsonBuilder gsonBuilder = new GsonBuilder(); gsonBuilder.disableHtmlEscaping(); SimpleMailMessage src=new SimpleMailMessage(); String [] arr={&amp;quot;&amp;quot;,&amp;quot;&amp;quot;}; src.setTo(arr); System.out.println(src.getTo()); gsonBuilder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suporte a CSSHTML</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/email/suporte-a-csshtml/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/email/suporte-a-csshtml/</guid>
      <description>Nem todas as propriedades CSS ou tags HTML são suportadas por todos os clientes de e-mail e aqui podemos acompanhá-las e possíveis soluções.
Decorações Visuais # Propriedades CSS que adicionam decorações visuais, mas não são suportadas, podem ser substituídas por tags de imagem.
Por exemplo: border-radius não é suportado no Yahoo! Mail, Outlook 2007/10/13 +, Outlook 03/Express/Mail e Android 4 (Gmail) +
Para contornar isso, podemos adicionar imagens com raio de borda, ou seja, botões com o lado esquerdo e direito como imagem:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imagens</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/email/imagens/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/email/imagens/</guid>
      <description>As imagens podem ser adicionadas a um e-mail como imagens de primeiro plano ou de fundo. As imagens devem ser hospedadas remotamente em um servidor da Web e enviadas para um e-mail usando caminhos absolutos. Embora semelhante à web, a sintaxe e as considerações podem ser um pouco diferentes.
Parâmetros # Parâmetros Detalhes alinhar Especifica o alinhamento de uma imagem em relação ao(s) elemento(s) ao redor alt Texto alternativo que deve ser exibido se por algum motivo a imagem não puder ser exibida fronteira Como o elemento trata solicitações de origem cruzada altura Especifica a altura da imagem (opcional) src Especifica o URL da imagem srcset Imagens para usar em diferentes situações (por exemplo, telas de alta resolução, monitores pequenos, etc.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
