<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>yaml Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/yaml/</link>
    <description>Recent content in yaml Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/yaml/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>yaml&#39;ı kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/yaml/yaml-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/yaml/yaml-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>Yorumlar # # This comment occupies a whole line - some item # This comment succeeds content of a line - http://example.com/#nocomment - &amp;quot;This # does not introduce a comment.&amp;quot; - | This is a block scalar. A # inside it does not introduce a comment. # unless it is less indented than the first line (this is one) Bir &amp;ldquo;#&amp;rdquo; işaretinin bir yorum sunması için ya
bir satırın başında meydana gelir veya boşluktan önce gelir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aktarılan içerik için sabitleyiciler ve takma adlar kullanma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/yaml/aktarlan-icerik-icin-sabitleyiciler-ve-takma-adlar-kullanma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/yaml/aktarlan-icerik-icin-sabitleyiciler-ve-takma-adlar-kullanma/</guid>
      <description>Satır tanımlayıcıları olarak YAML bağlantılarıyla bir &amp;ldquo;Dizi Sözlük&amp;rdquo; tablosu oluşturma # --- person_table: - &amp;amp;person001 fname: homer lname: simpson role: dad age: 33 - &amp;amp;person002 fname: marge lname: simpson role: mom age: 34 - &amp;amp;person003 fname: peter lname: griffin role: dad age: 34 Sorun # geliştirici, her satırın bir kompakt satır tanımlayıcısı tarafından referans alındığı YAML&amp;rsquo;de bir tablo yapısını ifade etmek ister Çözüm # tablodaki her satıra bir bağlantı tanımlayıcısı atayarak YAML bağlantılarını kullanın YAML&amp;rsquo;de yeniden kullanılabilir &amp;ldquo;dönüştürme tanımlayıcılarına&amp;rdquo; bağlantı ve takma adlar denir YAML&amp;rsquo;de, yeniden kullanılabilir &amp;ldquo;geçiş tanımlayıcıları&amp;rdquo;, önünde bir ve işareti veya yıldız işareti bulunan alfasayısal belirteçlerden oluşur Gerekçe # YAML bağlantıları ve takma adları, daha fazla veri normalleştirmesine olanak tanır YAML çapaları ve takma adları &amp;ldquo;DRY&amp;quot;yi zorunlu kılar (Kendinizi tekrarlamayın) bu örnekte, bir veritabanı ile yakından örtüşen bir tablo yapısı tasarlanabilir ve korunabilir Tuzaklar # YAML çapaları, takma adlar tarafından başvurulmadan önce bildirilmelidir.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
