<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>sql-azure Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/sql-azure/</link>
    <description>Recent content in sql-azure Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/sql-azure/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>sql-azure&#39;u kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/sql-azure/sql-azureu-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/sql-azure/sql-azureu-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>Portaldan bir Windows Azure SQL Veritabanı Oluşturun # Windows Azure&amp;rsquo;daki her şeyde olduğu gibi, bir Windows Azure hesabınızın ve bir Azure Aboneliğinizin olması gerekir. Her ikisine de sahip olduktan sonra https://portal.azure.com adresine gidin. Buradan Azure aboneliğinize yeni kaynaklar ekleyebilirsiniz.
Soldaki menüden Yeni&amp;rsquo;ye tıklayın. Menünüzün sağına yeni bir bıçak eklenecek. Bu menüden Veritabanları&amp;rsquo;nı seçin, menünüze bir bıçak daha eklenecektir.
SQL Veritabanını seçin, ardından &amp;ldquo;Yeni&amp;rdquo; ve &amp;ldquo;Veritabanı&amp;rdquo; kanatları kaldırılacak ve menünüze yeni bir SQL Veritabanı kanadı eklenecektir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veritabanı İşlem Birimleri (DTU&#39;lar)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/sql-azure/veritaban-islem-birimleri-dtular/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/sql-azure/veritaban-islem-birimleri-dtular/</guid>
      <description>Veritabanı İşlem Birimleri (DTU), Azure SQL DB performansının ölçüldüğü birimdir. DTU&amp;rsquo;lar, iş yüklerini karşılaştırmak için kullanıldığında en mantıklıdır. Örneğin, 5 DTU kullanan bir iş yükü, ikiye katlandığında 10 DTU tüketecektir.
Resmi olarak Microsoft, DTU&amp;rsquo;yu saniyede gerçekleştirilebilecek ortalama gerçekçi işlem sayısı olarak tanıttı. İş yüklerini araştırmak, kullanılan DTU yüzdesinin CPU, Günlük G/Ç ve kullanılan Veri G/Ç yüzdesinin MAX&amp;rsquo;ı olarak tanımlandığını gösterir.
Görünüşe göre DTU&amp;rsquo;lar hizmet katmanları arasında tamamen karşılaştırılabilir değil. 95 DTU&amp;rsquo;luk bir iş yükünü bir S3 veritabanından (100 DTU) bir P1 veritabanına (125 DUT) taşırken, P1 üzerindeki ortalama yükün 95 DTU&amp;rsquo;nun altına düşmesi beklenebilir.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
