<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>videotutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/video/</link>
    <description>Recent content in videotutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/video/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comenzando con el vídeo</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/video/comenzando-con-el-video/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/video/comenzando-con-el-video/</guid>
      <description>Comprender los archivos multimedia independientes # El contenido de muestra utilizado aquí es Tears of Steel, de Blender Foundation. Específicamente, usaremos la descarga titulada &amp;ldquo;HD 720p (~365MB, mov, 2.0)&amp;rdquo;. Este es un archivo único que termina con la extensión &amp;ldquo;mov&amp;rdquo; y se reproducirá en casi cualquier reproductor multimedia moderno.
Tenga en cuenta que la página de descarga ofrece subtítulos como descargas de archivos SRT independientes. En este contenido de muestra, no hay subtítulos entregados juntos en el mismo archivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entender una presentación mediática</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/video/entender-una-presentacion-mediatica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/video/entender-una-presentacion-mediatica/</guid>
      <description>La reproducción de video está al frente y al centro en una amplia gama de soluciones modernas, con el software y los estándares evolucionando rápidamente. Para comprender qué constituye una presentación multimedia, primero debe comprender los múltiples aspectos involucrados en el trabajo con video:
La información de color sin procesar capturada del mundo físico comúnmente se codifica usando un códec, un algoritmo cuyo propósito es representar estos datos en forma comprimida, a menudo sacrificando algunos detalles visuales a favor de una mayor compresión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relaciones de aspecto de vídeo</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/video/relaciones-de-aspecto-de-video/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/video/relaciones-de-aspecto-de-video/</guid>
      <description>Las relaciones de aspecto a menudo se expresan como una relación ancho: alto que a menudo, pero no siempre, se simplifica y, a veces, también como un simple número entero de coma flotante.
Todas las siguientes relaciones de aspecto son el mismo valor expresado de diferentes maneras:
1280:720 16:9 1.777777777777777777777777777777778 Relación de aspecto de pantalla (DAR) # Esta es una captura de pantalla de un video que se está reproduciendo. Ve un video normal de 16: 9 como esperaría ver en cualquier solución de video moderna.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
