<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>erişim-vba Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/access-vba/</link>
    <description>Recent content in erişim-vba Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/access-vba/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Access-vba&#39;yı kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/access-vba/access-vbay-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/access-vba/access-vbay-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>Kurulum veya Kurulum # Access-vba kurulumu veya kurulumu hakkında ayrıntılı talimatlar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erişim Hata Kodları (Form.Error, DataErr)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/access-vba/erisim-hata-kodlar-formerror-dataerr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/access-vba/erisim-hata-kodlar-formerror-dataerr/</guid>
      <description>En zor kısım, hata kodları için açıklama bulmaktır. Bu site şimdiye kadar bulduğum en eksiksiz kod listesine sahip.
Aşağıda &amp;ldquo;@@@&amp;ldquo;ların temizlenmiş bir kopyasını bulabilirsiniz.
Hata Numarası Hata Açıklaması 3 GoSub olmadan İade 5 Geçersiz prosedür çağrısı veya argümanı 6 Taşma 7 Bellek yetersiz 9 Abonelik aralık dışında 10 Bu dizi sabit veya geçici olarak kilitlendi 11 Sıfıra bölme 13 Tür uyuşmazlığı 14 Dize alanı yetersiz 16 İfade çok karmaşık 17 İstenen işlem gerçekleştirilemiyor 18 Kullanıcı kesintisi oluştu 20 Hatasız devam et 28 Yığın alanı yetersiz 35 Alt veya İşlev tanımlanmadı 47 Çok fazla DLL uygulama istemcisi 48 DLL yüklenirken hata oluştu 49 Kötü DLL çağırma kuralı 51 Dahili hata 52 Kötü dosya adı veya numarası 53 Dosya bulunamadı 54 Kötü dosya modu 55 Dosya zaten açık 57 Aygıt G/Ç hatası 58 Dosya zaten var 59 Kötü kayıt uzunluğu 61 Disk dolu 62 Dosyanın sonunu girin 63 Kötü kayıt numarası 67 Çok fazla dosya 68 Cihaz kullanılamıyor 70 İzin reddedildi 71 Disk hazır değil 74 Farklı bir sürücüyle yeniden adlandırılamıyor 75 Yol/Dosya erişim hatası 76 Yol bulunamadı 91 Nesne değişkeni veya Blok değişkeni ayarlanmamış 92 Döngü başlatılamadı 93 Geçersiz desen dizisi 94 Geçersiz Null kullanımı 96 Nesne zaten desteklediği maksimum sayıda olay alıcısına olayları tetiklediğinden, nesnenin olayları havuzlanamıyor 97 Sınıf tanımlama örneği olmayan nesne üzerinde arkadaş işlevi çağrılamaz 98 Bir özellik veya yöntem çağrısı, argüman veya dönüş değeri olarak özel bir nesneye başvuru içeremez 321 Geçersiz dosya biçimi 322 Gerekli geçici dosya oluşturulamıyor 325 Kaynak dosyasında geçersiz biçim 380 Geçersiz özellik değeri 381 Geçersiz özellik dizisi dizini 382 Çalışma zamanında ayar desteklenmiyor 383 Desteklenmeyen ayar (salt okunur özellik) 385 Özellik dizisi indeksi gerekiyor 387 Ayarlamaya izin verilmiyor 393 Çalışma zamanında desteklenmiyor 394 Desteklenmeme (salt yazma özelliği) 422 Mülk bulunamadı 423 Özellik veya yöntem bulunamadı 424 Nesne gerekli 429 ActiveX bileşeni nesne oluşturamıyor 430 Sınıf Otomasyonu desteklemiyor veya beklenen arayüzü desteklemiyor 432 Otomasyon işlemi sırasında dosya adı veya sınıf adı bulunamadı 438 Nesne bu özelliği veya yöntemi desteklemiyor 440 Otomasyon hatası 442 Uzak işlem için tür kitaplığı veya nesne kitaplığı bağlantısı kesildi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DB Open&#39;da Shift Tuşunu EtkinleştirDevre Dışı Bırak</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/access-vba/db-openda-shift-tusunu-etkinlestirdevre-ds-brak/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/access-vba/db-openda-shift-tusunu-etkinlestirdevre-ds-brak/</guid>
      <description>Bu kod, kullanıcının bir veritabanını açarken varsayılan form açılışını atlamak için Shift tuşunu basılı tutma özelliğini kapatacak ve kullanıcının Gezinti Bölmesi ve VB Düzenleyicisine erişmesine izin verecektir. Kullanıcıların bunlardan herhangi birine erişmesini istemediğiniz DB&amp;rsquo;lerde (Mevcut Veritabanı Seçeneklerinde Özel Anahtarların kullanımını devre dışı bırakmakla birlikte), bu kod veritabanının kilitli kalmasına yardımcı olacaktır.
Genel olarak, aşağıdaki kod basEnableDisableShift modülü olarak adlandırılabilen kendi Modülüne yerleştirilir, ancak bu sadece bir öneridir ve zaten sahip olabileceğiniz herhangi bir modüle yerleştirebilirsiniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Access Vba&#39;da Metinle Sınırlandırılmış Dosya Oluşturun</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/access-vba/access-vbada-metinle-snrlandrlms-dosya-olusturun/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/access-vba/access-vbada-metinle-snrlandrlms-dosya-olusturun/</guid>
      <description>Bazen çeşitli kullanımlar için sınırlandırılmış bir metin dosyası oluşturmanız gerekebilir. Aşağıdaki örnek, bunu yapmanıza yardımcı olacak birçok yoldan biridir. Sınırlayıcım için bir boru (&amp;quot;|&amp;quot;) kullandım, bunu değiştirmek için sadece Sep değişkeninin atamasını değiştirdim. Örneğimde kayıt kümesini bir diziye atıyorum, bu hiçbir şekilde fiili yaklaşım değil, sadece benim gitmem. Bu, kayıt kümesinin kendisi kullanılarak da kolayca yapılabilir.
Şunu belirtmekte fayda var:
Wholeline = Wholeline &amp;amp; aRR(i, j) &amp;amp; Sep Kayıt kümeleri transpoze edilmiş dizilere döküldüğünden, onu metin dosyasına geriye doğru okumanız gerekecektir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mevcut DB&#39;de Tablonun Var olup olmadığını kontrol edin</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/access-vba/mevcut-dbde-tablonun-var-olup-olmadgn-kontrol-edin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/access-vba/mevcut-dbde-tablonun-var-olup-olmadgn-kontrol-edin/</guid>
      <description>Bu kodu, başka herhangi bir prosedürle çağrılabilecek bir Genel Modül olarak yerleştirmeniz yeterlidir. Kodu çağırırken, parantez içinde aramak istediğiniz tablonun adını ekleyin. Kod, bir tablonun zaten var olup olmadığına ilişkin bir Doğru/Yanlış değeri döndürür. Bu, ek kod gerçekleştirmeden önce bir tablonun silinmesi/temizlenmesi gerekip gerekmediğini veya bir tablonun zaten mevcut olup olmadığını belirlemeniz gerektiğinde yararlıdır.
Örnek # Public Function TblExists(sTable As String) As Boolean On Error Resume Next Dim tdf As TableDef Set tdf = CurrentDb.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
