<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tutorial de estructura de robot on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/robotframework/</link>
    <description>Recent content in tutorial de estructura de robot on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/robotframework/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con robotframework</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/robotframework/primeros-pasos-con-robotframework/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/robotframework/primeros-pasos-con-robotframework/</guid>
      <description>Instalación de Robot Framework 3.0 en una máquina Windows usando Python 2.7.11 # Esta es una guía rápida para hacer que Robot Framework 3.0 funcione en una máquina Windows usando Python 2.7.11. No profundiza demasiado en el por qué y el cómo, simplemente lo pone en marcha. Lo primero es lo primero, ¡vamos a instalar Python!
Descargue Python 2.7.11 para Windows. (Instalador de Windows x86-64 MSI o instalador de Windows x86 MSI según la arquitectura)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cómo se utiliza el marco del robot en las pruebas de automatización en sistemas integrados?</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/robotframework/como-se-utiliza-el-marco-del-robot-en-las-pruebas-de-automatizacion-en-sistemas-integrados/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/robotframework/como-se-utiliza-el-marco-del-robot-en-las-pruebas-de-automatizacion-en-sistemas-integrados/</guid>
      <description>Robot framework es ampliamente utilizado en pruebas de automatización de productos integrados. Tomaremos un producto integrado como ejemplo y veremos cómo automatizar los casos de prueba utilizando Robot Framework.
Abreviatura:
RPS - Fuente de alimentación remota RF - Trabajo del marco del robot Prueba de fuente de alimentación remota # Simulación de fuente de alimentación remota # Como no tenemos un hardware de fuente de alimentación remota real, vamos a simularlo usando el programa python.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
