<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ahududu Pi Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/raspberry-pi/</link>
    <description>Recent content in Ahududu Pi Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/raspberry-pi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Raspberry Pi&#39;yi kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/raspberry-pi/raspberry-piyi-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/raspberry-pi/raspberry-piyi-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>SD kart Kurulumu # İşletim sistemini, her ikisi de Raspberry Pi vakfı tarafından sağlanan ve sitelerinde bulunan NOOBS veya Raspbian olan MicroSD kartına yükleyerek başlayın. New Out Of Box Software anlamına gelen NOOBS, yeni başlayanlar için tasarlanmıştır ve SD kartınıza kurulumu en kolay olanıdır. Resmi talimatlarını takip edebilir veya aşağıya bakabilirsiniz.
Sistem sürücüsü yönetim aracını veya SD Association&amp;rsquo;ın SD Formatter 4.0 veya GParted gibi bir üçüncü taraf aracını kullanarak SD kartı tek bir FAT32 bölümüyle biçimlendirin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>scanbd (Raspbian) ile bir tarama istasyonu oluşturun</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/raspberry-pi/scanbd-raspbian-ile-bir-tarama-istasyonu-olusturun/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/raspberry-pi/scanbd-raspbian-ile-bir-tarama-istasyonu-olusturun/</guid>
      <description>Giriş ve kurulum # Bu belgenin amacı, herhangi bir kullanıcı arabirimi olmayan bir tarayıcı kullanmaktır. Yaygın bir kullanım, taranan bir PDF dosyasını yalnızca tarayıcı düğmelerine basarak doğrudan Google Drive veya Dropbox&amp;rsquo;a yüklemektir.
scanbd, tarayıcı düğmelerinden eylemleri tetiklemeye izin verir, aklı başında kullanır.
İşleri biraz daha zorlaştıran şey, tarayıcıyı yoklayarak scanbd&amp;rsquo;nin cihazı kilitlemesidir. Ayrıca yerel araçlardan (scanimage gibi) tarama yapmamız gerektiğinden, gerektiğinde scandb&amp;rsquo;yi yoklamadan kesecek bir proxy ayarlamamız gerekiyor. Bu, ağı izleyen ve tarayıcıya herhangi bir yerel erişime scanbd&amp;rsquo;ye göre öncelik veren scanbm&amp;rsquo;nin işidir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raspbian&#39;da SSH&#39;yi Etkinleştir</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/raspberry-pi/raspbianda-sshyi-etkinlestir/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/raspberry-pi/raspbianda-sshyi-etkinlestir/</guid>
      <description>Raspbian&amp;rsquo;ın önceki sürümlerinde (Kasım 2016&amp;rsquo;dan önce) varsayılan olarak SSH etkindi. Ayrıca varsayılan bir kullanıcı adı (pi) ve şifresi (ahududu) vardı, bu yeni kullanıcılar için ilk kurulumu kolaylaştırmak için yapıldı. Ancak bu açıkça büyük bir güvenlik açığını temsil ediyor. Yeni sürüm (Kasım 2016) varsayılan olarak SSH&amp;rsquo;yi devre dışı bırakır ve ayrıca varsayılan parolayı değiştirmeden SSH etkinleştirilirse bir uyarı görüntüler.
ssh dosyasının içeriği önemli değil - yukarıda yaptığımız gibi boş bir dosya oluşturabilirsiniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>İşletim sistemleri</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/raspberry-pi/isletim-sistemleri/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/raspberry-pi/isletim-sistemleri/</guid>
      <description>Bu bölüm, Raspberry Pi&amp;rsquo;ler için kullanılabilen çeşitli işletim sistemleri hakkında bilgiler içerir.
Ahududu # Raspberry Pi için en popüler işletim sistemi Debian tabanlı Raspbian&amp;rsquo;dır.
Raspberry Pi Vakfı tarafından resmi olarak desteklenmektedir.
Raspbian, resmi Raspberry Pi sitesinden iki varyanttan biriyle indirilebilir:
Masaüstü ortamı ile Lite- Minimal görüntü Eylül 2016&amp;rsquo;dan itibaren Raspbian, PIXEL masaüstü ortamı (&amp;ldquo;Pi Geliştirilmiş Xwindows Ortamı, Hafif&amp;rdquo;) ile birlikte gönderilir.
Yocto tabanlı işletim sistemleri # Yocto Project&amp;rsquo;i kullanarak kendi Linux dağıtımını oluşturmak mümkündür.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
