<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial HTML on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/html/</link>
    <description>Recent content in Tutorial HTML on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/html/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Começando com HTML</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/html/comecando-com-html/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/html/comecando-com-html/</guid>
      <description>Olá Mundo # Introdução # HTML (Hypertext Markup Language) usa um sistema de marcação composto por elementos que representam conteúdo específico. Markup significa que com HTML você declara o que é apresentado a um visualizador, não como é apresentado. As representações visuais são definidas por Cascading Style Sheets (CSS) e realizadas por navegadores. Elementos ainda existentes que permitem isso, como, por exemplo, font, &amp;ldquo;são totalmente obsoletos e não devem ser usados ​​pelos autores&amp;rdquo;[1] .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elementos de Controle de Entrada</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/html/elementos-de-controle-de-entrada/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/html/elementos-de-controle-de-entrada/</guid>
      <description>Um componente-chave dos sistemas interativos da Web, as tags de entrada são elementos HTML projetados para receber uma forma específica de entrada dos usuários. Diferentes tipos de elementos de entrada podem regular os dados inseridos para se adequarem a um formato especificado e fornecer segurança à entrada de senha.
Sintaxe # &amp;lt;tipo de entrada=&amp;quot;&amp;quot; nome=&amp;quot;&amp;quot; valor=&amp;quot;&amp;quot;&amp;gt; Parâmetros # Parâmetro Detalhes aula Indica a classe do input identificação Indica o ID da entrada tipo Identifica o tipo de controle de entrada a ser exibido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meta informação</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/html/meta-informacao/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/html/meta-informacao/</guid>
      <description>Meta tags em documentos HTML fornecem informações úteis sobre o documento, incluindo descrição, palavras-chave, autor, datas de modificações e cerca de 90 outros campos. Este tópico aborda o uso e a finalidade dessas tags.
Sintaxe # &amp;lt;meta name=&amp;quot;metadata name&amp;quot; content=&amp;quot;value&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;meta http-equiv=&amp;quot;pragma Directive&amp;quot; content=&amp;quot;value&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;meta charset=&amp;quot;etiqueta de codificação&amp;quot;&amp;gt; A meta tag é uma tag HTML usada para definir os metadados do documento HTML. Meta tags precisam ir no elemento head. Uma página pode ter qualquer número de metatags.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tabelas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/html/tabelas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/html/tabelas/</guid>
      <description>O elemento HTML &amp;lt;table&amp;gt; permite que os autores da web exibam dados tabulares (como texto, imagens, links, outras tabelas, etc.) em uma tabela bidimensional com linhas e colunas de células.
Sintaxe # &amp;lt;table&amp;gt;&amp;lt;/table&amp;gt; &amp;lt;thead&amp;gt;&amp;lt;/thead&amp;gt; &amp;lt;tbody&amp;gt;&amp;lt;/tbody&amp;gt; &amp;lt;tfoot&amp;gt;&amp;lt;/tfoot&amp;gt; &amp;lt;tr&amp;gt;&amp;lt;/tr&amp;gt; &amp;lt;th&amp;gt;&amp;lt;/th&amp;gt; &amp;lt;td&amp;gt;&amp;lt;/td&amp;gt; Os vários elementos de tabela e seus atributos de conteúdo juntos definem o modelo de tabela. O elemento &amp;lt;table&amp;gt; é o elemento contêiner para modelos de tabela/dados tabulares. As tabelas têm linhas, colunas e células dadas por seus descendentes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aulas e IDs</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/html/aulas-e-ids/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/html/aulas-e-ids/</guid>
      <description>Classes e IDs facilitam a referência de elementos HTML de scripts e folhas de estilo. O atributo class pode ser usado em uma ou mais tags e é usado pelo CSS para estilização. No entanto, os IDs devem se referir a um único elemento, o que significa que o mesmo ID nunca deve ser usado duas vezes. Os IDs geralmente são usados ​​com JavaScript e links de documentos internos e são desencorajados em CSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Listas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/html/listas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/html/listas/</guid>
      <description>O HTML oferece três maneiras de especificar listas: listas ordenadas, listas não ordenadas e listas de descrição. As listas ordenadas usam sequências ordinais para indicar a ordem dos elementos da lista, as listas não ordenadas usam um símbolo definido, como um marcador, para listar elementos sem ordem designada e as listas de descrição usam recuos para listar elementos com seus filhos. Este tópico explica a implementação e a combinação dessas listas na marcação HTML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Âncoras e hiperlinks</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/html/ancoras-e-hiperlinks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/html/ancoras-e-hiperlinks/</guid>
      <description>As tags âncora são comumente usadas para vincular páginas da Web separadas, mas também podem ser usadas para vincular diferentes locais em um único documento, geralmente no índice ou até mesmo iniciar aplicativos externos. Este tópico explica a implementação e aplicação de tags de âncora HTML em várias funções.
Sintaxe # &amp;lt;a href=&amp;quot;URL ou âncora&amp;quot;&amp;gt;Texto do link&amp;lt;/a&amp;gt; Parâmetros # Parâmetro Detalhes href Especifica o endereço de destino. Pode ser uma URL absoluta ou relativa, ou o nome de uma âncora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tipos de documentos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/html/tipos-de-documentos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/html/tipos-de-documentos/</guid>
      <description>Doctypes - abreviação de &amp;lsquo;document type&amp;rsquo; - ajuda os navegadores a entender a versão do HTML em que o documento foi escrito para melhor interpretabilidade. As declarações Doctype não são tags HTML e pertencem ao topo de um documento. Este tópico explica a estrutura e a declaração de vários doctypes em HTML.
Sintaxe # &amp;lt;!DOCTYPE [string específica da versão]&amp;gt; A declaração &amp;lt;!DOCTYPE&amp;gt; não é uma tag HTML. Ele é usado para especificar qual versão do HTML o documento está usando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IFrames</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/html/iframes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/html/iframes/</guid>
      <description>Parâmetros # Atributo Detalhes nome Define o nome do elemento, a ser usado com uma tag a para alterar o src do iframe. largura Define a largura do elemento em pixels. altura Define a altura do elemento em pixels. src Especifica a página que será exibida no quadro. srcdoc Especifica o conteúdo que será exibido no quadro, supondo que o navegador o suporte. O conteúdo deve ser HTML válido. caixa de areia Quando definido, o conteúdo do iframe é tratado como sendo de uma origem única e recursos como scripts, plugins, formulários e pop-ups serão desabilitados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imagens</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/html/imagens/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/html/imagens/</guid>
      <description>Sintaxe # &amp;lt;img src=&amp;quot;&amp;quot; alt=&amp;quot;&amp;quot;&amp;gt; Parâmetros # Parâmetros Detalhes src Especifica o URL da imagem srcset Imagens para usar em diferentes situações (por exemplo, telas de alta resolução, monitores pequenos, etc.) tamanhos Tamanhos de imagem entre pontos de interrupção crossorigin Como o elemento trata solicitações de origem cruzada mapa de uso Nome do mapa de imagem a ser usado ismap Se a imagem é um mapa de imagem do lado do servidor alt Texto alternativo que deve ser exibido se por algum motivo a imagem não puder ser exibida largura Especifica a largura da imagem (opcional) altura Especifica a altura da imagem (opcional) Criando uma imagem # Para adicionar uma imagem a uma página, use a tag de imagem.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
