<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tutorial google-analytics-api on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/google-analytics-api/</link>
    <description>Recent content in tutorial google-analytics-api on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/google-analytics-api/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao google-analytics-api</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/google-analytics-api/introducao-ao-google-analytics-api/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/google-analytics-api/introducao-ao-google-analytics-api/</guid>
      <description>Introdução # As APIs do Google Analytics permitem que você acesse dados no Google Analytics. Não deve ser confundido com o protocolo de medição que é usado para inserir dados no Google Analytics.
A API do Google Analytics é dividida em partes de serviço.
APIs de relatórios do Google Analytics
A Google Analytics Core Reporting API v3 fornece acesso à maioria dos dados de relatório no Google Analytics. Com a API de relatórios principais, você pode:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>API de relatórios (Analytics v4)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/google-analytics-api/api-de-relatorios-analytics-v4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/google-analytics-api/api-de-relatorios-analytics-v4/</guid>
      <description>A Google Analytics Reporting API V4 é o método programático mais avançado para acessar dados de relatórios no Google Analytics. Com a API de relatórios do Google Analytics, você pode:
Crie painéis personalizados para exibir dados do Google Analytics. Automatize tarefas complexas de relatórios para economizar tempo. Integre seus dados do Google Analytics com outros aplicativos de negócios. Características
O Google Analytics foi desenvolvido com base em uma poderosa infraestrutura de relatórios de dados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>API em tempo real</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/google-analytics-api/api-em-tempo-real/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/google-analytics-api/api-em-tempo-real/</guid>
      <description>Sintaxe # GET https://www.googleapis.com/analytics/v3/data/realtime?ids=[ID de visualização do Analytics]&amp;amp;metrics=[métricas em tempo real]&amp;amp;access_token=[Access_token_from_Authentcation] GET https://www.googleapis.com/analytics/v3/data/realtime?ids=[ID de visualização do Analytics]&amp;amp;metrics=[métricas em tempo real]&amp;amp;dimensions=[métricas em tempo real]&amp;amp;access_token=[Access_token_from_Authentcation] Parâmetros # (Obrigatório) Nome do parâmetro Descrição IDs ID de tabela exclusivo para recuperar dados do Analytics. O ID da tabela está no formato ga:XXXX, em que XXXX é o ID da vista da propriedade do Analytics (perfil). métricas Uma lista separada por vírgulas de métricas do Analytics.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Respostas de erro</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/google-analytics-api/respostas-de-erro/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/google-analytics-api/respostas-de-erro/</guid>
      <description>Sintaxe # 400 invalidParameter Indica que um parâmetro de solicitação possui um valor inválido.
400 badRequest Indica que a consulta era inválida. Por exemplo, o ID do pai estava ausente ou a combinação de dimensões ou métricas solicitadas não era válida.
403 insuficientePermissions Indica que o usuário não possui permissões suficientes para a entidade especificada na consulta.
403 dailyLimitExceeded Indica que o usuário excedeu a cota diária (por projeto ou por vista (perfil)).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>API de metadados</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/google-analytics-api/api-de-metadados/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/google-analytics-api/api-de-metadados/</guid>
      <description>Sintaxe # HTTP GET https://www.googleapis.com/analytics/v3/metadata/{reportType}/columns?key={APIKey} HTTP GET https://www.googleapis.com/analytics/v3/metadata/{reportType}/columns?access_token={Access_token} Parâmetros # Nome do parâmetro Descrição reportType Tipo de relatório. Valores permitidos: ga. Onde ga corresponde à Core Reporting API. A API de metadados retorna a lista e os atributos das colunas (ou seja, dimensões e métricas) expostas nas APIs de relatórios do Google Analytics (v2, v3 e v4). Os atributos retornados incluem nome da interface do usuário, descrição, suporte a segmentos e muito mais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autenticação</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/google-analytics-api/autenticacao/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/google-analytics-api/autenticacao/</guid>
      <description>Sintaxe # OBTER https://accounts.google.com/o/oauth2/auth?client_id={clientid}&amp;amp;redirect_uri=urn:ietf:wg:oauth:2.0:oob&amp;amp;scope={Scopes}&amp;amp;response_type=code POSTAR https://accounts.google.com/o/oauth2/token code={Código da chamada acima}&amp;amp;client_id={ClientId}&amp;amp;client_secret={ClientSecret}&amp;amp;redirect_uri=urn:ietf:wg:oauth:2.0:oob&amp;amp;grant_type=authorization_code POSTAR https://accounts.google.com/o/oauth2/token client_id={ClientId}&amp;amp;client_secret={ClientSecret}&amp;amp;refresh_token={Da chamada acima}&amp;amp;grant_type=refresh_token Parâmetros # Parâmetro Descrição Identificação do cliente Do console Google Developer identifica seu projeto ou aplicativo segredo Do console Google Developer identifica seu projeto ou aplicativo redirecionamento_uri Do Google Developer local para onde a autenticação deve ser retornada. No caso de aplicações nativas urn:ietf:wg:oauth:2.0:oob pode ser usado para denotar localhost Para acessar qualquer API do Google, você precisa se identificar como desenvolvedor e identificar seu projeto.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
