<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de lenguaje R on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/r/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de lenguaje R on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/r/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con el lenguaje R</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/r/primeros-pasos-con-el-lenguaje-r/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/r/primeros-pasos-con-el-lenguaje-r/</guid>
      <description>Instalación de R # Es posible que desee instalar RStudio después de haber instalado R. RStudio es un entorno de desarrollo para R que simplifica muchas tareas de programación.
Solo ventanas: # Visual Studio (a partir de la versión 2015 Update 3) ahora presenta un entorno de desarrollo para R llamado R Tools, que incluye un intérprete en vivo, IntelliSense y un módulo de depuración. Si elige este método, no tendrá que instalar R como se especifica en la siguiente sección.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Operadores de tuberías (%&gt;% y otros)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/r/operadores-de-tuberias--y-otros/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/r/operadores-de-tuberias--y-otros/</guid>
      <description>Los operadores de tubería, disponibles en magrittr, dplyr y otros paquetes de R, procesan un objeto de datos utilizando una secuencia de operaciones al pasar el resultado de un paso como entrada para el siguiente paso utilizando operadores infix en lugar de los más típicos. Método R de llamadas a funciones anidadas.
Tenga en cuenta que el objetivo previsto de los operadores de tuberías es aumentar la legibilidad humana del código escrito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>tabla de datos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/r/tabla-de-datos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/r/tabla-de-datos/</guid>
      <description>Data.table es un paquete que amplía la funcionalidad de los marcos de datos desde la base R, mejorando particularmente su rendimiento y sintaxis. Consulte el área de documentos del paquete en https://www.wikiod.com/es/data-table/primeros-pasos-con-datatable para obtener detalles.
Sintaxis # DT[i, j, por] # DT[where, select|update|do, by] DT[...][...] # chaining ################# Accesos directos, funciones especiales y símbolos especiales dentro de DT[...] .()
# in several arguments, replaces list()
-J() # in i, replaces list() :=</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ggplot2</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/r/ggplot2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/r/ggplot2/</guid>
      <description>ggplot2 tiene su propio sitio web de referencia perfecto http://ggplot2.tidyverse.org/.
La mayoría de las veces, es más conveniente adaptar la estructura o el contenido de los datos trazados (por ejemplo, un marco de datos) que ajustar las cosas dentro del gráfico después.
RStudio publica una hoja de referencia muy útil de &amp;ldquo;Visualización de datos con ggplot2&amp;rdquo; que se puede encontrar aquí.
Visualización de varias parcelas # Muestre múltiples gráficos en una imagen con las diferentes funciones de &amp;ldquo;faceta&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducción a los mapas geográficos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/r/introduccion-a-los-mapas-geograficos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/r/introduccion-a-los-mapas-geograficos/</guid>
      <description>Véase también E/S para datos geográficos
Elaboración básica de mapas con map() del paquete maps # La función map() del paquete maps proporciona un punto de partida simple para crear mapas con R.
Un mapa del mundo básico se puede dibujar de la siguiente manera:
require(maps) map() El color del contorno se puede cambiar configurando el parámetro de color, col, en el nombre del carácter o el valor hexadecimal de un color:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modelos Lineales (Regresión)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/r/modelos-lineales-regresion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/r/modelos-lineales-regresion/</guid>
      <description>Sintaxis # lm(fórmula, datos, subconjunto, pesos, na.acción, método = &amp;ldquo;qr&amp;rdquo;, modelo = VERDADERO, x = FALSO, y = FALSO, qr = VERDADERO, singular.ok = VERDADERO, contrastes = NULO, compensación, . ..) Parámetros # Parámetro significado fórmula una fórmula en notación Wilkinson-Rogers; respuesta ~ ... donde ... contiene términos correspondientes a variables en el entorno o en el marco de datos especificado por el argumento data datos marco de datos que contiene las variables de respuesta y predictoras subconjunto un vector que especifica un subconjunto de observaciones a utilizar: puede expresarse como una declaración lógica en términos de las variables en datos pesas pesos analíticos (consulte la sección Pesos más arriba) na.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leer y escribir datos tabulares en archivos de texto sin formato (CSV, TSV, etc.)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/r/leer-y-escribir-datos-tabulares-en-archivos-de-texto-sin-formato-csv-tsv-etc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/r/leer-y-escribir-datos-tabulares-en-archivos-de-texto-sin-formato-csv-tsv-etc/</guid>
      <description>Sintaxis # read.csv(archivo, encabezado = VERDADERO, sep = &amp;ldquo;,&amp;rdquo;, cita = &amp;ldquo;&amp;quot;&amp;rdquo;, dec = &amp;ldquo;.&amp;rdquo;, relleno = VERDADERO, comentario.char = &amp;ldquo;&amp;rdquo;, &amp;hellip;)
read.csv2(archivo, encabezado = VERDADERO, sep = &amp;ldquo;;&amp;rdquo;, cita = &amp;ldquo;&amp;quot;&amp;rdquo;, dec = &amp;ldquo;,&amp;rdquo;, relleno = VERDADERO, comentario.char = &amp;ldquo;&amp;rdquo;, &amp;hellip;)
readr::read_csv(file, col_names = TRUE, col_types = NULL, locale = default_locale(), na = c(&amp;quot;, &amp;ldquo;NA&amp;rdquo;), comment = &amp;ldquo;&amp;rdquo;, trim_ws = TRUE, skip = 0, n_max = - 1, progreso = interactivo())</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalando paquetes</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/r/instalando-paquetes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/r/instalando-paquetes/</guid>
      <description>Sintaxis # install.packages(pkgs, lib, repos, method, destdir, dependencies, &amp;hellip;) Parámetros # Parámetro Detalles pkgs vector de caracteres de los nombres de los paquetes. Si repos = NULL, un vector de caracteres de rutas de archivos. lib vector de caracteres que proporciona los directorios de la biblioteca donde instalar los paquetes. repos vector de caracteres, la(s) URL(s) base(s) de los repositorios a usar, puede ser NULL para instalar desde archivos locales método método de descarga destdir directorio donde se almacenan los paquetes descargados dependencias lógica que indica si también se deben instalar paquetes desinstalados de los que estos paquetes dependen/vinculan/importan/sugieren (y así sucesivamente de forma recursiva).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coincidencia y reemplazo de patrones</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/r/coincidencia-y-reemplazo-de-patrones/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/r/coincidencia-y-reemplazo-de-patrones/</guid>
      <description>Este tema cubre los patrones de cadena coincidentes, así como su extracción o reemplazo. Para obtener detalles sobre la definición de patrones complicados, consulte Expresiones regulares.
Sintaxis # grep(&amp;ldquo;consulta&amp;rdquo;, &amp;ldquo;asunto&amp;rdquo;, argumentos_opcionales)
grepl(&amp;ldquo;consulta&amp;rdquo;, &amp;ldquo;asunto&amp;rdquo;, argumentos_opcionales)
gsub(&amp;quot;(grupo1)(grupo2)&amp;quot;, &amp;ldquo;\\grupo#&amp;rdquo;, &amp;ldquo;sujeto&amp;rdquo;)
Diferencias con otros idiomas # Los símbolos regex escapados (como \1) se deben escapar una segunda vez (como \\1), no solo en el argumento patrón, sino también en el reemplazo a sub y gsub.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brillante</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/r/brillante/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/r/brillante/</guid>
      <description>Crear una aplicación # Shiny es un paquete R desarrollado por RStudio que permite la creación de páginas web para mostrar de forma interactiva los resultados de un análisis en R.
Hay dos formas sencillas de crear una aplicación Shiny:
en un archivo .R, o en dos archivos: ui.R y server.R. Una aplicación Shiny se divide en dos partes:
ui: un script de interfaz de usuario que controla el diseño y la apariencia de la aplicación.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
