<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ember-cli Tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/ember-cli/</link>
    <description>Recent content in ember-cli Tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/ember-cli/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con ember-cli</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ember-cli/primeros-pasos-con-ember-cli/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ember-cli/primeros-pasos-con-ember-cli/</guid>
      <description>Instalación # Ember-cli primero requiere que Node y NPM estén instalados en el sistema. Siga las instrucciones de instalación en nodejs.org o use un administrador de paquetes preferido (como Homebrew en OSX). Se recomienda instalar la última versión de cada uno.
Una vez hecho esto, ejecute los siguientes comandos para asegurarse de que la instalación fue correcta:
node -v npm -v Dado que el administrador de paquetes Yarn se lanzó recientemente (octubre de 2016), es posible instalar dependencias con Yarn en lugar de NPM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primeros pasos con Ember-Cli e implementaciones</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ember-cli/primeros-pasos-con-ember-cli-e-implementaciones/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ember-cli/primeros-pasos-con-ember-cli-e-implementaciones/</guid>
      <description>Sintaxis # brasa implementar producción // implementar entorno de producción ember deployment staging // implemente entorno de ensayo desarrollo de implementación de ember // entorno de desarrollo de implementación que no está comprimido ni minimizado Parámetros # parámetros detalles ayuda brasa muestra todos los parámetros posibles y la guía de profundidad, así como los códigos abreviados Ember-Cli es una poderosa herramienta que viene con muchas otras para ayudarnos a implementar de manera más rápida y conveniente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estructura Ember-cli Pods</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ember-cli/estructura-ember-cli-pods/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ember-cli/estructura-ember-cli-pods/</guid>
      <description>Sintaxis # Ember g [blueprints.eg: ruta] [nombre] &amp;ndash;pod Ember g ruta foo &amp;ndash;pod Ember g componente mi-nombre &amp;ndash;pod Parámetros # Generar vainas g &amp;ndash;vaina Simplemente pase --pod a ember generar al generar nuevos archivos.
Si desea utilizar la estructura de pods como predeterminada para su proyecto, puede establecer usePods en su archivo de configuración .ember-cli en verdadero (la configuración se llamaba anteriormente usePodsByDefault). Para generar o destruir un blueprint en la estructura de tipo clásico mientras usePods es true, use el indicador --classic.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
