<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de swagger on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/swagger/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de swagger on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/swagger/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Começando com o Swagger</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/swagger/comecando-com-o-swagger/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/swagger/comecando-com-o-swagger/</guid>
      <description>Introdução - Instalação - Configuração (Desenvolvendo em Node.js) # Introdução:
Swagger é um conjunto de regras/especificações para um formato que descreve APIs REST. Ele fornece um ecossistema de ferramentas poderoso e desenvolvido ativamente em torno dessa especificação formal, como geradores e editores de código. A melhor parte do Swagger é que a documentação de métodos, parâmetros e modelos são totalmente integrados ao código do servidor, permitindo que as APIs permaneçam sempre sincronizadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>raposa</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/swagger/raposa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/swagger/raposa/</guid>
      <description>Substituir mensagens de resposta padrão # Springfox define um conjunto de mensagens de resposta padrão que são aplicadas a todos os controladores de API por padrão. Isso inclui, por exemplo, 201 - Created e 204 - No Content, bem como várias respostas 40x. Pode haver casos em que as mensagens de resposta padrão não se aplicam à sua API. Você tem que construir possibilidades para lidar com isso:
Você pode desativar a mensagem de resposta padrão e definir a sua própria usando a anotação @ApiResponses.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>swagger-ui</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/swagger/swagger-ui/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/swagger/swagger-ui/</guid>
      <description>É bom se você tiver uma boa ideia sobre os seguintes componentes:
Conceitos REST WS (JAX-RS) Uso de anotações aplicativo da web Padrões da API REST Maven e sua dependência
swagger-ui com jersey REST WS # Como o site oficial de Swagger diz:
Swagger é definir uma interface padrão independente de linguagem para APIs REST que permite que humanos e computadores descubram e compreendam os recursos do serviço sem acesso ao código-fonte, documentação ou por meio de inspeção de tráfego de rede.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
