<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial do Android on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/android/</link>
    <description>Recent content in Tutorial do Android on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/android/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao Android</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/android/introducao-ao-android/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/android/introducao-ao-android/</guid>
      <description>Criando um novo projeto # Configure o Android Studio # Comece [configurando o Android Studio](https://www.wikiod.com/pt/android/introducao-ao-android#Configurando o Android Studio) e abra-o. Agora, você está pronto para fazer seu primeiro aplicativo Android!
Observação: este guia é baseado no Android Studio 2.2, mas o processo em outras versões é basicamente o mesmo.
Configure seu projeto # Configuração básica # Você pode iniciar um novo projeto de duas maneiras:
Clique em &amp;ldquo;Iniciar um novo projeto do Android Studio&amp;rdquo; na tela de boas-vindas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intenção</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/android/intencao/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/android/intencao/</guid>
      <description>Um Intent é uma pequena mensagem passada pelo sistema Android. Esta mensagem pode conter informações sobre nossa intenção de realizar uma tarefa.
É basicamente uma estrutura de dados passiva que contém uma descrição abstrata de uma ação a ser executada.
Sintaxe # Intenção Intenção() Intenção Intenção (Intenção Intenção) Intent Intent (ação de string) Intent Intent (ação de string, Uri uri) Intent Intent(Context packageContext, Class&lt;?&gt; cls) Intent Intent(String action, Uri uri, Context packageContext, Class&lt;?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Design material</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/android/design-material/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/android/design-material/</guid>
      <description>O Material Design é um guia abrangente para design visual, de movimento e de interação em plataformas e dispositivos.
Veja também a postagem original do blog do Android apresentando a Biblioteca de Suporte ao Design
Documentação oficial
https://developer.android.com/design/material/index.html
Diretrizes para Design de Materiais
https://material.io/guidelines
Outros recursos de design e bibliotecas
https://design.google.com/resources/
Adicionando uma barra de ferramentas # Uma Toolbar é uma generalização de ActionBar para uso em layouts de aplicativos. Enquanto uma ActionBar é tradicionalmente parte de uma decoração de janela opaca de Activity controlada pelo framework, uma Toolbar pode ser colocada em qualquer nível arbitrário de aninhamento dentro de uma hierarquia de visualização.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gradle para Android</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/android/gradle-para-android/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/android/gradle-para-android/</guid>
      <description>Gradle é um sistema de compilação baseado em JVM que permite aos desenvolvedores escrever scripts de alto nível que podem ser usados ​​para automatizar o processo de compilação e produção de aplicativos. É um sistema flexível baseado em plugins, que permite automatizar vários aspectos do processo de construção; incluindo compilar e assinar um .jar, baixar e gerenciar dependências externas, injetar campos no AndroidManifest ou utilizar versões específicas do SDK.
Sintaxe # apply plugin: Os plugins que devem ser usados ​​normalmente apenas &#39;com.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visualização do Reciclador</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/android/visualizacao-do-reciclador/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/android/visualizacao-do-reciclador/</guid>
      <description>RecyclerView é uma versão mais avançada do List View com desempenho aprimorado e recursos adicionais.
Parâmetros # Parâmetro Detalhe Adaptador Uma subclasse de RecyclerView.Adapter responsável por fornecer visualizações que representam itens em um conjunto de dados Posição A posição de um item de dados em um Adaptador Índice O índice de uma visualização filho anexada conforme usado em uma chamada para getChildAt(int). Contraste com Posição Binding O processo de preparação de uma visualização filha para exibir dados correspondentes a uma posição dentro do adaptador Reciclar (visualização) Uma visualização usada anteriormente para exibir dados para uma posição específica do adaptador pode ser colocada em um cache para reutilização posterior para exibir o mesmo tipo de dados novamente posteriormente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como criar visualizações personalizadas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/android/como-criar-visualizacoes-personalizadas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/android/como-criar-visualizacoes-personalizadas/</guid>
      <description>Criando visualizações personalizadas # Se você precisar de uma visualização totalmente personalizada, precisará subclassificar View (a superclasse de todas as visualizações do Android) e fornecer seu dimensionamento personalizado (onMeasure(...)) e desenho (onDraw(...) ) métodos:
Crie seu esqueleto de visualização personalizada: isso é basicamente o mesmo para todas as visualizações personalizadas. Aqui criamos o esqueleto para uma visualização personalizada que pode desenhar um smiley, chamado SmileyView:
public class SmileyView extends View { private Paint mCirclePaint; private Paint mEyeAndMouthPaint; private float mCenterX; private float mCenterY; private float mRadius; private RectF mArcBounds = new RectF(); public SmileyView(Context context) { this(context, null, 0); } public SmileyView(Context context, AttributeSet attrs) { this(context, attrs, 0); } public SmileyView(Context context, AttributeSet attrs, int defStyleAttr) { super(context, attrs, defStyleAttr); initPaints(); } private void initPaints() {/* .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perdas de memória</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/android/perdas-de-memoria/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/android/perdas-de-memoria/</guid>
      <description>Evite vazar atividades com AsyncTask # Uma palavra de cautela: AsyncTask tem muitas pegadinhas além do vazamento de memória descrito aqui. Portanto, tenha cuidado com essa API ou evite-a completamente se você não entender completamente as implicações. Existem muitas alternativas (Thread, EventBus, RxAndroid, etc).
Um erro comum com AsyncTask é capturar uma forte referência ao host Activity (ou Fragment):
class MyActivity extends Activity { private AsyncTask&amp;lt;Void, Void, Void&amp;gt; myTask = new AsyncTask&amp;lt;Void, Void, Void&amp;gt;() { // Don&#39;t do this!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SQLite</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/android/sqlite/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/android/sqlite/</guid>
      <description>SQLite é um sistema de gerenciamento de banco de dados relacional escrito em C. Para começar a trabalhar com bancos de dados SQLite na estrutura do Android, defina uma classe que estenda SQLiteOpenHelper e personalize conforme necessário.
A classe SQLiteOpenHelper define os métodos estáticos onCreate() e onUpgrade(). Esses métodos são chamados nos métodos correspondentes de uma subclasse SQLiteOpenHelper que você personaliza com suas próprias tabelas.
método onUpgrade() # SQLiteOpenHelper é uma classe auxiliar para gerenciar a criação de banco de dados e gerenciamento de versão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JSON no Android com org.json</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/android/json-no-android-com-orgjson/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/android/json-no-android-com-orgjson/</guid>
      <description>Sintaxe # Object : Um objeto é um conjunto não ordenado de pares nome/valor. Um objeto começa com { (chave esquerda) e termina com } (chave direita). Cada nome é seguido por : (dois pontos) e os pares nome/valor são separados por , (vírgula).
Array : Uma matriz é uma coleção ordenada de valores. Uma matriz começa com [ (colchete esquerdo) e termina com ] (colchete direito). Os valores são separados por , (vírgula).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ADB (ponte de depuração do Android)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/android/adb-ponte-de-depuracao-do-android/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/android/adb-ponte-de-depuracao-do-android/</guid>
      <description>ADB (Android Debug Bridge) é uma ferramenta de linha de comando usada para se comunicar com uma instância de emulador ou dispositivo Android conectado.
Visão geral do ADB Uma grande parte deste tópico foi dividida em https://www.wikiod.com/pt/android/shell-adb
Lista de exemplos movida para https://www.wikiod.com/pt/android/shell-adb#t=201703130900469866621:
https://www.wikiod.com/pt/android/shell-adb/3967/granting-revoking-api-23-permissions https://www.wikiod.com/pt/android/shell-adb/3958/send-text-key-pressed-and-touch-events-to-android-device-via-adb https://www.wikiod.com/pt/android/shell-adb/3959/list-packages https://www.wikiod.com/pt/android/shell-adb/9559/recording-the-display https://www.wikiod.com/pt/android/shell-adb/18032/open-developer-options https://www.wikiod.com/pt/android/shell-adb/16607/set-date-time-via-adb https://www.wikiod.com/pt/android/shell-adb/14524/change-file-permissions-using-chmod-command https://www.wikiod.com/pt/android/shell-adb/18033/generating-a-boot-complete-broadcast https://www.wikiod.com/pt/android/shell-adb/3968/print-application-data https://www.wikiod.com/pt/android/shell-adb/18323/view-external-secondary-storage-content https://www.wikiod.com/pt/android/shell-adb/29140/adb-shell https://www.wikiod.com/pt/android/shell-adb/29141/kill-a-process-inside-an-android-device Conecte o ADB a um dispositivo via WiFi # A configuração padrão do ADB envolve uma conexão USB com um dispositivo físico.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
