<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial MQTT on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/mqtt/</link>
    <description>Recent content in Tutorial MQTT on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/mqtt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao MQTT</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/mqtt/introducao-ao-mqtt/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/mqtt/introducao-ao-mqtt/</guid>
      <description>Introdução # MQTT (Message Queue Telemetry Transport) é um protocolo de mensagens &amp;ldquo;leve&amp;rdquo; baseado em Publish-Subscribe para uso no topo da pilha TCP/IP.
É bastante útil para conexões com locais remotos onde é necessário um pequeno espaço de código e/ou a largura de banda da rede é um prêmio.
Existem muitos corretores e clientes diferentes que implementam o protocolo MQTT.
Uma lista de corretores, clientes e ferramentas pode ser encontrada no site mqtt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Características do MQTT</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/mqtt/caracteristicas-do-mqtt/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/mqtt/caracteristicas-do-mqtt/</guid>
      <description>O protocolo é executado em TCP/IP ou em outros protocolos de rede que fornecem conexões bidirecionais.
Modelo público/assinatura simples no MQTT # Suas principais características incluem:
Uso do padrão de mensagem de publicação/assinatura que fornece distribuição de mensagens um para muitos e desacoplamento de aplicativos.
Um transporte de mensagens que é agnóstico ao conteúdo da carga útil. Três qualidades de serviço para entrega de mensagens
Uma pequena sobrecarga de transporte e trocas de protocolo minimizadas para reduzir rede entre</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Implementação do MQTT</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/mqtt/implementacao-do-mqtt/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/mqtt/implementacao-do-mqtt/</guid>
      <description>Exemplo de publicação/assinante em java # criar projeto web dinâmico em sts/eclipse baixe o jar do eclipse paho de clique aqui para baixar e cole o arquivo jar em webcontent-&amp;gt;webinf-&amp;gt;folder-&amp;gt;lib
Exemplo de Publicação
String broker = &amp;quot;tcp://localhost:1883&amp;quot;; String topicName = &amp;quot;test/topic&amp;quot;; int qos = 1; MqttClient mqttClient = new MqttClient(broker,String.valueOf(System.nanoTime())); //Mqtt ConnectOptions is used to set the additional features to mqtt message MqttConnectOptions connOpts = new MqttConnectOptions(); connOpts.setCleanSession(true); //no persistent session connOpts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalação e configuração</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/mqtt/instalacao-e-configuracao/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/mqtt/instalacao-e-configuracao/</guid>
      <description>Para implementar o MQTT
Precisamos do MQTT Broker e da biblioteca do cliente MQTT
Bibliotecas MQTT e corretor MQTT # Para usar o MQTT no aplicativo temos diversas Bibliotecas disponíveis para diferentes linguagens de programação.
Biblioteca MQTT
BIBLIOTECA IDIOMA DESCRIÇÃO Eclipse Paho C, C++, Java, Javascript, Python, Go, C# Os clientes Paho estão entre as implementações de biblioteca cliente mais populares. Cliente MQTT Fusesource Java O cliente Fusesource MQTT é um cliente Java MQTT com 3 estilos de API diferentes: Blocking, Future-based e Callback-based.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
