<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>robot çerçeve Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/robotframework/</link>
    <description>Recent content in robot çerçeve Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/robotframework/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Robot çerçevesini kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/robotframework/robot-cercevesini-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/robotframework/robot-cercevesini-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>Python 2.7.11 kullanarak Robot Framework 3.0&amp;rsquo;ı Windows Makinesine Yükleme # Bu, Python 2.7.11 kullanan bir Windows makinesinde Robot Framework 3.0&amp;rsquo;ı çalıştırmak için hızlı bir kılavuzdur - Neden ve nasıl olduğu konusunda çok fazla derine inmez, sadece sizi çalıştırır ve çalıştırır. İlk şeyler ilk, hadi gidip Python&amp;rsquo;u kurmayalım!
Windows için Python 2.7.11&amp;lsquo;i indirin. (Mimariye bağlı olarak Windows x86-64 MSI yükleyici veya Windows x86 MSI yükleyici)
&amp;ldquo;pip&amp;rdquo; yüklediğinizden ve &amp;ldquo;Yola python.exe Ekle&amp;rdquo; seçeneğini seçtiğinizden emin olarak yüklemeyi çalıştırın (Python PATH&amp;rsquo;den yararlanmak için makinenizi yeniden başlatmanız gerekebilir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gömülü Sistemlerde Otomasyon testinde robot çerçevesi nasıl kullanılır?</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/robotframework/gomulu-sistemlerde-otomasyon-testinde-robot-cercevesi-nasl-kullanlr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/robotframework/gomulu-sistemlerde-otomasyon-testinde-robot-cercevesi-nasl-kullanlr/</guid>
      <description>Robot çerçevesi, Gömülü ürünlerin Otomasyon testlerinde yaygın olarak kullanılmaktadır. Örnek olarak Gömülü bir ürün alacağız ve Robot Framework kullanarak test senaryolarının nasıl otomatikleştirileceğini göreceğiz.
Kısaltma:
RPS - Uzak güç kaynağı RF - Robot çerçeve çalışması Uzaktan Güç Kaynağı Testi # Uzak Güç kaynağı simülasyonu # Gerçek bir uzak güç kaynağı donanımımız olmadığı için, onu simüle edeceğiz. python programını kullanarak.
RPS hakkında temel fikir # Aslında uzak güç kaynağının bir http sunucusu vardır.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
