<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>kristal raporları Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/crystal-reports/</link>
    <description>Recent content in kristal raporları Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/crystal-reports/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kristal raporları kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/crystal-reports/kristal-raporlar-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/crystal-reports/kristal-raporlar-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>Kurulum veya Kurulum # SAP Crystal Reports, bağımsız bir program veya Visual Studio&amp;rsquo;ya entegre olarak kurulabilir. (SAP Crystal Reports for Visual Studio) - Her ikisi de kurulum sihirbazı dışında çok az çaba gerektirir.
Kayıtları gruplandırma # Verileri sıralanmış listeler hiyerarşisinde düzenlemek için gruplar eklenebilir ve bir rapor içinde iç içe yerleştirilebilir. Dış gruplar, içindeki grupların yerini alır. Bu, &amp;ldquo;Önceki&amp;rdquo; anahtar sözcüğünden hangi kayıtların etkilendiğini doğrudan etkiler.
Menü çubuğundan Ekle, Grupla&amp;rsquo;yı seçin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paylaşılan değişkenler</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/crystal-reports/paylaslan-degiskenler/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/crystal-reports/paylaslan-degiskenler/</guid>
      <description>Sözdizimi # Paylaşılan NumberVar x; Paylaşılan StringVar y := &amp;ldquo;Merhaba, Dünya!&amp;rdquo;; Paylaşılan değişkenler, değerlerin raporun işlenmesinin herhangi bir noktasında kullanılmasına izin verir. Global bir değişkene benzer şekilde, paylaşılan değerlere alt raporlar aracılığıyla da erişilebilir. Bu, daha doğrudan bir karşılaştırma yöntemine izin verir ve geliştiricinin yukarıdan aşağıya rapor değerlendirmesinin katı yapısını aşmasına olanak tanır.
Paylaşılan bir değişken, herhangi bir geçerli formül alanında tanımlanabilir, ayarlanabilir veya geri çağrılabilir. En yaygın kullanımları, aksi takdirde unutulacak veya raporun sonraki bir aşamasında erişilemeyecek bilgileri depolamaktır.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
