<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial do github on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/github/</link>
    <description>Recent content in Tutorial do github on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/github/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao github</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/github/introducao-ao-github/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/github/introducao-ao-github/</guid>
      <description>Markdown com sabor do GitHub # O GitHub expande a sintaxe Markdown para fornecer novos recursos úteis.
Cabeçalho # # Header1 ## Header2 ### Header3 #### Header4 ##### Header5 ###### Header6 H1 === H2 --- Ênfase # *Italic1* _Italic2_ **Bold1** __Bold2__ ***Bold_Italic*** ~~Strikethrough~~ Linha horizontal # --- *** ___ Lista # unordered list: * item-1 * sub-item-1 * sub-item-2 - item-2 - sub-item-3 - sub-item-4 + item-3 + sub-item-5 + sub-item-6 ordered list: 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Removendo dados confidenciais ou arquivos grandes</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/github/removendo-dados-confidenciais-ou-arquivos-grandes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/github/removendo-dados-confidenciais-ou-arquivos-grandes/</guid>
      <description>Se você confirmar dados confidenciais, como uma senha ou chave SSH em um repositório Git, poderá removê-los do histórico. Para remover completamente os arquivos indesejados do histórico de um repositório, você pode usar o comando git filter-branch ou o BFG Repo-Cleaner.
Diga a seus colaboradores para fazer o rebase, não mesclar, quaisquer ramificações que eles created off of your old (tainted) repository history. One merge commit could reintroduce some or all of the tainted history that you just went to the trouble of purging.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exibindo a linha do tempo  feeds do GitHub em seu site</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/github/exibindo-a-linha-do-tempo--feeds-do-github-em-seu-site/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/github/exibindo-a-linha-do-tempo--feeds-do-github-em-seu-site/</guid>
      <description>Exibindo a linha do tempo / feeds do GitHub em seu site # Este documento explica como exibir seus feeds/linha do tempo do GitHub em seu site.
Exemplo: Um exemplo ao vivo está disponível em:
https://newtonjoshua.com
Linha do tempo do GitHub:
O GitHub fornece a linha do tempo pública para qualquer usuário no formato Atom.
Você pode ver sua linha do tempo em:
https://github.com/{{GitHub_username}}.atom
referir: https://developer.github.com/v3/activity/feeds
API de feed do Google:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Páginas do GitHub</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/github/paginas-do-github/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/github/paginas-do-github/</guid>
      <description>Usando o Git para criar páginas do zero # Crie um novo repositório ou clone um existente.
Crie um novo branch chamado gh-pages sem histórico
$ git checkout &amp;ndash;orphan gh-pages
ensure you are in the correct directory then, # remove all files from the old working tree # $ git rm -rf
Adicione um arquivo index.html à raiz do repositório.
$ echo &amp;ldquo;Hello World&amp;rdquo; &amp;gt; index.html $ git add index.html $ git commit -a -m &amp;ldquo;First pages commit&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clonar um repositório do GitHub</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/github/clonar-um-repositorio-do-github/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/github/clonar-um-repositorio-do-github/</guid>
      <description>Sintaxe # git clone github.com/username/repository Clonar um repositório # Vá para o repositório que você deseja clonar (algo como: https://github.com/username/repo) À direita, clique no botão verde chamado clone or download Uma pequena janela aparecerá, copie a url (algo como: https://github.com/username/repo.git) Abra uma janela de terminal na máquina para a qual deseja clonar esse projeto
Navegue da linha de comando até o local para o qual deseja clonar o projeto
Digite o comando: git clone &amp;lt;copied_url_from_step_3&amp;gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como criar rótulos personalizados do GitHub?</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/github/como-criar-rotulos-personalizados-do-github/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/github/como-criar-rotulos-personalizados-do-github/</guid>
      <description>Crie rótulos personalizados do GitHub! # Aqui está um GIF rápido para tornar o processo o mais fácil possível. Os rótulos podem ser aplicados a problemas e solicitações pull para indicar prioridade, categoria ou qualquer outra informação que você achar útil.
No GitHub, navegue até a página principal do repositório.
Sob o nome do seu repositório, clique em Issues ou Pull requests.
Botão Etiquetas de problemas Ao lado do campo de pesquisa, clique em Etiquetas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atualizar um repositório bifurcado</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/github/atualizar-um-repositorio-bifurcado/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/github/atualizar-um-repositorio-bifurcado/</guid>
      <description> Ajuda do GitHub: Configurando um controle remoto para um fork Ajuda do GitHub: Sincronizando um fork popular ans no StackOverFlow Configure um controle remoto para seu fork e sincronize seu fork (branch master) # Configurar um controle remoto para meu fork $ cd my_local_repo $ git remote add upstream https://github.com/ORIGINAL_OWNER/ORIGINAL_REPOSITORY.git # Specify a new remote upstream repository that will be synced with the fork $ git remote -v # Verify the new upstream repository specified for my fork Sincronize meu fork localmente $ cd my_local_repo $ git fetch upstream # Fetch the branches and their respective commits from the upstream repository # Commits to master will be stored in a local branch, upstream/master $ git checkout master $ git merge upstream/master # Merge the changes from upstream/master into your local master branch # brings your fork&#39;s master branch into sync with the upstream repo Sincronize meu fork no Github $ git push origin master </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando Gist</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/github/usando-gist/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/github/usando-gist/</guid>
      <description>Gists são uma ótima maneira de compartilhar seu trabalho. Você pode compartilhar arquivos únicos, partes de arquivos ou aplicativos completos. Você pode acessar gists em https://gist.github.com.
Cada gist é um repositório Git, o que significa que pode ser bifurcado e clonado. O editor de essência é alimentado por CodeMirror.
Existem dois tipos de essências: essências públicas e essências secretas.
Além disso, se você não estiver conectado ao GitHub ao criar seu gist, ele será um gist anônimo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fazendo backup do GitHub</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/github/fazendo-backup-do-github/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/github/fazendo-backup-do-github/</guid>
      <description>Clonando todos os repositórios para um nome de usuário # Execute o comando a seguir, substituindo o nome de usuário pelo nome de usuário, para clonar todos os repositórios do GitHub desse usuário para o diretório atual.
curl &amp;quot;https://api.github.com/users/username/repos?page=1&amp;amp;per_page=100&amp;quot; | grep -e &#39;git_url*&#39; | cut -d \&amp;quot; -f 4 | xargs -L1 git clone Isso clonará apenas os primeiros 100 repositórios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabalhando com Gitflow</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/github/trabalhando-com-gitflow/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/github/trabalhando-com-gitflow/</guid>
      <description>Sintaxe # git flow &amp;lt;subcomando&amp;gt; git flow init git flow [recurso|lançamento|hotfix] [iniciar|terminar] Parâmetros # Subcomando Detalhes iniciar Inicialize um novo repositório git com suporte para o modelo de ramificação. recurso Gerencie suas ramificações de recursos. lançamento Gerencie suas ramificações de lançamento. correcção Gerencie suas ramificações de hotfix. conceito gitflow do autor imagem do modelo da filial Operação em 5 branches comuns localmente # Um dos casos de uso mais comuns do Gitflow</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
