<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de teclas de acceso rápido automático on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/autohotkey/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de teclas de acceso rápido automático on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/autohotkey/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con AutoHotkey</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/autohotkey/primeros-pasos-con-autohotkey/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/autohotkey/primeros-pasos-con-autohotkey/</guid>
      <description>Hola Mundo # Mostrar un &amp;ldquo;¡Hola mundo!&amp;rdquo; en el cuadro de mensaje.
MsgBox, Hello World! Mostrar un &amp;ldquo;¡Hola mundo!&amp;rdquo; en la información sobre herramientas.
#Persistent Tooltip, Hello World! Mostrar un &amp;ldquo;¡Hola mundo!&amp;rdquo; mensaje en la edición de la barra de bandeja.
#Persistent TrayTip,, Hello World! Imprime &amp;ldquo;Hello, World&amp;rdquo; en la salida estándar (stdout).
FileAppend, % &amp;quot;Hello, World&amp;quot;, * Instalación o configuración # De Documentación del sitio de Autohotkey
Vaya a la Página de inicio de AutoHotkey.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>arreglos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/autohotkey/arreglos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/autohotkey/arreglos/</guid>
      <description>Creación e inicialización de matrices simples # Introducción # Una matriz es un objeto contenedor que contiene una serie de valores. En la siguiente imagen se puede ver un arreglo con tamaño 10, el primer elemento indexado 1 y el último elemento 10.
Autohotkey ofrece algunas formas de definir y crear matrices.
Matriz := [] Matriz := Matriz() Creación e inicialización de matrices con N número de elementos # Array := [Item1, Item2, .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usar funciones en lugar de etiquetas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/autohotkey/usar-funciones-en-lugar-de-etiquetas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/autohotkey/usar-funciones-en-lugar-de-etiquetas/</guid>
      <description>AutoHotkey solía depender en gran medida de las etiquetas hasta la versión 1.1.20. Su confianza en las etiquetas tenía desventajas muy serias. El principal es que las etiquetas generalmente se ejecutan en el ámbito global, lo que significa que cualquier variable definida dentro de una etiqueta estará disponible globalmente. Esto suena genial hasta que te das cuenta de que, por ejemplo, no puedes usar las bibliotecas de otras personas sin asegurarte de que sus variables no interfieran con las tuyas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guiones de teclas de acceso directo</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/autohotkey/guiones-de-teclas-de-acceso-directo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/autohotkey/guiones-de-teclas-de-acceso-directo/</guid>
      <description>Sintaxis # atajos de teclado:: ::abreviatura:: Devolver Parámetros # Combinaciones de teclas Detalles ^ Tecla Ctrl ! Tecla Alt + Tecla de mayúsculas # Tecla de Windows {entrar} enviar tecla enter {pestaña} enviar tecla de tabulador * comodín, se puede presionar cualquier tecla ~ la función nativa de la tecla no se bloqueará &amp;lt;símbolo especifica la tecla izquierda (&amp;lt;+ es desplazamiento a la izquierda) &amp;gt;símbolo especifica la tecla derecha Cuerda caliente # Para crear un script que reemplace una frase, use la sintaxis ::abbreviation:: hotstring.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hola Mundo</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/autohotkey/hola-mundo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/autohotkey/hola-mundo/</guid>
      <description>Ejemplos de Hola Mundo # Mostrar un &amp;ldquo;¡Hola mundo!&amp;rdquo; en el cuadro de mensaje. # MsgBox, Hello World! Muestra &amp;ldquo;¡Hola mundo!&amp;rdquo; almacenado en la variable MyString en el cuadro de mensaje. # MyString := &amp;quot;Hello World!&amp;quot; MsgBox, %MyString% Mostrar un &amp;ldquo;¡Hola mundo!&amp;rdquo; en la información sobre herramientas. # #Persistent Tooltip, Hello World! Mostrar un &amp;ldquo;¡Hola mundo!&amp;rdquo; mensaje en la edición de la barra de bandeja. # #Persistent TrayTip,, Hello World! Muestra &amp;ldquo;¡Hola mundo!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Variables y funciones incorporadas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/autohotkey/variables-y-funciones-incorporadas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/autohotkey/variables-y-funciones-incorporadas/</guid>
      <description>AutoHotkey viene con muchas funciones y variables integradas que se pueden usar en cualquier lugar dentro de un script. Para obtener una lista completa, incluidas las explicaciones, consulte:
Lista de variables integradas Lista de funciones integradas Determinación del tiempo de inactividad del usuario # if(A_TimeIdlePhysical &amp;gt; 60000) { ; 60,000 milliseconds WinClose, ahk_class Chrome_WidgetWin_1 MsgBox, Google Chrome was closed due to user inactivity. } Esta comprobación podría realizarse periódicamente, p. utilizando SetTimer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Campo de entrada</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/autohotkey/campo-de-entrada/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/autohotkey/campo-de-entrada/</guid>
      <description>Para obtener la entrada de un usuario y almacenarla en una variable, puede usar el comando InputBox. El script no continuará ejecutando comandos hasta que el usuario presione &amp;lsquo;Aceptar&amp;rsquo; o &amp;lsquo;Cancelar&amp;rsquo;.
&amp;lsquo;OK&amp;rsquo; cerrará la ventana y guardará la entrada del usuario &amp;lsquo;Cancelar&amp;rsquo; cerrará la ventana, descartando la entrada del usuario
Parámetros # InputBox, OutputVar [, Título, Aviso, OCULTAR, Ancho, Alto, X, Y, Tiempo de espera, Predeterminado] Qué significa cada opción Variable de salida La variable en la que se guardará la entrada del usuario Título El nombre del cuadro de entrada Aviso Texto dentro del cuadro de entrada OCULTAR Muestra la entrada del usuario como asteriscos para ocultar la entrada; escriba HIDE para habilitar Ancho El ancho del cuadro de entrada Altura La altura del cuadro de entrada X La cantidad de píxeles desde el borde izquierdo de la pantalla que será la esquina superior izquierda del cuadro de entrada Y La cantidad de píxeles desde el borde superior de la pantalla que será la esquina superior izquierda del cuadro de entrada Tiempo de espera Cierra automáticamente el cuadro de entrada y guarda la entrada del usuario después de este tiempo en milisegundos Predeterminado El texto que aparecerá en el campo editable del cuadro de entrada cuando se abra Un cuadro de entrada es un elemento de GUI, por lo que se tratará como un elemento de GUI.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abrir un archivo en un script</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/autohotkey/abrir-un-archivo-en-un-script/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/autohotkey/abrir-un-archivo-en-un-script/</guid>
      <description>Diferentes formas de abrir un archivo para trabajar con él en un script.
Abrir un archivo a través del Explorador de Windows # Dentro del script, use la primera línea para almacenar la primera variable (en este ejemplo, %1%) con un nombre para tratar. Ejemplo: OpenWithFile = %1%
Una vez que abra un archivo con este script a través de Windows (haga clic derecho en cualquier archivo en MS Windows y elija &amp;lsquo;Abrir con&amp;hellip;&amp;rsquo; luego seleccione la versión compilada del script como script.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
