<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>kendo-ui Tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/kendo-ui/</link>
    <description>Recent content in kendo-ui Tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/kendo-ui/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con kendo-ui</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/kendo-ui/primeros-pasos-con-kendo-ui/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/kendo-ui/primeros-pasos-con-kendo-ui/</guid>
      <description>Instalación o Configuración # Para preparar su sitio web o aplicación web para usar la interfaz de usuario de Kendo, simplemente agregue los archivos de estilo y script en la sección &amp;lt;head&amp;gt; de su página.
Los servicios de CDN se proporcionan para las versiones minificadas de las versiones oficiales de la interfaz de usuario de Kendo, para los protocolos HTTP y HTTPS.
También se requiere JQuery para usar la interfaz de usuario de Kendo y también lo proporciona CDN.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Temas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/kendo-ui/temas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/kendo-ui/temas/</guid>
      <description>Configuración de un tema # Primero necesitamos hacer referencia a los Estilos que queremos usar.
&amp;lt;link rel=&amp;quot;stylesheet&amp;quot; href=&amp;quot;[file path]/kendo.common.min.css&amp;quot; /&amp;gt; &amp;lt;link rel=&amp;quot;stylesheet&amp;quot; href=&amp;quot;[file path]/kendo.[Theme].min.css&amp;quot; /&amp;gt; Ahora la mayoría de los controles usan el [Tema], dado en el recurso de estilo anterior.
Algunos controles como Chart, TreeMap, Diagram, StockChart, Sparkline, RadialGauge y LinearGauge se representan con diseños calculados en JavaScript y necesitan una configuración adicional en la inicialización.
Por ejemplo el gráfico:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interfaz de usuario de Kendo MVVM</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/kendo-ui/interfaz-de-usuario-de-kendo-mvvm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/kendo-ui/interfaz-de-usuario-de-kendo-mvvm/</guid>
      <description>Kendo MVVM es uno de los marcos JavaScript MVVM. Es la implementación del patrón MVVM.
Crea una definición para los datos que queremos mostrar y manipular (el Modelo), el marcado HTML que crea la estructura para la página web general (la Vista) y el código JavaScript que maneja la entrada del usuario, reacciona a los eventos y transforma el marcado estático en elementos dinámicos (el modelo de vista).
Kendo MVVM es el marco JavaScript MVVM que implementa el patrón MVVM.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
