<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de pyqt4 on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/pyqt4/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de pyqt4 on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/pyqt4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con pyqt4</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/pyqt4/primeros-pasos-con-pyqt4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/pyqt4/primeros-pasos-con-pyqt4/</guid>
      <description>Programa básico Hola Mundo # import sys from PyQt4 import QtGui def window(): app = QtGui.QApplication(sys.argv) w = QtGui.QWidget() b = QtGui.QLabel(w) b.setText(&amp;quot;&amp;lt;h1&amp;gt;Welcome to PyQt4 SO Documentation!&amp;lt;/h1&amp;gt;&amp;quot;) w.setGeometry(100,100,550,65) b.move(50,20) w.setWindowTitle(&amp;quot;PyQt4 Hello World Demo&amp;quot;) w.show() sys.exit(app.exec_()) if __name__ == &#39;__main__&#39;: window() Instalación o configuración # Instrucciones detalladas sobre cómo configurar o instalar pyqt4.
Ventanas Enlace Mac Enlace Linux Enlace Si desea instalar la versión específica para la versión de Python de su sistema y la configuración de su sistema (32 bits o 64 bits), vaya a este [enlace] 4 y descargue e instale el paquete.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>QMessageBox</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/pyqt4/qmessagebox/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/pyqt4/qmessagebox/</guid>
      <description>QMessageBox es la forma más sencilla de dar (o pedir) información al (o de) el usuario. Es un diálogo modal, que hereda la clase QDialog. También tiene cuatro funciones estáticas convenientes: información, pregunta, advertencia y crítica.
Uso básico: Hola mundo # app = QApplication( sys.argv ) box = QMessageBox() # Window Title box.setWindowTitle( &amp;quot;Hello World.&amp;quot; ) # Icon: Information, Warning, Question, Critical box.setIcon( QMessageBox.Information ) # Short version of the information box.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Widgets básicos QLabel</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/pyqt4/widgets-basicos-qlabel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/pyqt4/widgets-basicos-qlabel/</guid>
      <description>QLabel se usa para mostrar texto o una imagen. No se proporciona ninguna funcionalidad de interacción con el usuario. La apariencia visual de la etiqueta se puede configurar de varias maneras y se puede usar para especificar una tecla mnemotécnica de enfoque para otro widget.
Un objeto QLabel actúa como marcador de posición para mostrar texto, imagen o un GIF animado no editable. También se puede utilizar como clave mnemotécnica para otros widgets.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Señales y Tragamonedas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/pyqt4/senales-y-tragamonedas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/pyqt4/senales-y-tragamonedas/</guid>
      <description>Las funciones o métodos se ejecutan en respuesta a las acciones del usuario, como hacer clic en un botón, seleccionar un elemento de una colección o hacer clic con el mouse, etc., llamados eventos.
Cada widget de PyQt, que se deriva de la clase QObject, está diseñado para emitir señales en respuesta a uno o más eventos. La señal por sí sola no realiza ninguna acción. En cambio, está conectado a una ranura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programa Hola Mundo</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/pyqt4/programa-hola-mundo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/pyqt4/programa-hola-mundo/</guid>
      <description>Debe conocer los conceptos básicos del lenguaje de programación Python antes de comenzar con PyQt.
PyQt es un conjunto de herramientas de widgets de GUI. Es una interfaz Python para Qt, una de las bibliotecas GUI multiplataforma más poderosas y populares. PyQt es una combinación del lenguaje de programación Python y la biblioteca Qt.
Aquí hay un programa Hello World para comenzar.
La creación de una aplicación GUI simple usando PyQt implica los siguientes pasos:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
