<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>xmpp Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/xmpp/</link>
    <description>Recent content in xmpp Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/xmpp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>xmpp&#39;yi kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/xmpp/xmppyi-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/xmpp/xmppyi-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>Mesaj bağlama ve gönderme # ŞıkXMPP (Python) # import sleekxmpp client = sleekxmpp.Client(&amp;quot;address@example.net&amp;quot;, &amp;quot;password&amp;quot;) client.connect() client.process(blocking=False) client.send_message(mto=&amp;quot;remote@example.net&amp;quot;, mbody=self.msg) Smack (Java / Android) # XMPPTCPConnection connection = new XMPPTCPConnection(&amp;quot;user&amp;quot;, &amp;quot;password&amp;quot;, &amp;quot;example.org&amp;quot;) connection.connect().login(); Message message = new Message(&amp;quot;otheruser@example.net&amp;quot;, &amp;quot;Hi, how are you?&amp;quot;); connection.sendStanza(message); connection.disconnect(); Sohbet Oturumu oluşturma ve mesaj gönderme # Smack (Java)
Smack 4.1&amp;rsquo;i Kullanmak Projenize Smack&amp;rsquo;i Maven bağımlılığı olarak dahil etmeniz önerilir (örneğin gradle veya Maven kullanarak). Aksi takdirde, aşağıdaki Smack yapıları/kavanozları sınıf yoluna manuel olarak eklenmelidir: smack-core, smack-uzantıları, smack-deneysel, smack-im, smnack-tcp, smack-java7 import org.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mimari</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/xmpp/mimari/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/xmpp/mimari/</guid>
      <description>XMPP, küresel olarak adreslenebilir istemciler ve ağdaki sunucular arasında tam çift yönlü yapılandırılmış veri alışverişine ve isteklerin eşzamanlı işlenmesine izin verir. HTTP ve web üzerinde yaygın olarak kullanılan &amp;ldquo;Temsili Durum Aktarımı&amp;rdquo; (REST) ​​mimarisinden farklı olarak, XMPP bağlantıları durum bilgili ve eşzamanlıdır ve tek bir oturum bağlamında sınırsız sayıda işlem gerçekleşebilir. Bu mimari bazen &amp;ldquo;Eşzamanlı İşlemler için Kullanılabilirlik&amp;rdquo; (ACT) olarak da adlandırılır.
Adreslenebilirlik # Ağ üzerinden yönlendirmeyi kolaylaştırmak için tüm XMPP adresleri global olarak adreslenebilir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Akış Pazarlığı</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/xmpp/aks-pazarlg/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/xmpp/aks-pazarlg/</guid>
      <description>XMPP bağlantıları iki XML akışından oluşur: biri giriş, diğeri çıkış için. Bu akışlar genellikle aynı TCP bağlantısı üzerinden gönderilir (ancak bazen, özellikle sunucudan sunucuya bağlantılar için birden çok bağlantı kullanılabilir) ve anlaşmanın gerekli olduğu belirli özellikleri paylaşır (örneğin, SASL ile kimlik doğrulama).
Akışı kapatma # Bir akış, bir kapanış &amp;lt;/stream&amp;gt; etiketi gönderilerek kapatılır. Kapanış akış etiketi gönderildikten sonra, akışta daha fazla veri gönderilmemelidir (karşı taraftan alınan verilere yanıt olarak bile). Bağlantıyı kapatmadan önce, gönderen varlık diğer tarafa bekleyen verileri göndermesi için zaman vermek üzere bir yanıt &amp;lt;/stream&amp;gt; etiketi beklemeli ve bir kapanış akışı varsa zaman aşımına uğramalı (ve temel TCP bağlantılarını sonlandırmalıdır).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XMPP Adresleri aka. JID&#39;ler (Jabber Tanımlayıcıları)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/xmpp/xmpp-adresleri-aka-jidler-jabber-tanmlayclar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/xmpp/xmpp-adresleri-aka-jidler-jabber-tanmlayclar/</guid>
      <description>Sözdizimi # [ yerel bölüm &amp;ldquo;@&amp;rdquo; ] etki alanı bölümü [ &amp;ldquo;/&amp;rdquo; kaynak bölümü ] Parametreler # Bölüm Genel kullanım Yerel Bölüm Bir XMPP varlığını tanımlar (isteğe bağlı) Alan Bölümü XMPP hizmetini tanımlar Kaynak Bölümü Bir XMPP varlığının oturumunu tanımlar (isteğe bağlı) Daha yaygın olarak JID&amp;rsquo;ler (Jabber Tanımlayıcılar) olarak bilinen XMPP adresleri, RFC 7622 içinde tanımlanır ve XMPP ağında adresler olarak işlev görür. Bir e-posta adresi gibi görünürler, ancak bazen sonunda, adresin geri kalanı tarafından temsil edilen hesap olarak oturum açan belirli bir müşteriyi tanımlayan isteğe bağlı bir &amp;ldquo;kaynak bölümü&amp;rdquo; bulunur (çünkü XMPP&amp;rsquo;nin hesap başına birden fazla müşterisi olabilir).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
