<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tutorial heroku on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/heroku/</link>
    <description>Recent content in tutorial heroku on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/heroku/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Empezando con heroku</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/heroku/empezando-con-heroku/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/heroku/empezando-con-heroku/</guid>
      <description>Instalación o Configuración # Para crear y administrar aplicaciones de Heroku de forma local, necesitará el cinturón de herramientas de Heroku, aquí hay algunas formas de obtenerlo.
Descargar # Descargue el instalador Heroku Toolbelt del sitio web de Heroku.
cerveza casera # Instala heroku con brew:
brew install heroku Debian/Ubuntu # Ejecute este script:
wget -O- https://toolbelt.heroku.com/install-ubuntu.sh | sh Este script agrega el repositorio de Heroku a apt, instala la clave de lanzamiento de Heroku, instala Heroku Toolbelt y luego instala Ruby si lo necesita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Códigos de error de Heroku</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/heroku/codigos-de-error-de-heroku/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/heroku/codigos-de-error-de-heroku/</guid>
      <description>Siempre que su aplicación experimente un error, Heroku devolverá una página de error estándar con el código de estado HTTP 503. Sin embargo, para ayudarlo a depurar el error subyacente, la plataforma también agregará información de error personalizada a sus registros. Cada tipo de error tiene su propio código de error; todos los errores de HTTP comienzan con la letra H y todos los errores de tiempo de ejecución comienzan con R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Línea de comando</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/heroku/linea-de-comando/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/heroku/linea-de-comando/</guid>
      <description>La interfaz de línea de comandos (CLI) de Heroku, anteriormente conocida como Heroku Toolbelt, es una herramienta para crear y administrar aplicaciones de Heroku desde la línea de comandos/shell de varios sistemas operativos.
Sintaxis # $ heroku &amp;ndash;versión $ inicio de sesión heroku $ heroku crear Descargar e instalar # OS X # Descargue y ejecute el instalador de OS X.
ventanas # Descargue y ejecute el instalador de Windows 32 bits 64 bits.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Límites de Heroku</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/heroku/limites-de-heroku/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/heroku/limites-de-heroku/</guid>
      <description>Lista de todas las limitaciones en la plataforma Heroku # 1. Registros: De forma predeterminada, Heroku permite solo 1500 líneas de registros consolidados. Cuando se requieren más de 1500 líneas de registros, se deben usar complementos proporcionados por Heroku.
2. Enrutador: La solicitud HTTP tiene un tiempo de espera de 30 segundos para la respuesta inicial y un tiempo de espera de 55 segundos a partir de entonces. Máximo de 1 MB de búfer permitido para la respuesta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tuberías</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/heroku/tuberias/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/heroku/tuberias/</guid>
      <description>Sintaxis # canalizaciones de heroku: &amp;lt;instalar|crear|promover&amp;gt;&amp;hellip; Una canalización es un grupo de aplicaciones de Heroku que comparten la misma base de código. Las aplicaciones en una tubería se agrupan en etapas de &amp;ldquo;revisión&amp;rdquo;, &amp;ldquo;desarrollo&amp;rdquo;, &amp;ldquo;prueba&amp;rdquo; y &amp;ldquo;producción&amp;rdquo; que representan diferentes pasos de implementación en un flujo de trabajo de entrega continua.
Canalizaciones a través de la CLI # Instalando tubería
Una vez que Heroku Toolbelt está instalado, también requiere el complemento Pipelines.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Registros</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/heroku/registros/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/heroku/registros/</guid>
      <description>Sintaxis # $ registros de heroku $ registros de heroku -n 200 $ registros de heroku &amp;ndash;cola $ registros de heroku &amp;ndash;enrutador dyno $ registros de heroku &amp;ndash;aplicación fuente $ registros de heroku &amp;ndash;aplicación fuente &amp;ndash;trabajador dyno $ registros de heroku &amp;ndash;aplicación de origen &amp;ndash;cola Filtrado de registros # Si solo desea obtener registros con una determinada fuente, un determinado dinamómetro o ambos, puede usar los argumentos de filtrado --source (o -s) y --dyno (o -d) :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despliegue</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/heroku/despliegue/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/heroku/despliegue/</guid>
      <description>Sintaxis # git empuje maestro heroku Desplegando con Git # Seguimiento de su aplicación en git # Antes de que pueda enviar una aplicación a Heroku, deberá inicializar un repositorio Git local y enviar sus archivos a él. Por ejemplo, si tiene una aplicación en un directorio, myapp, cree un nuevo repositorio para ella:
$ cd myapp $ git init Initialized empty Git repository in .git/ $ git add . $ git commit -m &amp;quot;my first commit&amp;quot; Created initial commit 5df2d09: my first commit 44 files changed, 8393 insertions(+), 0 deletions(-) create mode 100644 README create mode 100644 Procfile create mode 100644 app/controllers/source_file .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Postgres de Heroku</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/heroku/postgres-de-heroku/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/heroku/postgres-de-heroku/</guid>
      <description>Cómo restablecer la base de datos de Postgres en Heroku # Pasos para restablecer la base de datos en Heroku:
1. Descartar la base de datos, cuando se usa SHARED_DATABASE_URL:
heroku pg:reset DATABASE **2. Vuelva a crear la base de datos sin nada en ella: **
heroku run rake db:migrate 3. Rellene la base de datos con sus datos semilla:
heroku run rake db:seed Los pasos 2 y 3 se pueden combinar en un solo comando ejecutando esto:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paquete de compilación</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/heroku/paquete-de-compilacion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/heroku/paquete-de-compilacion/</guid>
      <description>Múltiples paquetes de compilación # Una aplicación también puede contener más de un paquete de compilación. Se puede lograr usando add:
heroku buildpacks:add --index 1 &amp;lt;buildpack_name&amp;gt; donde, el parámetro --index especifica el orden de ejecución del buildpack.
Decir,
heroku buildpacks:set heroku/php heroku buildpacks:add --index 1 heroku/nodejs establecerá el orden del paquete de compilación como:
heroku/nodejs heroku/php Recuerde: Una aplicación Heroku tiene solo un puerto público: 80. Por lo tanto, cualquiera de los dos servirá en un puerto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Complementos de Heroku</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/heroku/complementos-de-heroku/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/heroku/complementos-de-heroku/</guid>
      <description>Detalles e instrucciones de uso sobre varios complementos que están disponibles con Heroku.
Programador Heroku # Instalando el programador de Heroku
heroku addons:create scheduler:standard </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
