<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de google-apps-script on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/google-apps-script/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de google-apps-script on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/google-apps-script/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con google-apps-script</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/google-apps-script/primeros-pasos-con-google-apps-script/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/google-apps-script/primeros-pasos-con-google-apps-script/</guid>
      <description>Tipos de guiones # Los scripts de aplicaciones de Google son de tres tipos.
Ser único Vinculado a las aplicaciones de Google Aplicaciones web Guión independiente
Las secuencias de comandos independientes no están vinculadas a ninguna aplicación de Google, es decir, Docs, Sheets o Forms, etc. Las secuencias de comandos independientes se pueden crear visitando script.google.com o conectando la secuencia de comandos de la aplicación de Google con Google Drive. El script independiente se puede usar para programar aplicaciones de Google de forma independiente, se puede usar como una aplicación web o se puede configurar para que se ejecute automáticamente desde un disparador instalable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DriveApp - getFileById(id)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/google-apps-script/driveapp---getfilebyidid/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/google-apps-script/driveapp---getfilebyidid/</guid>
      <description>También es posible obtener un archivo por la URL del archivo. La ID de un archivo está en la URL, por lo que usar la ID en lugar de la URL completa significa que el parámetro es más corto. Almacenar la URL en lugar del ID ocupa más espacio.
Obtenga un archivo de Google Drive usando la ID del archivo # function getGoogleDriveFileById(id) { var file; file = DriveApp.getFileById(id);//Returns a file - The &amp;quot;id&amp;quot; must be a string //One way to manually get a file ID // - Open the file from Google Drive // - The file ID is in the URL in the browsers address bar //https://docs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hojas de Google MailApp</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/google-apps-script/hojas-de-google-mailapp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/google-apps-script/hojas-de-google-mailapp/</guid>
      <description>Este servicio permite a los usuarios enviar correos electrónicos con control total sobre el contenido del correo electrónico. A diferencia de GmailApp, el único propósito de MailApp es enviar correos electrónicos. MailApp no ​​puede acceder a la bandeja de entrada de Gmail de un usuario.
Es más probable que los cambios en las secuencias de comandos escritas con GmailApp activen una solicitud de reautorización de un usuario que las secuencias de comandos de MailApp.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DriveApp</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/google-apps-script/driveapp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/google-apps-script/driveapp/</guid>
      <description>Crear una nueva carpeta en una raíz de Google Drive # function createNewFolderInGoogleDrive(folderName) { return DriveApp.createFolder(folderName); } Use la función createNewFolderInGoogleDrive para crear una carpeta llamada Carpeta de prueba en una raíz de Google Drive:
var newFolder = createNewFolderInGoogleDrive(&#39;Test folder&#39;); newFolder tiene el tipo Carpeta de clase:
// output id of new folder to log Logger.log(newFolder.getId()); Crear un nuevo archivo en Google Drive de cierto tipo Mime # function createGoogleDriveFileOfMimeType() { var content,fileName,newFile;//Declare variable names fileName = &amp;quot;Test File &amp;quot; + new Date().</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Servicio DriveApp</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/google-apps-script/servicio-driveapp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/google-apps-script/servicio-driveapp/</guid>
      <description>Los tipos de Google Mime no se pueden usar para el tercer parámetro de Tipos de Mime. El uso de un tipo de Mime de Google dará como resultado un error que dice:
No se puede usar &amp;ldquo;DriveApp.createFile()&amp;rdquo; para crear tipos MIME de Google. Utilice el servicio de unidad avanzada
MimeType.GOOGLE_APPS_SCRIPT
MimeType.GOOGLE_DOCS
MimeType.GOOGLE_DRAWINGS
MimeType.GOOGLE_FORMS
MimeType.GOOGLE_SHEETS
MimeType.GOOGLE_SLIDES
Crear una nueva carpeta en la unidad raíz de Google # function createNewFolderInGoogleDrive() { var folderName,newFolder;//Declare variable names folderName = &amp;quot;Test Folder &amp;quot; + new Date().</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear una función personalizada para Hojas de cálculo de Google</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/google-apps-script/crear-una-funcion-personalizada-para-hojas-de-calculo-de-google/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/google-apps-script/crear-una-funcion-personalizada-para-hojas-de-calculo-de-google/</guid>
      <description>Una función personalizada en Google Docs está vinculada a un documento específico (y, por lo tanto, solo se puede usar en ese documento).
Por lo tanto, debe crearse con la edición de secuencias de comandos de ese documento (Herramientas -&amp;gt; Editor de secuencias de comandos). Una vez guardado, se puede usar como cualquier otra fórmula de hoja de cálculo normal.
Constante personalizada de gravedad estándar # Esta función devuelve la constante de gravedad estándar en las unidades de aceleración especificadas (1 para cm/s², 2 para pies/s², 3 para m/s²)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Servicio de hoja de cálculo</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/google-apps-script/servicio-de-hoja-de-calculo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/google-apps-script/servicio-de-hoja-de-calculo/</guid>
      <description>La referencia oficial de API para el servicio de hoja de cálculo se puede encontrar en https://developers.google.com/apps-script/reference/spreadsheet/.
Sábana # Obtener una referencia a una pestaña de hoja nombrada
var spread_sheet = SpreadsheetApp.getActiveSpreadsheet();//Get active spreadsheet var sheet_with_name_a = spread_sheet.getSheetByName(&amp;quot;sheet_tab_name&amp;quot;); Obteniendo la pestaña de la hoja activa
var spread_sheet = SpreadsheetApp.getActiveSpreadsheet(); var active_sheet = spread_sheet.getActiveSheet(); Insertar columna
var spread_sheet = SpreadsheetApp.getActiveSpreadsheet(); var active_sheet = spread_sheet.getActiveSheet(); active_sheet.insertColumnAfter(1); // This inserts a column after the first column position active_sheet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoja activa de la aplicación de hoja de cálculo</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/google-apps-script/hoja-activa-de-la-aplicacion-de-hoja-de-calculo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/google-apps-script/hoja-activa-de-la-aplicacion-de-hoja-de-calculo/</guid>
      <description>Método: getActive()
Tipo de devolución: Hoja de cálculo
getActive() - Obtener hoja de cálculo activa # Esto devuelve la hoja de cálculo actualmente activa, o nula si no hay ninguna.
var currentSheet = SpreadsheetApp.getActive(); var url = currentSheet.getUrl(); Logger.log( url ); </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Web App Script para descargar automáticamente desde Google Drive</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/google-apps-script/google-web-app-script-para-descargar-automaticamente-desde-google-drive/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/google-apps-script/google-web-app-script-para-descargar-automaticamente-desde-google-drive/</guid>
      <description>Esta secuencia de comandos web simple de la aplicación de Google (independiente) permite que Google Drive se sondee repetidamente para descargar archivos en la PC local del usuario.
Muestra cómo usar un script de aplicación para proporcionar la función de:
Interfaz de usuario (una simple en este ejemplo) La página de descarga de archivos. Para una explicación más completa de cómo funciona, lea el Ejemplo &amp;ldquo;Cómo funciona&amp;rdquo;.
El Web Script debe estar publicado para que funcione.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplicaciones web de secuencias de comandos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/google-apps-script/aplicaciones-web-de-secuencias-de-comandos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/google-apps-script/aplicaciones-web-de-secuencias-de-comandos/</guid>
      <description>Esta es una aplicación web de formulario de ejemplo, el bit del lado del cliente muestra un diseño básico de UX, como un botón de envío deshabilitado cuando se envía el formulario, o un mensaje de error si falla &amp;hellip; etc.
El bit de Apps Script es muy básico. Contiene solo el código necesario para servir el html y para validar el campo.
Aquí hay un enlace a esta aplicación de ejemplo en acción: Formulario de secuencia de comandos de aplicaciones de ejemplo</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
