<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>RedisTutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/redis/</link>
    <description>Recent content in RedisTutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/redis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con redis</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/redis/primeros-pasos-con-redis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/redis/primeros-pasos-con-redis/</guid>
      <description>Interfaz de línea de comandos de Redis # redis-cli es el programa de interfaz de línea de comandos de Redis que permite enviar comandos a Redis y leer las respuestas enviadas por el servidor, directamente desde la terminal. El uso básico de la línea de comandos se encuentra a continuación:
Acceso a redis:
$ redis-cli 127.0.0.1:6379&amp;gt; Acceso a redis con autenticación:
$ redis-cli -a myPassword 127.0.0.1:6379&amp;gt; Seleccione la base de datos y muestre el tamaño de la base de datos (el número de base de datos predeterminado es 0):</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo conectarse a Redis en Java usando Jedis</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/redis/como-conectarse-a-redis-en-java-usando-jedis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/redis/como-conectarse-a-redis-en-java-usando-jedis/</guid>
      <description>Hay más de diez bibliotecas de clientes diferentes para usar con Redis en Java. Uno de los clientes más populares es Jedis.
Más información:
Clientes Java Redis [Repositorio Jedi Github] (https://github.com/xetorthio/jedis) Documentación Jedi/Wiki Conexión a Redis # Usando una piscina
La mayoría del código querrá conectarse a Redis usando un conjunto de objetos de conexión compartidos. La conexión a Redis mediante un grupo implica dos bloques de código diferentes. En el momento de la inicialización, su aplicación necesita crear el grupo de conexiones:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conexión a redis usando Python</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/redis/conexion-a-redis-usando-python/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/redis/conexion-a-redis-usando-python/</guid>
      <description>La conexión a Redis en Python requiere el uso de una biblioteca cliente. Existen muchas bibliotecas de clientes diferentes para Python, pero redis-py es uno de los clientes más populares en uso.
Una vez que instale su biblioteca de cliente, puede acceder a Redis en su aplicación importando el módulo apropiado, estableciendo una conexión y luego ejecutando un comando.
Para conectarse en redis con python, debe instalar un cliente. Puede instalar con pip usando:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Claves Redis</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/redis/claves-redis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/redis/claves-redis/</guid>
      <description>El espacio de claves de Redis se puede considerar como una tabla hash o un diccionario que asigna claves a estructuras de datos en la base de datos.
Redis proporciona una amplia gama de comandos que funcionan con claves para administrar el espacio de claves, incluida la capacidad de eliminar claves, inspeccionar metadatos de claves, buscar claves y modificar ciertas propiedades de las claves.
Sintaxis # patrón de LLAVES Tecla PERSISTIR EXPIRE segundos clave Marca de tiempo de la clave EXPIREAT Clave TTL Tecla PEXPIRE milisegundos Clave PEXPIREAT milisegundos-marca de tiempo Tecla PTTL tecla DESVINCULAR [tecla&amp;hellip;] Tecla DEL [tecla &amp;hellip;] Cursor SCAN [Patrón COINCIDIR] [Cuenta COUNT] Para caracteres válidos en claves de Redis, el manual lo explica completamente:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalación y configuración</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/redis/instalacion-y-configuracion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/redis/instalacion-y-configuracion/</guid>
      <description>Comprobar si Redis está funcionando # redis-cli ping Esto debería devolver PONG
Acceder a la CLI de Redis # Suponiendo que está ejecutando el servidor redis en localhost, puede escribir el comando
redis-cli Después de este comando, aparece el indicador de línea de comando redis
127.0.0.1:6379&amp;gt; Tipos de datos de Redis # La siguiente es la lista de todas las estructuras de datos compatibles con Redis:
Cadenas binarias seguras Listas: colecciones de elementos de cadena ordenados según el orden de inserción.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>publicaciónsuscripción</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/redis/publicacionsuscripcion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/redis/publicacionsuscripcion/</guid>
      <description>Redis proporciona una implementación del patrón de mensajería de publicación/suscripción (Pub/Sub). En lugar de enviar mensajes a destinatarios específicos, los editores envían mensajes a destinatarios interesados ​​a través de algún mecanismo indirecto. Los receptores especifican interés en mensajes particulares. En Redis se accede a esta funcionalidad mediante los comandos PUBLICAR y SUSCRIBIRSE en los canales.
Sintaxis # SUSCRÍBETE canal [canal&amp;hellip;] DARSE DE BAJA [canal [canal&amp;hellip;]] PUBLICAR mensaje de canal Patrón PSUBSCRIBE [patrón&amp;hellip;] PUNSUBSCRIBE [patrón [patrón&amp;hellip;]] Para manejar la publicación/suscripción en redis, debe tener un cliente para suscribirse y otro cliente para publicar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Almacenamiento de persistencia de Redis</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/redis/almacenamiento-de-persistencia-de-redis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/redis/almacenamiento-de-persistencia-de-redis/</guid>
      <description>Redis admite dos modos principales de persistencia: RDB y AOF. El modo de persistencia RDB toma una instantánea de su base de datos en un momento dado. En el modo RDB, Redis bifurca un proceso para conservar la base de datos en el disco. AOF registra cada operación ejecutada contra el servidor en un registro de reproducción que se puede procesar al inicio para restaurar el estado de la base de datos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Secuencias de comandos de Lua</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/redis/secuencias-de-comandos-de-lua/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/redis/secuencias-de-comandos-de-lua/</guid>
      <description>Redis proporciona un par de mecanismos para ampliar la funcionalidad de la base de datos. Un mecanismo es mediante el uso de secuencias de comandos LUA del lado del servidor que se pueden ejecutar para manipular datos. Los scripts de Lua pueden ser útiles para realizar operaciones costosas o para implementar operaciones atómicas que requieren lógica.
Comandos para secuencias de comandos # Redis proporciona siete operaciones diferentes para trabajar con scripts:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tipo de datos de la lista Redis</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/redis/tipo-de-datos-de-la-lista-redis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/redis/tipo-de-datos-de-la-lista-redis/</guid>
      <description>El tipo de datos List en Redis es una colección ordenada de elementos a los que hace referencia una clave de Redis. Redis le permite acceder y modificar una lista por operaciones de índice o push/pop. En Redis, los dos extremos de una lista se conocen como el izquierdo y el derecho. La izquierda corresponde al primer elemento o cabeza de una lista y la derecha corresponde al último elemento o cola de una lista.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conjuntos ordenados</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/redis/conjuntos-ordenados/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/redis/conjuntos-ordenados/</guid>
      <description>El tipo de datos Sorted Set en Redis es una versión ordenada del tipo de datos Set. Un conjunto ordenado de Redis consiste en una colección de miembros únicos. Cada miembro del conjunto ordenado se puede considerar como un par formado por el miembro y una partitura. La puntuación se utiliza para ordenar los miembros del conjunto en orden ascendente.
Sintaxis # Tecla ZADD [NX|XX] [CH] [INCR] miembro de puntuación [miembro de puntuación&amp;hellip;] Tecla ZCARD Clave ZCOUNT mín.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
