<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>firebase-base de datos Tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/firebase-database/</link>
    <description>Recent content in firebase-base de datos Tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/firebase-database/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con firebase-base de datos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/firebase-database/primeros-pasos-con-firebase-base-de-datos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/firebase-database/primeros-pasos-con-firebase-base-de-datos/</guid>
      <description>Agregue Firebase a su proyecto de Android # Aquí los pasos necesarios para crear un proyecto de Firebase y conectarlo con una aplicación de Android.
Agregue Firebase a su aplicación # Cree un proyecto de Firebase en Firebase console y haga clic en Crear nuevo proyecto.
Haga clic en Agregar Firebase a su aplicación de Android y siga los pasos de configuración.
Cuando se le solicite, ingrese el nombre del paquete de su aplicación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reglas de la base de datos en tiempo real de Firebase</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/firebase-database/reglas-de-la-base-de-datos-en-tiempo-real-de-firebase/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/firebase-database/reglas-de-la-base-de-datos-en-tiempo-real-de-firebase/</guid>
      <description>Las reglas de base de datos en tiempo real de Firebase determinan quién tiene acceso de lectura y escritura a su base de datos, cómo se estructuran sus datos y qué índices existen. Estas reglas viven en los servidores de Firebase y se aplican automáticamente en todo momento. Cada solicitud de lectura y escritura solo se completará si sus reglas lo permiten. De manera predeterminada, sus reglas están configuradas para permitir solo a los usuarios autenticados acceso completo de lectura y escritura a su base de datos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Base de datos FirebaseRealtime con Android</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/firebase-database/base-de-datos-firebaserealtime-con-android/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/firebase-database/base-de-datos-firebaserealtime-con-android/</guid>
      <description>Ejemplo de inserción de datos o recuperación de datos de Firebase # Obtener valor/s de firebase # Agregue la base de datos en tiempo real en Android # Complete la Instalación y configuración para conectar su aplicación a Firebase. Esto creará el proyecto en Firebase.
Agregue la dependencia de Firebase Realtime Database a su archivo build.gradle a nivel de módulo:
compile &amp;lsquo;com.google.firebase:firebase-database:9.2.1&amp;rsquo;
Configurar Reglas de la base de datos de Firebase</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hola Mundo!</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/firebase-database/hola-mundo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/firebase-database/hola-mundo/</guid>
      <description>Hola Mundo en Android # Hola mundo en IOS # </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transacciones de base de datos en tiempo real de Firebase</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/firebase-database/transacciones-de-base-de-datos-en-tiempo-real-de-firebase/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/firebase-database/transacciones-de-base-de-datos-en-tiempo-real-de-firebase/</guid>
      <description>Las transacciones proporcionan un mecanismo para coordinar entre varias partes que pueden acceder a los mismos datos al mismo tiempo. Estas &amp;ldquo;partes&amp;rdquo; pueden ser diferentes instancias del mismo código, como diferentes usuarios que ejecutan la misma aplicación o nodos en un clúster de servidor, partes del mismo programa o evento de diferentes programas como una aplicación de administración, una aplicación de &amp;ldquo;usuario final&amp;rdquo; y/o &amp;quot; lógica de servidor back-end&amp;quot;.
Un contador distribuido # Imagine muchos usuarios ejecutando una aplicación web que intenta incrementar un contador en la base de datos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lectura de datos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/firebase-database/lectura-de-datos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/firebase-database/lectura-de-datos/</guid>
      <description>Entender qué datos están dentro del objeto dataSnapshot # Nota: Primero debe [saber a qué datos hace referencia getReference()][1] antes de que pueda comprender completamente este ejemplo.
Hay tres métodos comunes para obtener sus datos de Firebase Realtime Database:
addValueEventListener() addListenerForSingleValueEvent() addChildEventListener() Cuando hablamos de qué datos están dentro del objeto dataSnapshot, addValueEventListener() y addListenerForSingleValueEvent() son básicamente lo mismo. La única diferencia es que addValueEventListener() sigue escuchando los cambios realizados en los datos a los que se hace referencia, mientras que addListenerForSingleValueEvent() no lo hace.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Base de datos en tiempo real de Firebase con Android</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/firebase-database/base-de-datos-en-tiempo-real-de-firebase-con-android/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/firebase-database/base-de-datos-en-tiempo-real-de-firebase-con-android/</guid>
      <description>Integre la base de datos en tiempo real de Firebase con una aplicación de Android # Cómo implementar la base de datos Firebase Real-Time en aplicaciones de Android.
Configuración/Instalación:
Primero, instale el SDK de Firebase (guía)
Registre su proyecto usando Firebase consola
Después de completar con éxito los dos pasos anteriores, agregue la siguiente dependencia en el nivel de su aplicación gradel.
compile &#39;com.google.firebase:firebase-database:9.2.1&#39; [Opcional] Configure las reglas de seguridad de su base de datos (referencia).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consulta de base de fuego</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/firebase-database/consulta-de-base-de-fuego/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/firebase-database/consulta-de-base-de-fuego/</guid>
      <description>Firebase Query se puede usar para ordenar una colección de datos en función de algunos atributos, así como restringirse a la gran lista de elementos (para datos de chat similares) hasta un número adecuado para sincronizar con el cliente.
Al igual que con una Referencia, puede recibir datos de una Consulta usando el método on(). Solo recibirá eventos e instantáneas de datos para el subconjunto de datos que coincidan con su consulta.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
