<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial do yaml on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/yaml/</link>
    <description>Recent content in Tutorial do yaml on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/yaml/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao yaml</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/yaml/introducao-ao-yaml/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/yaml/introducao-ao-yaml/</guid>
      <description>Comentários # # This comment occupies a whole line - some item # This comment succeeds content of a line - http://example.com/#nocomment - &amp;quot;This # does not introduce a comment.&amp;quot; - | This is a block scalar. A # inside it does not introduce a comment. # unless it is less indented than the first line (this is one) Observe que para um # introduzir um comentário, ele deve
ocorrem no início de uma linha, ou ser precedido por espaço em branco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando âncoras e aliases para conteúdo transcluído</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/yaml/usando-ancoras-e-aliases-para-conteudo-transcluido/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/yaml/usando-ancoras-e-aliases-para-conteudo-transcluido/</guid>
      <description>Criando uma tabela &amp;ldquo;Array of Dictionaries&amp;rdquo; com âncoras YAML como identificadores de linha # --- person_table: - &amp;amp;person001 fname: homer lname: simpson role: dad age: 33 - &amp;amp;person002 fname: marge lname: simpson role: mom age: 34 - &amp;amp;person003 fname: peter lname: griffin role: dad age: 34 Problema # o desenvolvedor deseja expressar uma estrutura de tabela em YAML, onde cada linha é referenciada por um identificador de linha compacto Solução # use âncoras YAML, atribuindo um identificador de âncora a cada linha da tabela em YAML, &amp;ldquo;identificadores de transclusão&amp;rdquo; reutilizáveis ​​são chamados de âncoras e aliases em YAML, &amp;ldquo;identificadores de transclusão&amp;rdquo; reutilizáveis ​​consistem em tokens alfanuméricos precedidos por um e comercial ou asterisco Justificativa # Âncoras e aliases YAML permitem maior normalização de dados Âncoras e aliases YAML impõem DRY (não se repita) neste exemplo, uma estrutura de tabela pode ser projetada e preservada que coincide com um banco de dados Armadilhas # As âncoras YAML devem ser declaradas antes de serem referenciadas por aliases As âncoras YAML devem ser exclusivas em todo o documento a falha em especificar âncoras exclusivas causará um erro em yaml.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
