<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>YamlTutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/yaml/</link>
    <description>Recent content in YamlTutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/yaml/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con yaml</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/yaml/primeros-pasos-con-yaml/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/yaml/primeros-pasos-con-yaml/</guid>
      <description>Comentarios # # This comment occupies a whole line - some item # This comment succeeds content of a line - http://example.com/#nocomment - &amp;quot;This # does not introduce a comment.&amp;quot; - | This is a block scalar. A # inside it does not introduce a comment. # unless it is less indented than the first line (this is one) Tenga en cuenta que para que un # introduzca un comentario, debe</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uso de anclas y alias para contenido transcluido</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/yaml/uso-de-anclas-y-alias-para-contenido-transcluido/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/yaml/uso-de-anclas-y-alias-para-contenido-transcluido/</guid>
      <description>Creación de una tabla &amp;ldquo;Matriz de diccionarios&amp;rdquo; con anclajes YAML como identificadores de fila # --- person_table: - &amp;amp;person001 fname: homer lname: simpson role: dad age: 33 - &amp;amp;person002 fname: marge lname: simpson role: mom age: 34 - &amp;amp;person003 fname: peter lname: griffin role: dad age: 34 Problema # el desarrollador desea expresar una estructura de tabla en YAML, donde cada fila está referenciada por un identificador de fila compacto Solución # usar anclajes YAML, asignando un identificador de anclaje a cada fila de la tabla en YAML, los &amp;ldquo;identificadores de transclusión&amp;rdquo; reutilizables se denominan anclas y alias en YAML, los &amp;ldquo;identificadores de transclusión&amp;rdquo; reutilizables consisten en tokens alfanuméricos precedidos por un ampersand o un asterisco Justificación # Los anclajes y alias YAML permiten una mayor normalización de datos Los anclajes y alias YAML imponen DRY (no te repitas) en este ejemplo, se puede diseñar y conservar una estructura de tabla que coincida estrechamente con una base de datos Trampas # Los anclajes YAML deben declararse antes de que puedan ser referenciados por alias Los anclajes YAML deben ser únicos en todo el documento si no se especifican anclas únicas, se producirá un error en yaml.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
