<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutoriel Raspberry Pi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/raspberry-pi/</link>
    <description>Recent content in Tutoriel Raspberry Pi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/raspberry-pi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Premiers pas avec Raspberry Pi</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/raspberry-pi/premiers-pas-avec-raspberry-pi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/raspberry-pi/premiers-pas-avec-raspberry-pi/</guid>
      <description>Configuration de la carte SD # Commencez par installer l&amp;rsquo;OS sur la carte MicroSD, soit NOOBS soit Raspbian, tous deux fournis par la fondation Raspberry Pi, disponibles sur [leur site][1]. NOOBS, qui signifie New Out Of Box Software, est conçu pour les débutants et est le plus facile à installer sur votre carte SD. Vous pouvez soit suivre leurs [instructions officielles][2], ou voir ci-dessous.
Formatez la carte SD avec une seule partition FAT32, à l&amp;rsquo;aide de l&amp;rsquo;outil de gestion de lecteur système ou d&amp;rsquo;un outil tiers, tel que [SD Formatter 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Créer une station de numérisation avec scanbd (Raspbian)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/raspberry-pi/creer-une-station-de-numerisation-avec-scanbd-raspbian/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/raspberry-pi/creer-une-station-de-numerisation-avec-scanbd-raspbian/</guid>
      <description>Présentation et mise en place # Le but de cette documentation est d&amp;rsquo;utiliser un scanner sans aucune interface utilisateur. Une utilisation courante consiste à télécharger un fichier PDF numérisé directement sur Google Drive ou Dropbox en appuyant simplement sur les boutons du scanner.
scanbd permet de déclencher des actions à partir des boutons du scanner, il utilise sane.
Ce qui complique un peu les choses, c&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;en interrogeant le scanner, scanbd verrouille l&amp;rsquo;appareil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Activer SSH sur Raspbian</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/raspberry-pi/activer-ssh-sur-raspbian/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/raspberry-pi/activer-ssh-sur-raspbian/</guid>
      <description>Les versions précédentes de Raspbian (avant novembre 2016) avaient SSH activé par défaut. Ils avaient également un nom d&amp;rsquo;utilisateur (pi) et un mot de passe (framboise) par défaut, ce qui a été fait pour faciliter la première configuration pour les nouveaux utilisateurs. Mais cela représente évidemment une grande faille de sécurité. La nouvelle version (novembre 2016) désactive SSH par défaut et affichera également un avertissement si SSH est activé sans modifier le mot de passe par défaut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Systèmes d&#39;exploitation</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/raspberry-pi/systemes-dexploitation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/raspberry-pi/systemes-dexploitation/</guid>
      <description>Cette section contient des informations sur les différents systèmes d&amp;rsquo;exploitation disponibles pour les Raspberry Pi.
Raspbian # Le système d&amp;rsquo;exploitation le plus populaire pour le Raspberry Pi est un Raspbian basé sur Debian.
Il est officiellement soutenu par la Fondation Raspberry Pi.
Raspbian peut être téléchargé depuis le site officiel de Raspberry Pi dans l&amp;rsquo;une des deux variantes suivantes :
Avec environnement de bureau Lite - Image minimale Depuis septembre 2016, Raspbian est livré avec l&amp;rsquo;environnement de bureau PIXEL (&amp;ldquo;Pi Improved Xwindows Environment, Lightweight&amp;rdquo;)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
