<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>PayPal Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/paypal/</link>
    <description>Recent content in PayPal Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/paypal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>PayPal&#39;ı kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/paypal/paypal-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/paypal/paypal-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>Bir uygulama oluşturma ve istemci kimliği/gizli anahtarları alma # PayPal API&amp;rsquo;leri ile oluşturmaya başlamak için bir müşteri kimliği ve sırrı almak üzere bir uygulama oluşturmanız gerekir.
https://developer.paypal.com/developer/applications/ adresine gidin, oturum açın ve aşağıda gösterildiği gibi &amp;ldquo;Uygulama Oluştur&amp;quot;a tıklayın:
Ardından, bir uygulama adı girin, kullanmak istediğiniz sanal alan test hesabını seçin (yeni bir hesapsa varsayılan değeri bırakın) ve &amp;ldquo;Uygulama Oluştur&amp;quot;u tıklayın.
Uygulama oluşturulduktan sonra, aşağıdakine benzer görünecek korumalı alanınız ve canlı müşteri kimliğiniz ve sırrınız sağlanacaktır:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PayPal ödemesi yapma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/paypal/paypal-odemesi-yapma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/paypal/paypal-odemesi-yapma/</guid>
      <description>Parametreler # parametre Ayrıntılar müşteri kimliği PayPal uygulama istemci kimliğiniz (OAuth 2 kimlik bilgileri) bağlantılar PayPal&amp;rsquo;dan tüm dönüş HATEOAS bağlantıları için basit referans nesnesi ödemeKimliği Ödemeyi tamamlamak için PayPal&amp;rsquo;dan iade edilen ödemenin kimliği ödeme kimliği Ödemeyi tamamlamak için PayPal&amp;rsquo;dan iade edilen ödeyenin kimliği paypal PayPal Düğüm SDK referansı payReq işlem için ödeme bilgilerini içeren JSON nesnesi istek Sunucu isteğinden gelen istek nesnesi yeniden Sunucu isteğinden gelen yanıt nesnesi sır PayPal uygulama sırrınız (OAuth 2 kimlik bilgileri) Bu örnekler, PayPal SDK&amp;rsquo;ları kullanılarak PayPal aracılığıyla bir ödemenin nasıl işleneceğini kapsar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abonelik Oluşturma  Yinelenen Ödemeler</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/paypal/abonelik-olusturma--yinelenen-odemeler/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/paypal/abonelik-olusturma--yinelenen-odemeler/</guid>
      <description>Parametreler # parametre Ayrıntılar billingAgreementAttributes Fatura sözleşmesini oluşturmak için yapılandırma nesnesi faturalandırma Planı Sorgu dizesinden faturalandırma planı kimliği faturalandırmaPlanÖzellikler Faturalandırma planını oluşturmak için yapılandırma nesnesi faturaPlanUpdateAttributes Bir faturalandırma planını etkin duruma değiştirmek için yapılandırma nesnesi müşteri kimliği Uygulama istemci kimliğiniz (OAuth anahtarları) http Basit sunucumuzu kurmak için http paketine referans isoTarihi Abonelik başlangıç ​​tarihini ayarlamak için ISO tarihi bağlantılar Yönlendirme URL&amp;rsquo;sini PayPal&amp;rsquo;a çıkarmak için HATEOAS bağlantı nesnesi paramlar Sorgu dizesi parametreleri paypal PayPal SDK&amp;rsquo;sına Referans sır Uygulama sırrınız (OAuth anahtarları) jeton Faturalandırma sözleşmesini yürütmek için PayPal yönlendirmesinden sonra sağlanan fatura sözleşmesi onay belirteci Bu örnekler, PayPal kullanarak bir abonelik/yinelenen ödeme sistemi oluşturma sürecinden geçmektedir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web kancaları</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/paypal/web-kancalar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/paypal/web-kancalar/</guid>
      <description>Parametreler # parametre Ayrıntılar uygulama Ekspres uygulama referansımız vücut Ayrıştırıcı JSON kodlu gövdelerle çalışmak için gövde ayrıştırıcı paketi başvurusu müşteri kimliği Uygulama istemci kimliği (OAuth 2 kimlik bilgileri) http Sunucuyu çalıştırmak için http paketi paypal PayPal Düğüm SDK&amp;rsquo;sı referans nesnesi sır Uygulama sırrı (OAuth 2 kimlik bilgileri) webhookId Değiştirilecek web kancasının kimliği webhookGüncelleme Güncellenecek web kancası ayrıntılarını içeren JSON nesnesi Bu örnekler, uygulamanız ve ödemeleriniz için olay izleme sağlamak üzere PayPal web kancalarının nasıl kullanılacağına ilişkin çalışma örneklerini kapsar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kredi Kartı Ödemesi Yapma (Düğüm)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/paypal/kredi-kart-odemesi-yapma-dugum/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/paypal/kredi-kart-odemesi-yapma-dugum/</guid>
      <description>Parametreler # parametre Ayrıntılar kart_verileri işlem için ödeme bilgilerini içeren JSON nesnesi kredi_kartı_detayları Kasaya atılmak üzere PayPal&amp;rsquo;a gönderilen kredi kartı verilerini içeren JSON nesnesi client_id PayPal uygulama istemci kimliğiniz (OAuth 2 kimlik bilgileri) paypal PayPal Düğüm SDK referansı sır PayPal uygulama sırrınız (OAuth 2 kimlik bilgileri) kullanıcı kimliği node-uuid paketine başvuru Bu örnek, kullanıcıyı PayPal SDK&amp;rsquo;larını kullanarak basit bir kredi kartı işlemine kredilendirmeye götürür.
Düğüm Örneği # NPM&amp;rsquo;den PayPal Node modülünü kurarak başlayın</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mobil PayPal  Kredi Kartı Ödemeleri</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/paypal/mobil-paypal--kredi-kart-odemeleri/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/paypal/mobil-paypal--kredi-kart-odemeleri/</guid>
      <description>Parametreler # parametre Ayrıntılar düğme Basit ödeme düğmesi yapılandırma Müşteri kimliğimizi (uygulama oluşturulmasından itibaren) ve kullanmak istediğimiz ortamı (korumalı alan veya canlı) barındıran PayPal yapılandırma nesnesi ödeme PayPal ödeme ayrıntıları ödemeYapılandırma Ödeme bilgileri ve ayarları için Yapılandırma Amacı hizmetYapılandırma Yapılandırma parametresi verileri için Yapılandırma Amacı Mobil cihazlarda ödemelerin işlenmesiyle ilgili örnekler
Android: PayPal / Kredi Kartı Ödemesi Kabul Etme # Bu eğitimde, PayPal ödemesi veya kredi kartı satın alma yoluyla basit bir ödemeyi işlemek için PayPal Android SDK&amp;rsquo;nin nasıl kurulacağını öğreneceğiz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mobil Gelecekteki Ödemeler (Uçtan Uca Uygulama)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/paypal/mobil-gelecekteki-odemeler-uctan-uca-uygulama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/paypal/mobil-gelecekteki-odemeler-uctan-uca-uygulama/</guid>
      <description>Bu örnek, bir Düğüm sunucusu kullanarak bir Android cihazdan bir PayPal gelecek ödemesi oluşturmanın pratik bir uçtan uca örneğini göstermektedir.
Android Adım 1: Düzen, Başlatma ve Sunucu Yanıtını İşleme # Bu uygulama için tam örnek kod (Android + Düğüm sunucusu) PayPal Developer Github deposunda mevcuttur.
Uygulamamızın Android bölümünü oluşturmanın ilk aşaması, temel bir düzen oluşturmak ve Node.js&amp;rsquo;de kuracağımız sunucudan gelen yanıtları ele almaktır.
Uygulama bilgilerinizi barındırmak için yeni bir PayPalConfiguration nesnesi oluşturarak başlayın.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
