<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de banco de dados firebase on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/firebase-database/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de banco de dados firebase on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/firebase-database/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeiros passos com o firebase-database</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/firebase-database/primeiros-passos-com-o-firebase-database/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/firebase-database/primeiros-passos-com-o-firebase-database/</guid>
      <description>Adicione o Firebase ao seu projeto Android # Aqui estão as etapas necessárias para criar um projeto do Firebase e conectá-lo a um aplicativo Android.
Adicione o Firebase ao seu aplicativo # Crie um projeto do Firebase no Firebase console e clique em Create New Project.
Clique em Add Firebase to your Android app e siga as etapas de configuração.
Quando solicitado, digite o nome do pacote do aplicativo. É importante inserir o nome do pacote que seu aplicativo está usando; isso só pode ser definido quando você adiciona um aplicativo ao seu projeto do Firebase.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regras do Firebase Realtime Database</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/firebase-database/regras-do-firebase-realtime-database/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/firebase-database/regras-do-firebase-realtime-database/</guid>
      <description>As regras do Firebase Realtime Database determinam quem tem acesso de leitura e gravação ao seu banco de dados, como seus dados estão estruturados e quais índices existem. Essas regras ficam nos servidores do Firebase e são aplicadas automaticamente o tempo todo. Cada solicitação de leitura e gravação só será concluída se suas regras permitirem. Por padrão, suas regras são definidas para permitir que apenas usuários autenticados tenham acesso total de leitura e gravação ao seu banco de dados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Banco de dados FirebaseRealtime com Android</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/firebase-database/banco-de-dados-firebaserealtime-com-android/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/firebase-database/banco-de-dados-firebaserealtime-com-android/</guid>
      <description>Exemplo de inserção de dados ou recuperação de dados do Firebase # Obter valor/s do Firebase # Adicione o Realtime Database no Android # Conclua a Instalação e configuração para conectar seu aplicativo ao Firebase. Isso criará o projeto no Firebase.
Adicione a dependência do Firebase Realtime Database ao seu arquivo build.gradle no nível do módulo:
compile &amp;lsquo;com.google.firebase:firebase-database:9.2.1&amp;rsquo;
Configure Regras do banco de dados do Firebase
Agora você está pronto para trabalhar com o Realtime Database no Android.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Olá Mundo!</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/firebase-database/ola-mundo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/firebase-database/ola-mundo/</guid>
      <description>Olá Mundo no Android # Olá Mundo no IOS # </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transações do Firebase Realtime Database</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/firebase-database/transacoes-do-firebase-realtime-database/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/firebase-database/transacoes-do-firebase-realtime-database/</guid>
      <description>As transações fornecem um mecanismo para coordenar entre várias partes que podem estar acessando os mesmos dados ao mesmo tempo. Essas &amp;ldquo;partes&amp;rdquo; podem ser instâncias diferentes do mesmo código, como usuários diferentes executando o mesmo aplicativo ou nós em um cluster de servidor, partes do mesmo programa ou eventos de programas diferentes, como um aplicativo de administração, um aplicativo de &amp;ldquo;usuário final&amp;rdquo; e/ou &amp;quot; backend&amp;quot; lógica do servidor.
Um contador distribuído # Imagine muitos usuários executando um aplicativo da Web que está tentando incrementar um contador no banco de dados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lendo dados</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/firebase-database/lendo-dados/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/firebase-database/lendo-dados/</guid>
      <description>Entendendo quais dados estão dentro do objeto dataSnapshot # Nota: Você precisa [saber quais dados referenciados por getReference()][1] primeiro antes de poder entender completamente este exemplo.
Existem três métodos comuns para obter seus dados do Firebase Realtime Database:
addValueEventListener() addListenerForSingleValueEvent() addChildEventListener() Quando falamos sobre quais dados estão dentro do objeto dataSnapshot, então addValueEventListener() e addListenerForSingleValueEvent() são basicamente os mesmos. A única diferença é que addValueEventListener() mantém escuta as mudanças feitas nos dados referenciados enquanto addListenerForSingleValueEvent() não é.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Banco de dados em tempo real do Firebase com Android</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/firebase-database/banco-de-dados-em-tempo-real-do-firebase-com-android/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/firebase-database/banco-de-dados-em-tempo-real-do-firebase-com-android/</guid>
      <description>Integrar o banco de dados Firebase Real-Time com um aplicativo Android # Como implementar o banco de dados Firebase Real-Time em aplicativos Android.
Configuração/Instalação:
Primeiro, instale o SDK do Firebase (guia)
Registre seu projeto usando o Firebase console
Depois de concluir com êxito as duas etapas acima, adicione a seguinte dependência em sua classificação de nível de aplicativo.
compile &#39;com.google.firebase:firebase-database:9.2.1&#39; [Opcional] Configure suas regras de segurança do banco de dados (referência).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consulta do Firebase</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/firebase-database/consulta-do-firebase/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/firebase-database/consulta-do-firebase/</guid>
      <description>O Firebase Query pode ser usado para ordenar uma coleção de dados com base em alguns atributos, bem como restrito à grande lista de itens (para dados de bate-papo semelhantes) até um número adequado para sincronização com o cliente.
Assim como com uma referência, você pode receber dados de uma consulta usando o método on(). Você receberá apenas eventos e DataSnapshots para o subconjunto dos dados que correspondem à sua consulta.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
