<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>xsd Tutoriel on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/xsd/</link>
    <description>Recent content in xsd Tutoriel on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/xsd/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Premiers pas avec xsd</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/xsd/premiers-pas-avec-xsd/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/xsd/premiers-pas-avec-xsd/</guid>
      <description>Installation ou configuration # XSD, XML Schema Definition, est un langage qui décrit la structure des documents XML. Les fichiers XSD peuvent être utilisés pour valider un fichier XML. Le processus de réalisation dépendra de ce que vous choisissez de mettre en œuvre. Il convient de veiller à ce que le moteur de validation que vous utilisez soit compatible avec la version souhaitée de XSD.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>schéma xs</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/xsd/schema-xs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/xsd/schema-xs/</guid>
      <description>Décrit les éléments, les attributs et les types qui sont valides dans un document d&amp;rsquo;instance XML. Un schéma XML (XSD) doit contenir un seul élément xs:schema de niveau racine.
Paramètres # Attributs Descriptif attributFormDefault Indique si les attributs du document d&amp;rsquo;instance XML doivent être qualifiés avec un espace de noms (non qualifié par défaut) blockDefault La valeur par défaut de l&amp;rsquo;attribut block appliqué à [xs:complexType][1] et xs:element. Définit les règles de blocage de la dérivation/substitution dans le document d&amp;rsquo;instance (vide par défaut, c&amp;rsquo;est-à-dire ne rien bloquer) attributs par défaut (XSD 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>xscomplexType</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/xsd/xscomplextype/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/xsd/xscomplextype/</guid>
      <description>Un xs:complexType fournit une description du contenu d&amp;rsquo;un élément XML dans le document d&amp;rsquo;instance. La définition du xs:complexType peut être faite globalement, auquel cas il a un nom et peut être réutilisé dans le schéma, ou il peut être en place et utilisé uniquement dans le contexte dans lequel il est déclaré.
Paramètres # Attributs Descriptif abstrait Lorsqu&amp;rsquo;il est défini sur true, le type complexe ne peut pas être utilisé directement dans un document XML d&amp;rsquo;instance via xsi:type.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
