<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tutorial visual-foxpro on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/visual-foxpro/</link>
    <description>Recent content in tutorial visual-foxpro on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/visual-foxpro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao visual-foxpro</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/visual-foxpro/introducao-ao-visual-foxpro/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/visual-foxpro/introducao-ao-visual-foxpro/</guid>
      <description>Olá Mundo # Em todas as línguas, tradicionalmente, o primeiro exemplo é imprimir &amp;ldquo;Hello World&amp;rdquo;. Provavelmente fazer isso é mais fácil no VFP:
? &amp;quot;Hello World&amp;quot; Adicionar manipulador de erro global # Uma maneira simples de detectar erros não tratados (exceções) em um aplicativo VFP é usar o comando ON ERROR próximo ao início do programa principal.
O seguinte comando ON ERROR chama um método no programa atual chamado &amp;ldquo;errorHandler&amp;rdquo;. Os valores retornados por ERROR (o número de erro do VFP), MESSAGE (a mensagem de erro do VFP), PROGRAM (nome do programa atualmente em execução) e LINENO (o número da linha do erro) são passados ​​para o método errorHandler.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Operadores</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/visual-foxpro/operadores/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/visual-foxpro/operadores/</guid>
      <description>No VFP, os operadores são agrupados naqueles:
Operadores Numéricos Operadores lógicos Operadores de personagens Operadores de data e hora Operadores Relacionais Também existem operadores, implementados como funções (como operações bit a bit, comparação de objetos &amp;hellip;).
Vamos olhar para cada um por exemplo.
Operadores Numéricos # Os operadores numéricos são os mais fáceis e quase os mesmos que em outras linguagens.
+, -, * e /. Operadores de adição, subtração, multiplicação e divisão (no VFP não há divisão inteira, você pode converter um resultado para inteiro com as funções INT(), CEILING() e FLOOR()).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interoperabilidade VFP com .NET</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/visual-foxpro/interoperabilidade-vfp-com-net/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/visual-foxpro/interoperabilidade-vfp-com-net/</guid>
      <description>Este tópico abordará a interoperabilidade entre VFP e .NET.
Usando wwDotNetBridge para executar código .NET # Com a ajuda de [wwDotNetBridge da West Wind] 1, você pode acessar facilmente o código .NET dentro de um programa VFP.
O white paper tem todos os detalhes, mas este exemplo conciso ajudará a ilustrar as etapas básicas para executar um método em um assembly .NET.
Note que wwDotNetBridge pode acessar diretamente propriedades simples como strings, ints, etc.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
