<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de Symfony on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/symfony/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de Symfony on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/symfony/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con Symfony</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/symfony/primeros-pasos-con-symfony/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/symfony/primeros-pasos-con-symfony/</guid>
      <description>Creando un nuevo proyecto de Symfony usando el Instalador de Symfony # El Instalador de Symfony es una herramienta de línea de comandos que te ayuda a crear nuevas aplicaciones Symfony. Requiere PHP 5.4 o superior.
Descarga e instalación del instalador de Symfony en Linux/MacOS # Abra una terminal y ejecute los siguientes comandos:
sudo mkdir -p /usr/local/bin sudo curl -LsS https://symfony.com/installer -o /usr/local/bin/symfony sudo chmod a+x /usr/local/bin/symfony Esto crea un ejecutable Symfony global al que se puede llamar desde cualquier lugar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enrutamiento</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/symfony/enrutamiento/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/symfony/enrutamiento/</guid>
      <description>El enrutamiento es el proceso de asignar una URL a un controlador. Symfony tiene un potente componente de enrutamiento que te permite definir rutas.
El componente de enrutamiento admite varios formatos de configuración: anotaciones, YAML, XML y PHP sin procesar.
Parámetros # Parámetro Detalles nombre El nombre de la ruta. Ejemplo: book_show camino La ruta (puede contener comodines). Ejemplo: /libro/{isbn} predeterminados Valores por defecto de los parámetros Rutas sencillas # Usando YAML:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Controladores</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/symfony/controladores/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/symfony/controladores/</guid>
      <description>Un controlador en Symfony es un PHP invocable (una función, un método en un objeto o un cierre) que recibe una solicitud HTTP y devuelve una respuesta HTTP. Una respuesta HTTP puede contener cualquier cosa: una página HTML, una cadena JSON, la descarga de un archivo, etc.
Para decirle a Symfony qué controlador debe manejar una determinada solicitud, necesitas configurar una ruta.
Sintaxis # $this-&amp;gt;generateUrl(&amp;lsquo;route_name&amp;rsquo;, [&amp;lsquo;placeholder&amp;rsquo; =&amp;gt; &amp;lsquo;value&amp;rsquo;]); // genera una URL para la ruta route_name con un marcador de posición $esto-&amp;gt;render(&amp;rsquo;template.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contenedor de servicio</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/symfony/contenedor-de-servicio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/symfony/contenedor-de-servicio/</guid>
      <description>Una aplicación Symfony generalmente se compone de muchos objetos que realizan diferentes tareas, como repositorios, controladores, programas de correo, etc. En Symfony, estos objetos se denominan servicios y se definen en app/config/services. yml o en uno de los paquetes instalados.
El Service Container sabe cómo instanciar estos servicios y mantiene una referencia de ellos para que no tengan que instanciarse dos veces. Si un servicio tiene dependencias, también las instanciará.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La solicitud</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/symfony/la-solicitud/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/symfony/la-solicitud/</guid>
      <description>La clase Request de Symfony es una representación orientada a objetos de la solicitud HTTP. Contiene información como la URL, la cadena de consulta, los archivos cargados, las cookies y otros encabezados provenientes del navegador.
Sintaxis # $solicitud-&amp;gt;getPathInfo(); // devuelve la ruta (parte local de la URL) que se solicita (pero sin la cadena de consulta). Es decir. al visitar https://example.com/foo/bar?key=value, este contendrá /foo/bar $solicitud-&amp;gt;consulta-&amp;gt;get(&amp;lsquo;id&amp;rsquo;); // devuelve un parámetro de cadena de consulta ($_GET) $solicitud-&amp;gt;consulta-&amp;gt;get(&amp;lsquo;id&amp;rsquo;, 1); // devuelve un parámetro de cadena de consulta con un valor predeterminado $solicitud-&amp;gt;solicitud-&amp;gt;get(&amp;rsquo;nombre&amp;rsquo;); // devuelve una variable de cuerpo de solicitud ($_POST) $solicitud-&amp;gt;archivos-&amp;gt;get(&amp;lsquo;archivo adjunto&amp;rsquo;); // devuelve una instancia de UploadedFile identificado por &amp;ldquo;archivo adjunto&amp;rdquo; $solicitud-&amp;gt;cookies-&amp;gt;get(&amp;lsquo;PHPSESSID&amp;rsquo;); // devuelve el valor de una cookie ($_COOKIE) $solicitud-&amp;gt;encabezados-&amp;gt;get(&amp;lsquo;content_type&amp;rsquo;); // devuelve un encabezado de solicitud HTTP $solicitud-&amp;gt;getMethod(); // devuelve el método de solicitud HTTP (GET, POST, PUT, DELETE, etc.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
