<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>opengl Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/opengl/</link>
    <description>Recent content in opengl Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/opengl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>opengl&#39;i kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/opengl/opengli-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/opengl/opengli-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>Windows&amp;rsquo;ta manuel OpenGL kurulumu # Sonunda tam örnek kod bulunur
OpenGL için Windows bileşenleri WGL WGL (wiggle olarak telaffuz edilebilir), &amp;ldquo;Windows ve OpenGL arasındaki bir arabirim&amp;quot;de olduğu gibi &amp;ldquo;Windows-GL&amp;rdquo; anlamına gelir - Windows API&amp;rsquo;sinden OpenGL ile iletişim kurmak için bir dizi işlev. WGL işlevlerinin bir wgl öneki vardır ve belirteçleri bir WGL_ önekine sahiptir.
Microsoft sistemlerinde desteklenen varsayılan OpenGL sürümü 1.1&amp;rsquo;dir. Bu çok eski bir versiyondur (en sonuncusu 4.5). En son sürümleri almanın yolu, grafik sürücülerinizi güncellemektir, ancak grafik kartınız bu yeni sürümleri desteklemelidir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>tekstüre</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/opengl/teksture/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/opengl/teksture/</guid>
      <description>Tekstüre etmenin temelleri # Doku, yalnızca belirli veri girişlerine değil, aynı zamanda birden çok girişi karıştıran (enterpolasyon yapan) örnek noktalara da kolay erişim sağlayan bir veri depolama biçimidir.
OpenGL&amp;rsquo;de dokular birçok şey için kullanılabilir, ancak en yaygın olarak bir görüntüyü bir çokgene (örneğin bir üçgen) eşlemektir. Dokuyu bir üçgene (veya başka bir çokgene) eşlemek için her köşeye dokunun hangi kısmına karşılık geldiğini söylemeliyiz. Bir çokgenin her köşesine bir doku koordinatı atarız ve daha sonra bu çokgendeki tüm parçalar arasında enterpolasyon yapılır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenGL nesnelerini C&#43;&#43; RAII ile kapsülleme</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/opengl/opengl-nesnelerini-c-raii-ile-kapsulleme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/opengl/opengl-nesnelerini-c-raii-ile-kapsulleme/</guid>
      <description>OpenGL nesnelerinin C++ RAII ile çalışmasını sağlamanın çeşitli yollarına örnekler.
OpenGL nesnelerinin RAII kapsüllenmesinin tehlikeleri vardır. En kaçınılmaz olanı, OpenGL nesnelerinin onları oluşturan OpenGL bağlamıyla ilişkilendirilmesidir. Bu nedenle, bir C++ RAII nesnesinin yok edilmesi, o C++ nesnesi tarafından yönetilen OpenGL nesnesinin sahipliğini paylaşan bir OpenGL bağlamında yapılmalıdır.
Bu ayrıca, nesneye sahip olan tüm bağlamlar yok edilirse, mevcut RAII kapsüllenmiş OpenGL nesnelerinin artık var olmayan nesneleri yok etmeye çalışacağı anlamına gelir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3d Matematik</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/opengl/3d-matematik/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/opengl/3d-matematik/</guid>
      <description>Matrislere giriş # OpenGL&amp;rsquo;de veya başka bir grafik API&amp;rsquo;sinde programlama yaparken, matematikte o kadar iyi olmadığınızda bir tuğla duvara çarpacaksınız. Burada 3d nesnenizle hareket/ölçekleme ve daha birçok harika şeyi nasıl elde edebileceğinizi örnek kodla açıklayacağım.
Gerçek hayattan bir vakayı ele alalım&amp;hellip; OpenGL&amp;rsquo;de harika (üç boyutlu) bir küp yaptınız ve onu herhangi bir yöne taşımak istiyorsunuz.
glUseProgram(cubeProgram) glBindVertexArray(cubeVAO) glEnableVertexAttribArray ( 0 ); glDrawArrays ( GL_TRIANGLES, 0,cubeVerticesSize) Unity3d gibi oyun motorlarında bu kolay olurdu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Temel Aydınlatma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/opengl/temel-aydnlatma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/opengl/temel-aydnlatma/</guid>
      <description>Phong Aydınlatma Modeli # NOT: Bu örnek WIP&amp;rsquo;dir, diyagramlar, resimler, daha fazla örnek vb.
Phong nedir?
Phong, üç bölümden oluşan yüzeyler için çok basit ama gerçek görünümlü bir ışık modelidir: ortam, dağınık ve aynasal aydınlatma.
Ortam ışıklandırması:
Ortam aydınlatması, anlaşılması ve hesaplanması üç bölümden en basitidir. Ortam aydınlatması, sahneyi dolduran ve nesneyi her yöne eşit şekilde aydınlatan ışıktır.
Ortam aydınlatmasındaki iki değişken, ortamın gücü ve ortamın rengidir. Parça gölgelendiricinizde, ortam için aşağıdakiler çalışacaktır:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gölgelendiriciler</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/opengl/golgelendiriciler/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/opengl/golgelendiriciler/</guid>
      <description>Sözdizimi # #version version_number // Hangi GLSL sürümünü kullanıyoruz void main() { /* Code */ } // Shader&amp;rsquo;ın ana işlevi tür adında; // Bir giriş parametresi belirtir - GLSL 1.30 çıkış tipi adı; // Bir çıktı parametresi belirtir - GLSL 1.30 giriş tipi adı; // Hem giriş hem de çıkış için parametre - GLSL 1.30 Parametreler # parametre Ayrıntılar tip Parametrenin türü, yerleşik bir GLSL türü olmalıdır. Bir gölgelendiriciyi derlemek için hangi GLSL sürümünün kullanılması gerektiğini belirtmek için, önişlemci sürümünü kullanın, ör.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shader Yükleme ve Derleme</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/opengl/shader-yukleme-ve-derleme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/opengl/shader-yukleme-ve-derleme/</guid>
      <description>Bu örnekler, gölgelendiricileri yüklemenin ve derlemenin çeşitli yollarını gösterir. Tüm örnekler hata işleme kodunu içermelidir.
Shader nesneleri, glCreateShader&amp;rsquo;dan yaratıldığı gibi fazla bir şey yapmaz. Tek bir aşama için derlenmiş kodu içerirler, ancak o aşama için tamamlanmış derlenmiş kodu içermeleri bile gerekmez. Birçok yönden C ve C++ nesne dosyaları gibi çalışırlar.
Program nesneleri, nihai bağlantılı programı içerir. Ama aynı zamanda, programın tek tip değerlerinin yanı sıra bir dizi başka durum verisi için durumu da tutarlar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OGL görünümü ve projeksiyonu</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/opengl/ogl-gorunumu-ve-projeksiyonu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/opengl/ogl-gorunumu-ve-projeksiyonu/</guid>
      <description>Model matrisi, görünüm matrisi, ortografik ve perspektif projeksiyon hakkında
OGL 4.0 GLSL 400&amp;rsquo;de bir kamera uygulayın # Bir sahneye kamerayla çekilmiş gibi bakmak istiyorsak, önce bazı şeyleri tanımlamamız gerekir:
Sahnenin görüntülendiği konum, göz konumu &amp;ldquo;pos&amp;rdquo;. Sahnede baktığımız nokta (&amp;lsquo;hedef&amp;rsquo;). It is also common to define the direction in which we look. Technically we need a line of sight. One straight in space is mathematically defined either by 2 points or by a point and a vector.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Çerçeve tamponları</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/opengl/cerceve-tamponlar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/opengl/cerceve-tamponlar/</guid>
      <description>Çerçeve arabelleklerinin temelleri # Çerçeve arabelleği, piksellerin renk değerlerini, derinlik ve kalıp bilgilerini bellekte saklayan bir arabellek türüdür. OpenGL&amp;rsquo;de bir şey çizdiğinizde, çıktı varsayılan çerçeve arabelleğinde saklanır ve ardından bu ara belleğin renk değerlerini ekranda görürsünüz. Ayrıca gri tonlama, bulanıklık, alan derinliği, bozulmalar, yansımalar gibi birçok harika son işlem efekti için kullanılabilecek kendi çerçeve arabelleğinizi de yapabilirsiniz&amp;hellip;
Başlamak için bir çerçeve arabelleği nesnesi (FBO) oluşturmanız ve onu OpenGL&amp;rsquo;deki diğer herhangi bir nesne gibi bağlamanız gerekir:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VAO&#39;ları kullanma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/opengl/vaolar-kullanma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/opengl/vaolar-kullanma/</guid>
      <description>Vertex Dizi Nesnesi, opengl&amp;rsquo;nin bir dizi VBO&amp;rsquo;yu nasıl yorumlaması gerektiğini saklar.
Özünde, her yeni ağ oluşturmak istediğinizde glVertexAttribPointer&amp;rsquo;ı çağırmaktan kaçınmanıza izin verecektir.
VAO&amp;rsquo;larla uğraşmak istemiyorsanız, basitçe bir tane oluşturabilir ve program başlatma sırasında bağlayabilir ve yokmuş gibi davranabilirsiniz.
Sözdizimi # geçersiz glEnableVertexAttribArray​(Gluint attribIndex);
void glDisableVertexAttribArray​(GLuint attribIndex);
void glVertexAttribPointer(GLuint attribIndex, GLint size, GLenum tipi, GLboolean normalleştirilmiş, GLsizei adım, const GLvoid * işaretçi);
void glVertexAttribFormat(GLuint attribIndex, GLint size, GLenum tipi, GLboolean normalleştirilmiş, GLuint göreceli ofset);</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
