<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutoriel Gnuplot on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/gnuplot/</link>
    <description>Recent content in Tutoriel Gnuplot on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/gnuplot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Démarrer avec Gnuplot</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/gnuplot/demarrer-avec-gnuplot/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/gnuplot/demarrer-avec-gnuplot/</guid>
      <description>Installation ou configuration # Gnuplot est un utilitaire graphique portable piloté par ligne de commande. Cet exemple montre comment configurer gnuplot sur les différentes plates-formes.
les fenêtres # Téléchargez la dernière version du programme d&amp;rsquo;installation à partir du [site gnuplot][1].
Exécutez le fichier téléchargé et autorisez-le à s&amp;rsquo;exécuter en tant qu&amp;rsquo;administrateur si demandé
Dans la fenêtre de configuration, sélectionnez la langue et suivez les instructions à l&amp;rsquo;écran.
(facultatif) Au cours de l&amp;rsquo;installation, vous pouvez sélectionner le gnuplot à ajouter au PATH qui vous permettra d&amp;rsquo;exécuter des commandes depuis n&amp;rsquo;importe où sur la ligne de commande.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ajuster les données avec gnuplot</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/gnuplot/ajuster-les-donnees-avec-gnuplot/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/gnuplot/ajuster-les-donnees-avec-gnuplot/</guid>
      <description>La commande fit peut ajuster une fonction définie par l&amp;rsquo;utilisateur à un ensemble de points de données (x,y) ou (x,y,z), en utilisant une implémentation des moindres carrés non linéaires (NLLS) Algorithme de Marquardt-Levenberg.
Toute variable définie par l&amp;rsquo;utilisateur apparaissant dans le corps de la fonction peut servir de paramètre d&amp;rsquo;ajustement, mais le type de retour de la fonction doit être réel.
Syntaxe # fit [xrange][yrange] function &amp;ldquo;datafile&amp;rdquo; using modifier via parameter_file Paramètres # Paramètres Détail Paramètres d&amp;rsquo;ajustement a, b, c et toute lettre qui n&amp;rsquo;avait pas été utilisée précédemment Utilisez des lettres pour représenter les paramètres qui seront utilisés pour ajuster une fonction.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilisation de fichiers de script</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/gnuplot/utilisation-de-fichiers-de-script/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/gnuplot/utilisation-de-fichiers-de-script/</guid>
      <description>Syntaxe # gnuplot -c fichierscript ARG1 ARG2 &amp;hellip; L&amp;rsquo;utilisation de base peut être affichée en tapant gnuplot -h
$ gnuplot -h Usage: gnuplot [OPTION] ... [FILE] -V, --version -h, --help -p --persist -d --default-settings -c scriptfile ARG1 ARG2 ... -e &amp;quot;command1; command2; ...&amp;quot; gnuplot 5.0 patchlevel 3 Fichier de script simple # Gnuplot est capable de générer un graphique à partir d&amp;rsquo;un fichier de script qui permet d&amp;rsquo;exécuter une séquence de commandes nécessaires pour dessiner un graphique au lieu de les saisir manuellement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tracé de base des fichiers de données</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/gnuplot/trace-de-base-des-fichiers-de-donnees/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/gnuplot/trace-de-base-des-fichiers-de-donnees/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;une des principales fonctionnalités utiles de gnuplot est la possibilité de tracer des fichiers de données. Tracer un fichier de données est vraiment simple avec gnuplot, en fait, une fois que vous avez ouvert le logiciel depuis le terminal, il suffit de taper la commande plot &#39;file&#39; pour obtenir un tracé automatique.
Tout d&amp;rsquo;abord, avant de tracer, vous devez être sûr d&amp;rsquo;être sous le même répertoire où se trouve le fichier de données, sinon vous finirez par recevoir un warning.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Styles de tracé 2D</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/gnuplot/styles-de-trace-2d/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/gnuplot/styles-de-trace-2d/</guid>
      <description>Sélection d&amp;rsquo;un style de tracé # Sélection explicite # Un style de tracé est généralement sélectionné à l&amp;rsquo;aide du mot-clé with, comme
plot x with points Cela permet d&amp;rsquo;utiliser différents styles de tracé pour chaque plot :
plot x with points, 2*x with lines Taper &amp;ldquo;help with&amp;rdquo; dans la fenêtre de commande gnuplot donne une liste de tous les styles de tracé disponibles.
Sélection du style de traçage global # Les styles de traçage peuvent également être définis globalement pour toutes les commandes de tracé.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
