<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tutorial de barniz on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/varnish/</link>
    <description>Recent content in tutorial de barniz on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/varnish/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con el barniz</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/varnish/primeros-pasos-con-el-barniz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/varnish/primeros-pasos-con-el-barniz/</guid>
      <description>Instalación o configuración # Las siguientes son instrucciones para configurar la última versión de Varnish en varias distribuciones de Linux.
CentOS 7 # curl -s https://packagecloud.io/install/repositories/varnishcache/varnish5/script.rpm.sh | sudo bash Ubuntu # apt-get install apt-transport-https curl https://repo.varnish-cache.org/GPG-key.txt | apt-key add - echo &amp;quot;deb https://repo.varnish-cache.org/ubuntu/ trusty varnish-4.1&amp;quot; \ &amp;gt;&amp;gt; /etc/apt/sources.list.d/varnish-cache.list apt-get update apt-get install varnish ##Debian##
apt-get install apt-transport-https curl https://repo.varnish-cache.org/GPG-key.txt | apt-key add - echo &amp;quot;deb https://repo.varnish-cache.org/debian/ jessie varnish-4.1&amp;quot;\ &amp;gt;&amp;gt; /etc/apt/sources.list.d/varnish-cache.list apt-get update apt-get install varnish Barniz VCL # Varnish controla y manipula las solicitudes HTTP mediante el lenguaje de configuración de Varnish (VCL).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Barniz de monitoreo</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/varnish/barniz-de-monitoreo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/varnish/barniz-de-monitoreo/</guid>
      <description>Use varnishstat para monitorear las métricas numéricas de una instancia de Varnish que se está ejecutando actualmente. Su ubicación diferirá según su instalación. Ejecutar varnishstat -1 generará todas las métricas en un formato simple compatible con grep.
Hay otras utilidades disponibles para ver el estado actual del barniz y el registro: varnishtop, varnishlog, etc.
Métricas del cliente: tráfico entrante # Las métricas del cliente cubren el tráfico entre el cliente y el caché de Varnish.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VCL incorporado</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/varnish/vcl-incorporado/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/varnish/vcl-incorporado/</guid>
      <description>La VCL integrada contiene procedimientos que Varnish incluye y ejecuta último.
Pueden complementar la VCL definida por el usuario proporcionando una lógica apropiada para la mayoría de los sitios. Por ejemplo, omite el caché para solicitudes POST y/o en presencia de cookies o encabezados de autorización.
Si parte de la lógica integrada no es necesaria, un usuario puede agregar una llamada return() desde un procedimiento donde la lógica VCL integrada no es deseable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Construyendo vmods</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/varnish/construyendo-vmods/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/varnish/construyendo-vmods/</guid>
      <description>No necesariamente tiene que compilar vmods si los archivos binarios para ellos ya están disponibles para su plataforma. Tanto CentOS 6 como 7 pueden aprovechar las compilaciones COPR de Ingvar para instalar una colección de módulos adicionales de Varnish Software: https://copr.fedorainfracloud.org/coprs/ingvar/varnish51/
Compile e instale un vmod # La instalación de un vmod requiere una versión instalada de Varnish Cache, incluidos los archivos de desarrollo. Los requisitos se pueden encontrar en la documentación de Varnish.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
