<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutoriel emacs on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/emacs/</link>
    <description>Recent content in Tutoriel emacs on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/emacs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Débuter avec emacs</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/emacs/debuter-avec-emacs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/emacs/debuter-avec-emacs/</guid>
      <description>Installation ou configuration # Instructions détaillées sur la configuration ou l&amp;rsquo;installation d&amp;rsquo;emacs.
Les instructions officielles sont disponibles sur le site Web de GNU Emacs.
systèmes Debian # Sur les systèmes avec le gestionnaire de paquets Debian (tels que Debian, Ubuntu et Mint), Emacs peut être installé via la simple commande :
sudo apt-get install emacs Pour une version à la pointe de la technologie, on peut utiliser le ppa suivant :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kits de démarrage</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/emacs/kits-de-demarrage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/emacs/kits-de-demarrage/</guid>
      <description>Les kits de démarrage permettent aux nouveaux utilisateurs de commencer à utiliser Emacs rapidement et d&amp;rsquo;éviter certains des obstacles à la configuration qui viennent d&amp;rsquo;un système mature comme Emacs - celui qui a grandi à travers des décennies d&amp;rsquo;évolution et a naturellement quelques bizarreries historiques. Les utilisateurs expérimentés bénéficient également d&amp;rsquo;un kit configuration d&amp;rsquo;extensions organisées par d&amp;rsquo;autres.
Il faut un effort considérable pour maintenir un ensemble de packages et paramètres qui continueront à bien fonctionner ensemble à mesure que les packages s&amp;rsquo;améliorent (ou bit-rot) au fil du temps.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gestion des packages</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/emacs/gestion-des-packages/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/emacs/gestion-des-packages/</guid>
      <description>Installation automatique du package avec use-package # ;; disable automatic loading of packages after the init file (setq package-enable-at-startup nil) ;; instead load them explicitly (package-initialize) ;; refresh package descriptions (unless package-archive-contents (package-refresh-contents)) ;;; use-package initialization ;;; install use-package if not already done (if (not (package-installed-p &#39;use-package)) (progn (package-refresh-contents) (package-install &#39;use-package))) ;;; use-package for all others (require &#39;use-package) ;; install your packages (use-package helm :ensure t) (use-package magit :ensure t) Installation automatique du paquet au démarrage d&amp;rsquo;emacs # ;; package.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raccourcis clavier de base</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/emacs/raccourcis-clavier-de-base/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/emacs/raccourcis-clavier-de-base/</guid>
      <description>Quitter Emacs # Vous pouvez quitter Emacs avec le raccourci clavier suivant :
C-x C-c
Où C est la touche control.
Suspendre Emacs Vous pouvez suspendre Emacs en utilisant le raccourci clavier suivant :
C-z Cela vous ramène à votre coquille. Si vous souhaitez reprendre votre session emacs, entrez fg dans votre terminal.
Abandonner la commande en cours # Vous arriverez souvent dans un état où vous avez une séquence de commandes partiellement tapée en cours, mais vous voulez l&amp;rsquo;abandonner.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les nombreuses variantes d&#39;Emacs</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/emacs/les-nombreuses-variantes-demacs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/emacs/les-nombreuses-variantes-demacs/</guid>
      <description>La plupart de cette documentation s&amp;rsquo;applique implicitement ou explicitement à GNU Emacs. C&amp;rsquo;est peut-être la variante la plus connue d&amp;rsquo;Emacs, ainsi que la source de plusieurs forks et la cible de certaines fusions.
Cette rubrique traite de certaines des variantes d&amp;rsquo;Emacs que l&amp;rsquo;on peut rencontrer et de leurs principales différences par rapport à GNU Emacs.
Spacemacs # Spacemacs (http://spacemacs.org/) est une variante d&amp;rsquo;Emacs qui tente de mettre fin au conflit à long terme entre les utilisateurs d&amp;rsquo;Emacs et vim, en créant un Emacs qui se comporte comme vim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magit</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/emacs/magit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/emacs/magit/</guid>
      <description>Magit est une interface avec le système de contrôle de version Git, implémenté sous la forme d&amp;rsquo;un package Emacs. Il vous permet d&amp;rsquo;interagir avec git dans Emacs.
Magit est une interface avec le système de contrôle de version Git, implémenté sous la forme d&amp;rsquo;un package Emacs. Magit aspire à être un Git porcelaine. Bien que nous ne puissions pas (encore) affirmer que Magit enveloppe et améliore chaque commande Git, elle est suffisamment complète pour permettre même aux utilisateurs expérimentés de Git d&amp;rsquo;effectuer la quasi-totalité de leurs tâches quotidiennes de contrôle de version directement depuis Emacs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nomenclature Emacs</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/emacs/nomenclature-emacs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/emacs/nomenclature-emacs/</guid>
      <description>Éléments de l&amp;rsquo;interface utilisateur # L&amp;rsquo;interface utilisateur d&amp;rsquo;Emacs utilise des termes qui ont été inventés tôt et peuvent être troublants pour les utilisateurs habitués à une terminologie plus moderne.
[![Terminologie Emacs][1]][1]
Cadre # Dans Emacs, ce qu&amp;rsquo;on appelle autrement une fenêtre (la zone d&amp;rsquo;affichage utilisée par un programme) s&amp;rsquo;appelle un cadre. Emacs commence à utiliser un cadre, bien que des cadres supplémentaires puissent être créés en utilisant C-x 5.
Fenêtre # Un cadre contient une ou plusieurs fenêtres (autrement appelées volets), chacune affichant le contenu d&amp;rsquo;un tampon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mode org</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/emacs/mode-org/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/emacs/mode-org/</guid>
      <description>Org est un mode de prise de notes, de gestion des listes de choses à faire et de planification de projet avec un système de texte brut rapide et efficace. C&amp;rsquo;est également un système de création avec un support unique pour la programmation littéraire et la recherche reproductible.
[site officiel du mode org][1]
[1] : http://orgmode.org/
Syntaxe de balisage # Org fournit un langage de balisage complet qui aide à structurer le document et est reflété aussi précisément que possible lors de l&amp;rsquo;exportation vers d&amp;rsquo;autres formats (comme HTML ou LaTeX).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gérer les signets dans Emacs</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/emacs/gerer-les-signets-dans-emacs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/emacs/gerer-les-signets-dans-emacs/</guid>
      <description>Comment mettre en signet les fichiers fréquemment utilisés # Utilisez les commandes suivantes pour créer des signets et accéder aux signets depuis Emacs.
Disons que vous éditez un fichier appelé foobar.org et supposons que vous visitez fréquemment ce fichier pour éditer/afficher le contenu.
Il serait pratique d&amp;rsquo;accéder à ce fichier en quelques touches plutôt que de naviguer dans la structure du fichier (Dired) et de visiter le fichier.
Pas:
Ouvrez foobar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Barre</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/emacs/barre/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/emacs/barre/</guid>
      <description>Installation de la barre via MELPA # À partir d&amp;rsquo;emacs 24.4, package.el est disponible, et une façon d&amp;rsquo;installer helm est de le faire via MELPA. Tout d&amp;rsquo;abord, ajoutez le référentiel MELPA en tant qu&amp;rsquo;archive de packages en plaçant le code suivant quelque part dans votre ~/.emacs (ou ~/.emacs.d/init.el).
(require &#39;package) ;; add the repository before the package-initialize. (add-to-list &#39;package-archives &#39;(&amp;quot;melpa&amp;quot; . &amp;quot;http://melpa.milkbox.net/packages/&amp;quot;)) (package-initialize) Ensuite, entrez M-x list-packages pour voir la liste des packages disponibles.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
