<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial angular-ui-router on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/angular-ui-router/</link>
    <description>Recent content in Tutorial angular-ui-router on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/angular-ui-router/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao roteador angular-ui</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/angular-ui-router/introducao-ao-roteador-angular-ui/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/angular-ui-router/introducao-ao-roteador-angular-ui/</guid>
      <description>Exemplo de Olá Mundo # ETAPA 1: Instalação
Antes de poder usar o Angular-UI Router, você deve incluir o próprio AngularJS em seu projeto. Para um guia detalhado sobre isso, veja esta documentação.
Você pode baixar o Angular-UI Router de sua GitHub-Page ou do NuGet, NPM, Bower, respectivamente.
Depois de incluir o arquivo JS em sua página, você pode injetar o módulo ui.router dentro de sua aplicação. Em seu arquivo de script, você deve ter algo assim:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tipos de parâmetros personalizados</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/angular-ui-router/tipos-de-parametros-personalizados/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/angular-ui-router/tipos-de-parametros-personalizados/</guid>
      <description>Parâmetros # Parâmetro Detalhes decodificar Converte o valor da URL (string) para o valor disponível em $stateParams codificar Converte um valor para a string que será usada na URL igual Verifica se dois valores são iguais do ponto de vista do tipo é Verifica se o valor pode ser usado como tipo de parâmetro definido padrão Garante que os valores da URL correspondam a este padrão quando a rota resolve Parâmetro de caminho (com uma barra não codificada dentro) # Por padrão, o ui-router codifica a barra / dentro dos parâmetros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estado de transição</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/angular-ui-router/estado-de-transicao/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/angular-ui-router/estado-de-transicao/</guid>
      <description>Recarregue o estado atual # Você pode recarregar o estado atual usando o método $state.reload do seu controlador
$state.reload() Este é um atalho para (código retirado dos documentos oficiais)
$state.transitionTo($state.current, $stateParams, { reload: true, inherit: false, notify: false }); Executar um recarregamento em seu estado também reiniciará seus controladores e resolverá novamente todos os seus valores resolvidos.
Use $state.go para fazer a transição entre os estados # $state.go é um método abreviado para $state.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
