<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de npm on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/npm/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de npm on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/npm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con npm</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/npm/primeros-pasos-con-npm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/npm/primeros-pasos-con-npm/</guid>
      <description>Instalación o configuración # Instalar # npm se incluye con Node.js, por lo que si instala Node.js, automáticamente tendrá instalado npm también. Puedes elegir entre una versión Actual y LTS
ventanas # Para Microsoft Windows, puede descargar un instalador MSI desde https://nodejs.org/en/download/.
ELIMINACIÓN DEL SO # Para Apple OS X, puede descargar un instalador PKG desde la misma ubicación https://nodejs.org/en/download/.
###Linux Para Linux, puede usar su administrador de paquetes para instalar Node.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Publicación</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/npm/publicacion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/npm/publicacion/</guid>
      <description>Publicar repositorio público # Para publicar repositorios públicos con una cuenta npm gratuita, inicialmente debe publicar el módulo con acceso público. Una forma de hacer esto es establecer la configuración de npm para que se lea en packages.json de la siguiente manera:
&amp;quot;publishConfig&amp;quot;: { &amp;quot;access&amp;quot;: &amp;quot;public&amp;quot; }, también puede usar el indicador --access=public con el comando npmpublish. De lo contrario, recibirá el mensaje de error un poco confuso, &amp;ldquo;necesita una cuenta paga para realizar esta acción&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>guiones npm</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/npm/guiones-npm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/npm/guiones-npm/</guid>
      <description>Sintaxis # La propiedad &amp;ldquo;scripts&amp;rdquo; en package.json le permite ejecutar paquetes npm localmente. El script &amp;quot;karma&amp;quot;: &amp;quot;karma&amp;quot; hace referencia al script de shell karma en el directorio node_modules/.bin. Esta referencia debe tomarse y se le debe aplicar un alias para poder usarla en otros scripts de npm, como &amp;quot;test&amp;quot;: &amp;quot;karma start&amp;quot;. Scripts reconocidos previamente # prepublish: Ejecutar antes de que se publique el paquete publish, postpublish: Ejecutar después de que se publique el paquete preinstall: Ejecutar antes de que se instale el paquete install, postinstall: Ejecutar después de instalar el paquete preversion, version: Ejecutar antes de cambiar la versión del paquete postversion: Ejecutar después de actualizar la versión del paquete pretest, test, postest: Ejecutar mediante el comando npm test prestop, stop, poststop: Ejecutar mediante el comando npm stop prestart, start, poststart: Ejecutar mediante el comando npm start prerestart, restart, postrestart: Ejecutar mediante el comando npm restart.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué hace NPM?</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/npm/que-hace-npm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/npm/que-hace-npm/</guid>
      <description>Le permite administrar fácilmente diferentes paquetes (módulos) y realizar un seguimiento de la versión que ha instalado.
Inicializar un nuevo proyecto NPM # npm init Esto iniciará un nuevo proyecto de NPM para usted: simplemente presione Intro hasta que deje de hacerle preguntas.
Ahora notará que tiene un nuevo archivo llamado package.json. Este archivo, entre otras cosas, hará un seguimiento de los paquetes o módulos que ha instalado en su proyecto.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
