<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>adb Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/adb/</link>
    <description>Recent content in adb Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/adb/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>adb&#39;yi kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/adb/adbyi-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/adb/adbyi-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>Giriiş # &amp;ldquo;adb&amp;rdquo;, bir öykünücü örneğiyle veya bağlı aygıtla iletişim kurmak için kullanılan bir komut satırı aracıdır. Uygulamaların yüklenmesine ve hatalarının ayıklanmasına, dosyaların aktarılmasına ve ayrıca bağlı öykünücü veya cihazla çeşitli diğer etkileşimlere olanak tanır. ADB sistemi, ana bilgisayardan komutlar gönderen bir istemci, bağlı aygıtta çalışan ve istemciden alınan komutları yürüten bir arka plan programı ve ana bilgisayarda çalışan ve ana bilgisayarda çalışan bir sunucu&amp;lsquo;dan oluşur. istemci ve arka plan programı arasındaki iletişimi yönetir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bir uygulamayı hata ayıklama modunda başlatma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/adb/bir-uygulamay-hata-ayklama-modunda-baslatma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/adb/bir-uygulamay-hata-ayklama-modunda-baslatma/</guid>
      <description>Uygulamayı başlatmadan önce hata ayıklayıcı nasıl beklenir? # Uygulamanızın com.example.myapp uygulamasında başlatma etkinliğinizin &amp;ldquo;MainActivity&amp;rdquo; olarak adlandırıldığını varsayalım. Manifestoda:
&amp;lt;activity android:name=&amp;quot;.MainActivity&amp;quot; &amp;gt; &amp;lt;intent-filter&amp;gt; &amp;lt;action android:name=&amp;quot;android.intent.action.MAIN&amp;quot;/&amp;gt; &amp;lt;category android:name=&amp;quot;android.intent.category.LAUNCHER&amp;quot;/&amp;gt; &amp;lt;/intent-filter&amp;gt; &amp;lt;/activity&amp;gt; Şimdi, uygulama gerçekten başlamadan önce hata ayıklayıcının bağlanmasını beklemek için uygulamayı başlatmak istediğinizi varsayalım.
Bunu başarmak için adb shell kullanabilirsiniz. Bizim durumumuzda, basitçe çalıştırın:
adb shell am start -D -n com.example.myapp/com.example.myapp.MainActivity Şimdi geriye kalan tek şey favori hata ayıklayıcınızı eklemek. Örneğin, Intellij veya Android Studio kullanıyorsanız Çalıştır-&amp;gt;Hata ayıklayıcıyı Android işlemine ekle-&amp;gt; seçeneğine gidin ve uygulama paketinizin adını seçin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ADB&#39;de Günlükleri Gösterme</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/adb/adbde-gunlukleri-gosterme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/adb/adbde-gunlukleri-gosterme/</guid>
      <description>Logcat ile görüntüleme ve filtreleme # Komut Satırında varsayılan arabellekteki tüm günlüklerin görüntülenmesi şu şekilde gerçekleştirilebilir:
adb logcat Bu komut, cihazın ana arabelleğindeki tüm günlükleri size gösterecektir. Bunu ilk kez kullanırsanız, çok fazla bilgi, muazzam bir veri akışı alacağınıza dikkat edin. Bu yüzden önce günlükleri temizlemek isteyebilirsiniz &amp;hellip;
Günlükleri temizleme:
adb logcat -c Bu, günlükleri temizleyecek ve yeni başlayacaktır.
Alternatif Tamponları Görüntüleme
Ana arabellek dışında aşağıdaki gibi görüntülenebilecek iki arabellek daha vardır:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>İtme ve çekme kullanarak dosyaları aktarma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/adb/itme-ve-cekme-kullanarak-dosyalar-aktarma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/adb/itme-ve-cekme-kullanarak-dosyalar-aktarma/</guid>
      <description>Sözdizimi # adb push [-p] YEREL UZAKTAN adb çekme [-a] [-p] UZAK [YEREL] Parametreler # Parametreler Ayrıntılar YEREL Kullanıcının bilgisayarında bulunan bir dosya veya dizin UZAKTAN Kullanıcının Android cihazında bulunan bir dosya veya dizin -a Ayrıca dosyayı uzak dosyanın zaman damgasını ve dosya modu verilerini kopyalayın -p Dosya veya dizin kopyalanırken aktarım ilerlemesini görüntüle adb pull komutunda LOCAL belirtilmemişse, REMOTE&amp;rsquo;daki dosya adı kullanılır.
YEREL, göreli bir yol veya mutlak bir yol olabilir, ancak UZAKTAN mutlak bir yol olmalıdır</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>adb komutları günlüğü toplama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/adb/adb-komutlar-gunlugu-toplama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/adb/adb-komutlar-gunlugu-toplama/</guid>
      <description>Otomasyonunuzun adb kill-server komutunu kullanmadığından emin olun.
Windows&amp;rsquo;ta # Bir Komut İstemi penceresi açın ve aşağıdaki komutları çalıştırın:
adb kill-server set ADB_TRACE=sockets adb nodaemon server 2&amp;gt;&amp;amp;1 | for /f &amp;quot;usebackq tokens=7*&amp;quot; %a in (`findstr /c:&amp;quot;): &#39;&amp;quot;`) do @echo %a %b &amp;gt;&amp;gt; %USERPROFILE%\Desktop\adb_host_log.txt Artık Android otomasyonunuzu çalıştırabilirsiniz. Bittiğinde, başka bir Komut İstemi penceresinde &amp;ldquo;adb kill-server&amp;quot;ı çalıştırın. Artık Masaüstünüzdeki adb_host_log.txt dosyası, tüm adb istemcilerinin adb ana bilgisayarına gönderdiği tüm komutların günlüğünü içerir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cihaza bağlanılıyor</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/adb/cihaza-baglanlyor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/adb/cihaza-baglanlyor/</guid>
      <description>PC&amp;rsquo;nize bağlı cihazları bulma # Cihazınızda ve adb devices komut satırı türünden USB Hata Ayıklamayı etkinleştirin. Her şey yolundaysa, yanıt şöyle olmalıdır:
Eklenen cihazların listesi 1234567890 cihaz
&amp;ldquo;1234567890&amp;rdquo; cihazın kimliğidir. Birden fazla cihaz bağlıysa, hepsini görmelisiniz:
Eklenen cihazların listesi 1234567890 cihaz 2222222222 cihaz &amp;hellip;
Bir cihazı ilk kez bağlarken, cihazınızda bağlantıyı onaylamanızı isteyen bir açılır pencere görürsünüz.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
