<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de github on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/github/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de github on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/github/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comenzando con github</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/github/comenzando-con-github/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/github/comenzando-con-github/</guid>
      <description>Rebaja con sabor a GitHub # GitHub amplía la sintaxis de Markdown para proporcionar nuevas funciones útiles.
Encabezado # # Header1 ## Header2 ### Header3 #### Header4 ##### Header5 ###### Header6 H1 === H2 --- Énfasis # *Italic1* _Italic2_ **Bold1** __Bold2__ ***Bold_Italic*** ~~Strikethrough~~ Linea horizontal # --- *** ___ Lista # unordered list: * item-1 * sub-item-1 * sub-item-2 - item-2 - sub-item-3 - sub-item-4 + item-3 + sub-item-5 + sub-item-6 ordered list: 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eliminación de datos confidenciales o archivos grandes</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/github/eliminacion-de-datos-confidenciales-o-archivos-grandes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/github/eliminacion-de-datos-confidenciales-o-archivos-grandes/</guid>
      <description>Si envía datos confidenciales, como una contraseña o una clave SSH, a un repositorio de Git, puede eliminarlos del historial. Para eliminar por completo los archivos no deseados del historial de un repositorio, puede usar el comando git filter-branch o BFG Repo-Cleaner.
Dígales a sus colaboradores que rebasen, no fusionen, las sucursales que created off of your old (tainted) repository history. One merge commit could reintroduce some or all of the tainted history that you just went to the trouble of purging.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visualización de la línea de tiempo  feeds de GitHub en su sitio web</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/github/visualizacion-de-la-linea-de-tiempo--feeds-de-github-en-su-sitio-web/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/github/visualizacion-de-la-linea-de-tiempo--feeds-de-github-en-su-sitio-web/</guid>
      <description>Visualización de la línea de tiempo / feeds de GitHub en su sitio web # Este documento explica cómo mostrar sus feeds/línea de tiempo de GitHub en su sitio web.
Ejemplo: Un ejemplo en vivo está disponible en:
https://newtonjoshua.com
Cronología de GitHub:
GitHub proporciona la línea de tiempo pública para cualquier usuario en formato Atom.
Puedes ver tu línea de tiempo en:
https://github.com/{{GitHub_nombre de usuario}}.atom
referirse: https://developer.github.com/v3/actividad/alimentos
API de fuentes de Google:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Páginas de GitHub</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/github/paginas-de-github/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/github/paginas-de-github/</guid>
      <description>Usar Git para crear páginas desde cero # Cree un nuevo repositorio o clone uno existente.
Cree una nueva rama llamada gh-pages sin ningún historial
$ git checkout &amp;ndash;orphan gh-pages
ensure you are in the correct directory then, # remove all files from the old working tree # $ git rm -rf
Agregue un archivo index.html a la raíz del repositorio.
$ echo &amp;ldquo;Hello World&amp;rdquo; &amp;gt; index.html $ git add index.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clonar un repositorio desde GitHub</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/github/clonar-un-repositorio-desde-github/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/github/clonar-un-repositorio-desde-github/</guid>
      <description>Sintaxis # git clone github.com/username/repository Clonar un repositorio # Vaya al repositorio que desea clonar (algo como: https://github.com/username/repo) A la derecha, haz clic en el botón verde llamado clonar o descargar Aparecerá una pequeña ventana, copie la url (algo así como: https://github.com/username/repo.git) Abra una ventana de terminal en la máquina en la que desea clonar ese proyecto
Navegue desde la línea de comandos hasta la ubicación en la que desea clonar el proyecto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cómo crear etiquetas GitHub personalizadas?</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/github/como-crear-etiquetas-github-personalizadas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/github/como-crear-etiquetas-github-personalizadas/</guid>
      <description>¡Cree etiquetas GitHub personalizadas! # Aquí hay un GIF rápido para que el proceso sea lo más fácil posible. Las etiquetas se pueden aplicar a propuestas y solicitudes de extracción para indicar prioridad, categoría o cualquier otra información que encuentre útil.
En GitHub, navegue a la página principal del repositorio.
Bajo el nombre de su repositorio, haga clic en Incidencias o Solicitudes de extracción.
Botón Etiquetas de problemas Junto al campo de búsqueda, haga clic en Etiquetas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Actualizar un repositorio bifurcado</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/github/actualizar-un-repositorio-bifurcado/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/github/actualizar-un-repositorio-bifurcado/</guid>
      <description> Ayuda de GitHub: Configurar un control remoto para una bifurcación Ayuda de GitHub: sincronizar una bifurcación [respuesta popular en StackOverFlow] (http://stackoverflow.com/questions/7244321/how-do-i-update-a-github-forked-repository) Configure un control remoto para su bifurcación y luego sincronice su bifurcación (rama maestra) # Configurar un control remoto para mi bifurcación $ cd my_local_repo $ git remote add upstream https://github.com/ORIGINAL_OWNER/ORIGINAL_REPOSITORY.git # Specify a new remote upstream repository that will be synced with the fork $ git remote -v # Verify the new upstream repository specified for my fork Sincronizar mi bifurcación localmente $ cd my_local_repo $ git fetch upstream # Fetch the branches and their respective commits from the upstream repository # Commits to master will be stored in a local branch, upstream/master $ git checkout master $ git merge upstream/master # Merge the changes from upstream/master into your local master branch # brings your fork&#39;s master branch into sync with the upstream repo Sincronizar mi bifurcación en Github $ git push origin master </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>usando la esencia</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/github/usando-la-esencia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/github/usando-la-esencia/</guid>
      <description>Gists son una gran manera de compartir su trabajo. Puede compartir archivos individuales, partes de archivos o aplicaciones completas. Puede acceder a las esencias en https://gist.github.com.
Cada esencia es un repositorio de Git, lo que significa que se puede bifurcar y clonar. El editor Gist funciona con CodeMirror.
Hay dos tipos de esencias: esencias públicas y esencias secretas.
Además, si no ha iniciado sesión en GitHub cuando crea su esencia, será una esencia anónima.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Copia de seguridad de GitHub</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/github/copia-de-seguridad-de-github/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/github/copia-de-seguridad-de-github/</guid>
      <description>Clonar todos los repositorios para un nombre de usuario # Ejecute el siguiente comando, reemplazando el nombre de usuario con el nombre de usuario, para clonar todos los repositorios de GitHub para ese usuario en el directorio actual.
curl &amp;quot;https://api.github.com/users/username/repos?page=1&amp;amp;per_page=100&amp;quot; | grep -e &#39;git_url*&#39; | cut -d \&amp;quot; -f 4 | xargs -L1 git clone Esto solo clonará los primeros 100 repositorios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabajando con Gitflow</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/github/trabajando-con-gitflow/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/github/trabajando-con-gitflow/</guid>
      <description>Sintaxis # git flow &amp;lt;subcomando&amp;gt; inicio de flujo de git git flow [función|lanzamiento|revisión] [inicio|finalización] Parámetros # Subcomando Detalles inicio Inicialice un nuevo repositorio de git compatible con el modelo de ramificación. característica Administre sus ramas de características. liberación Administre sus sucursales de lanzamiento. revisión Administre sus sucursales de revisiones. concepto de gitflow del autor imagen del modelo de sucursal Operación en 5 sucursales comunes a nivel local # Uno de los casos de uso más comunes de Gitflow</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
