<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>stm32 Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/stm32/</link>
    <description>Recent content in stm32 Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/stm32/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>stm32&#39;yi kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/stm32/stm32yi-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/stm32/stm32yi-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>SW4STM32 ve HAL kitaplığı kullanılarak yanıp sönen LED örneği ile ilk kurulum # (Not: STM32 ile kullanıma hazır birçok IDE, araç zinciri ve kitaplık vardır. Aşağıdaki kurulum, çalışmasını sağlamak için minimum çaba gerektirir, ancak bu, pek çoğundan yalnızca biridir. Diğerlerini keşfetmekten çekinmeyin. , bu örneğin amacı kimseyi burada kullanılacak araçları kullanmaya zorlamak değildir.)
IDE kurulumu # STM32 için Sistem Tezgahı: Windows, Linux ve OS X üzerinde ücretsiz IDE. AC6 tarafından oluşturulmuştur ve OpenSTM32 Topluluğunun web sitesinden kayıt olduktan sonra indirilebilir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entegre geliştirme ortamları (IDE&#39;ler)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/stm32/entegre-gelistirme-ortamlar-ideler/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/stm32/entegre-gelistirme-ortamlar-ideler/</guid>
      <description>Bu konunun amacı, STM32 mikrodenetleyiciler için yazılım geliştirmek için kullanılabilecek tüm entegre geliştirme ortamlarını (IDE) listelemektir. Örnekler şunları içermelidir:
IDE&amp;rsquo;nin ana özelliklerinin listesi. IDE tarafından desteklenen işletim sistemlerinin listesi. Kurulum işlemi. Ek yapılandırma adımları (varsa). ST Microelectronics tarafından listelenen IDE&amp;rsquo;ler:
Parça Numarası Genel Açıklama Pazarlama Durumu Tedarikçi Yazılım Türü KoİD ARM Cortex MCU&amp;rsquo;ları için ücretsiz ve yüksek düzeyde entegre bir yazılım geliştirme ortamı olan CooCox CoIDE Aktif CooCox Yazılım geliştirme süitleri KozmikIDE Kozmik ARM/Cortex &amp;quot;M&amp;quot; STM32 Mikrodenetleyici için Çapraz Geliştirme Araçları Aktif kozmik Yazılım geliştirme süitleri Çapraz İşler Rowley Associates CrossWorks, JTAG Flash indirme ve hata ayıklama ile entegre geliştirme ortamı Aktif Rowley Yazılım geliştirme süitleri DS-5 ARM Development Studio 5 (DS-5), en geniş ARM işlemci tabanlı platform yelpazesi için sınıfının en iyisi araçları sağlar Aktif KOL Yazılım geliştirme süitleri EMP-Thunder Emprog ThunderBench, ARM Cortex için tam entegre ve iyi hazırlanmış geliştirme C/C++ araçları Aktif Uygulama Bellenim Hitop5 Tüm Hitex geliştirme araçları için evrensel kullanıcı arayüzü, IDE ve hata ayıklayıcı Aktif Hiteks Yazılım geliştirme süitleri IAR-EWARM IAR Entegre geliştirme ortamı ve ARM Cortex-M için optimize edilmiş C/C++ derleyicisi Aktif IAR Yazılım geliştirme süitleri [MDK-ARM-STM32][8] Cortex-M tabanlı MCU&amp;rsquo;lar için MDK-ARM yazılım geliştirme ortamı Aktif Keil Yazılım geliştirme süitleri [ÇOKLU][9] GreenHills, C ve C++ kullanarak gömülü uygulamalar için entegre geliştirme ve hata ayıklama ortamı Aktif GreenHills Yazılımı Yazılım geliştirme süitleri [Erkek-Çekirdek-SF][10] STM32 için Nucleus SmartFit Aktif Mentor Grafik Bellenim [PER-Tracealyzer][11] STM32 MCU için Percepio çalışma zamanı izleme analizörü Aktif Percepio [PLSUDE-STM32][12] PLS geliştirme araçlarıyla STM32 Cortex-M tabanlı MCU&amp;rsquo;lar için optimize edilmiş Trace ve Flash desteğine sahip hata ayıklama ve emülatör platformu Aktif lütfen Yazılım geliştirme süitleri [RIDE-STM32][13] STM32 MCU&amp;rsquo;lar için Raisonance markalı entegre geliştirme ortamı Aktif raisonance Yazılım geliştirme süitleri [SOMN-DRT-IDE][14] DREAM DRT Cortex-M IDE Aktif HAYAL Yazılım geliştirme paketleri [SW4STM32][15] STM32 için Sistem Tezgahı: Windows, Linux ve OS X&amp;rsquo;te ücretsiz IDE Aktif AC6 Yazılım geliştirme süitleri [TASKINGVX-STM32][16] ARM tabanlı MCU&amp;rsquo;lar için Altium&amp;rsquo;un C/C++ derleyicisi ve hata ayıklayıcı araçları Aktif GÖREVLENDİRME Bellenim [TrueSTUDIO][17] Rakipsiz özellik seti ve benzeri görülmemiş entegrasyonu ile STM32 geliştirme için önde gelen C/C++ geliştirme aracı Aktif atol Yazılım geliştirme paketleri [iSYS-winIDEAOpen][18] iSYSTEM&amp;rsquo;in tüm STM32 Cortex-M tabanlı cihazlar için ücretsiz sınırsız yazılım geliştirme platformu Aktif iSYSTEM Yazılım geliştirme süitleri [mikroBasicPRO][19] STM32 geliştirmeyi herkes için uygun hale getiren MikroElektronika tam özellikli Basic derleyici Aktif Mikroelektronik Yazılım geliştirme süitleri [mikroCPRO][20] STM32 cihazları için MikroElektronika tam özellikli ANSI C derleyicisi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UART - Evrensel Asenkron AlıcıVerici (seri iletişim)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/stm32/uart---evrensel-asenkron-alcverici-seri-iletisim/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/stm32/uart---evrensel-asenkron-alcverici-seri-iletisim/</guid>
      <description>Bu konu, STM32 mikrodenetleyicilerinin Evrensel Asenkron Alıcı/Verici (UART) çevre birimi kullanılarak seri iletişim hakkındadır.
Yankı uygulaması - HAL kitaplığı # Bu örnekte mikrodenetleyici, alınan baytları UART RX kesmesini kullanarak gönderene geri yansıtır.
#include &amp;quot;stm32f4xx.h&amp;quot; UART_HandleTypeDef huart2; /* Single byte to store input */ uint8_t byte; void SystemClock_Config(void); /* UART2 Interrupt Service Routine */ void USART2_IRQHandler(void) { HAL_UART_IRQHandler(&amp;amp;huart2); } /* This callback is called by the HAL_UART_IRQHandler when the given number of bytes are received */ void HAL_UART_RxCpltCallback(UART_HandleTypeDef *huart) { if (huart-&amp;gt;Instance == USART2) { /* Transmit one byte with 100 ms timeout */ HAL_UART_Transmit(&amp;amp;huart2, &amp;amp;byte, 1, 100); /* Receive one byte in interrupt mode */ HAL_UART_Receive_IT(&amp;amp;huart2, &amp;amp;byte, 1); } } void uart_gpio_init() { GPIO_InitTypeDef GPIO_InitStruct; __GPIOA_CLK_ENABLE(); /**USART2 GPIO Configuration PA2 ------&amp;gt; USART2_TX PA3 ------&amp;gt; USART2_RX */ GPIO_InitStruct.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
