<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Solr Tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/solr/</link>
    <description>Recent content in Solr Tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/solr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con solr</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/solr/primeros-pasos-con-solr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/solr/primeros-pasos-con-solr/</guid>
      <description>Instalación de SOLR # Introducción # El siguiente procedimiento se probó en una instancia de prueba en AWS, con Redhat y Solr 6.1.0. Es posible que deba ajustar el proceso a su sistema operativo y entorno en consecuencia.
Requisitos previos # Asegúrese de utilizar RedHat o un sistema operativo similar (basado en Fedora). gato /etc/redhat-release muestra la versión de su sistema operativo. Compruebe si está instalado java 1.6 o superior que java Instala Java si es necesario sudo yum lista java disponible* sudo yum instalar java-1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo crear un tipo de campo personalizado</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/solr/como-crear-un-tipo-de-campo-personalizado/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/solr/como-crear-un-tipo-de-campo-personalizado/</guid>
      <description>Comentarios sobre el campo personalizado basado en la clase Java:
Esta es una pequeña sección de un artículo extenso clasificación personalizada en Solr usando un campo externo escrito para clasificar documentos de Solr según el comparador de campos personalizados.
Comentarios sobre el campo personalizado creado a partir de campos Solr existentes:
Apache ha creado una documentación detallada sobre este tema: Comprender analizadores, tokenizadores y filtros.
Cree un tipo de campo Solr personalizado a partir de su propia clase Java personalizada # Cambios de esquema:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sintaxis de consulta de Lucene</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/solr/sintaxis-de-consulta-de-lucene/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/solr/sintaxis-de-consulta-de-lucene/</guid>
      <description>Búsqueda booleana # +nombre:john +apellido:doe
Coincide con documentos donde el nombre es john y el apellido es doe. *+ predix indica que el término de búsqueda debe aparecer (Y).
+nombre:john -apellido:doe
Coincide con documentos donde el nombre es john y el apellido no es doe. - predix indica que el término de búsqueda no debe aparecer (NOT).
+nombre:john apellido:(doe bloggs)
Coincide con documentos donde el nombre es john y el apellido es doe o bloggs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solución de problemas de Solr</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/solr/solucion-de-problemas-de-solr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/solr/solucion-de-problemas-de-solr/</guid>
      <description>Al buscar en el objetivo de las instrucciones de un campo de copia, la pila del analizador utilizada es la del objetivo del campo de copia, no la fuente. Es especialmente importante recordar esto con la configuración predeterminada que busca en el campo de texto genérico.
¿Se ha indexado realmente mi contenido? # A menudo, las personas intentan indexar algún contenido y luego lo encuentran. Si no pueden ver el resultado esperado, intentan solucionar todo el proceso de principio a fin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>apache solr</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/solr/apache-solr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/solr/apache-solr/</guid>
      <description>Instalación de Solr # Puede instalar Solr en cualquier sistema donde esté disponible un Java Runtime Environment (JRE) adecuado, como se detalla a continuación. Actualmente esto incluye Linux, OS X y Microsoft Windows. Necesitará Java Runtime Environment (JRE) versión 1.8 o superior. En una línea de comando, verifique su versión de Java de esta manera:
$ Java -versión
Solr está disponible en el sitio web de Solr en http://lucene.apache.org/solr/. Extraiga el archivo de distribución de Solr a su directorio local</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>INDEXACIÓN DE LA TABLA HIVE2 EN SOLR UTILIZANDO SOLR DIH</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/solr/indexacion-de-la-tabla-hive2-en-solr-utilizando-solr-dih/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/solr/indexacion-de-la-tabla-hive2-en-solr-utilizando-solr-dih/</guid>
      <description>Esta documentación proporciona una forma de conectarse a Hive mediante el controlador de importación de datos de SOLR e indexar los datos en SOLR. Esta es una documentación interesante porque no pude encontrarla en Internet.
El controlador básicamente maneja más de 80 millones de registros, lo que significa que definitivamente se necesita una infraestructura sólida con buenas CPU y memoria.
No dude en comunicarse con nosotros e intentaremos ayudar tanto como sea posible.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
