<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de hibernación on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/nhibernate/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de hibernación on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/nhibernate/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con nhibernate</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/nhibernate/primeros-pasos-con-nhibernate/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/nhibernate/primeros-pasos-con-nhibernate/</guid>
      <description>Instalación o configuración # Instrucciones detalladas sobre cómo configurar o instalar nhibernate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asignaciones</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/nhibernate/asignaciones/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/nhibernate/asignaciones/</guid>
      <description>Asignaciones Xml # El mapeo xml usa un archivo hbm.xml que es un archivo de mapeo de hibernación. Es un archivo xml de sintaxis que contiene los metadatos necesarios para el mapeo objeto/relacional. Los metadatos incluyen la declaración de clases persistentes y el mapeo de propiedades (a columnas y relaciones de clave externa a otras entidades) a tablas de bases de datos.
Agregue un archivo llamado Entity.hbm.xml al proyecto y configúrelo como recurso incrustado en la pestaña de propiedades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>QueryOver Consultas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/nhibernate/queryover-consultas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/nhibernate/queryover-consultas/</guid>
      <description>NHibernate 3.0 introdujo la API de QueryOver, que combina el uso de métodos de extensión y expresiones lambda para proporcionar un contenedor seguro de tipos estático en torno a la API de I Criteria. La API de ICriteria es la implementación de NHibernate del patrón Objeto de consulta.
Consulta básica # Se realiza una consulta QueryOver básica contra una ISession usando el método QueryOver&amp;lt;T&amp;gt;, donde T es el tipo de una entidad mapeada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consultas de LINQ a NHibernate</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/nhibernate/consultas-de-linq-a-nhibernate/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/nhibernate/consultas-de-linq-a-nhibernate/</guid>
      <description>El controlador LINQ to NHibernate se centra en la interfaz IQueryable&amp;lt;T&amp;gt;.
Asegúrese de agregar using NHibernate.Linq; para usar el proveedor NHibernate LINQ.
Consulta básica # IQueryable&amp;lt;Cat&amp;gt; cats = session.Query&amp;lt;Cat&amp;gt;() .Where(c =&amp;gt; c.Name == &amp;quot;Max&amp;quot;); </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cascadas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/nhibernate/cascadas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/nhibernate/cascadas/</guid>
      <description>Sintaxis # cascade=&amp;ldquo;todo-borrar-huérfano&amp;rdquo; Las entidades tienen asociaciones con otros objetos, esto puede ser una asociación con un solo elemento (muchos a uno) o una asociación con una colección (uno a muchos, muchos a cualquiera).
En cualquier caso, puede decirle a NHibernate que atraviese automáticamente las asociaciones de una entidad y actúe de acuerdo con la opción de cascada. Por ejemplo, agregar una entidad no guardada a una colección con cascada de actualización y guardado hará que se guarde junto con su objeto principal, sin necesidad de instrucciones explícitas de nuestra parte.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
