<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tutorial amazon-ec2 on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/amazon-ec2/</link>
    <description>Recent content in tutorial amazon-ec2 on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/amazon-ec2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao amazon-ec2</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/amazon-ec2/introducao-ao-amazon-ec2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/amazon-ec2/introducao-ao-amazon-ec2/</guid>
      <description>Instâncias do EC2 # Instruções detalhadas sobre como iniciar uma instância do EC2.
Iniciando uma instância do EC2 com o console de gerenciamento da AWS # Neste exemplo, iniciaremos uma instância básica do EC2 com o Amazon Linux da maneira mais rápida possível por meio do Console de gerenciamento da AWS. A Amazon frequentemente melhora a experiência do usuário do console de gerenciamento do AWM, portanto, você pode experimentar algumas alterações nas telas abaixo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução à AWS CLI</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/amazon-ec2/introducao-a-aws-cli/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/amazon-ec2/introducao-a-aws-cli/</guid>
      <description>Instalando o aws cli # No linux: Se você não tiver o pip instalado, instale-o primeiro:
curl &amp;quot;https://bootstrap.pypa.io/get-pip.py&amp;quot; -o &amp;quot;get-pip.py&amp;quot; sudo python get-pip.py Em seguida, instale o awscli:
sudo pip install awscli No Windows: baixe os instaladores mais recentes aqui
Configurando o aws cli # Agora que você tem o aws cli instalado, você terá que configurá-lo para acessar seus recursos da AWS. Você pode ter vários perfis como test, dev, prod, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando aws-cli para Amazon EC2</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/amazon-ec2/usando-aws-cli-para-amazon-ec2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/amazon-ec2/usando-aws-cli-para-amazon-ec2/</guid>
      <description>Obtendo informações sobre instâncias do EC2 # Você pode obter informações sobre instâncias do EC2 usando:
aws ec2 describe-instances Você pode obter informações sobre instâncias específicas do EC2 usando:
aws ec2 describe-instances --instance-ids ... onde ... contém um ou mais identificadores de instância. Por exemplo:
aws ec2 describe-instances --instance-ids i-abcdefgh i-ijklmnop A saída de aws ec2 describe-instances usa paginação por padrão. Se a resposta contiver a chave &amp;quot;NextToken&amp;quot;, você precisará usar esse token para obter a próxima página de informações:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chaves SSH para instâncias do Amazon EC2</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/amazon-ec2/chaves-ssh-para-instancias-do-amazon-ec2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/amazon-ec2/chaves-ssh-para-instancias-do-amazon-ec2/</guid>
      <description>Protegendo sua chave privada SSH # Uma chave SSH tem duas partes, a chave pública e a chave privada.
A chave privada:
Geralmente está em um arquivo chamado id_rsa, mas pode receber qualquer nome. ** NÃO PODE SER REGENERADO SE PERDIDO!!!! Não perca este arquivo!** If you lose it, you will not be able to get back into your instance. (StackOverflow is littered with questions by people who have done this.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
