<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tutorial drupal on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/drupal/</link>
    <description>Recent content in tutorial drupal on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/drupal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao Drupal</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/drupal/introducao-ao-drupal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/drupal/introducao-ao-drupal/</guid>
      <description>Conceitos Drupal # Versões
Release Date Versão Data de lançamento 8.2.4 07 de dezembro de 2016 7.53 07 de dezembro de 2016 6.38 (sem suporte) 24 de fevereiro de 2016 5.23 (sem suporte) 11 de agosto de 2010 Tipos de entidade
Nas versões anteriores do Drupal, o sistema de campo era usado apenas em tipos de conteúdo. Agora, graças à Entity API, podemos adicionar campos a outras coisas, como comentários. Entidades de campo tornam o Drupal eminentemente flexível.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exemplo para a API de fila do Drupal 8 e a API de lote</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/drupal/exemplo-para-a-api-de-fila-do-drupal-8-e-a-api-de-lote/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/drupal/exemplo-para-a-api-de-fila-do-drupal-8-e-a-api-de-lote/</guid>
      <description>Um módulo de exemplo para ajudar a entender a API Queue e a API Batch no Drupal 8 # xml_import_example.info.yml
type: module name: XML import example package: Examples description: &amp;quot;This module helps understanding the Batch API and Queue API with an XML import example&amp;quot; core: 8.x xml_import_example.permissions.yml
import content from xml: title: &#39;Import content from xml&#39; description: &#39;With this permission user can import contents from a XML source&#39; restrict access: TRUE xml_import_example.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drush</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/drupal/drush/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/drupal/drush/</guid>
      <description>O que é Drush? # Drush é uma interface de script de linha de comando para sites Drupal. Ele permite o gerenciamento de linha de comando de sites Drupal.
Comandos Drush # Status de Drush # drush status Isso lhe dará uma visão geral do seu site Drupal. Versão, URI, localização do banco de dados, caminhos de arquivo, tema padrão, etc. Se você usar este comando e não vir esta informação, significa que você está em uma pasta errada e o Drush não sabe a qual site Drupal você está se referindo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenvolvimento de módulo - Drupal 7</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/drupal/desenvolvimento-de-modulo---drupal-7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/drupal/desenvolvimento-de-modulo---drupal-7/</guid>
      <description>O módulo Exemplos para desenvolvedores deve ser usado como referência para o desenvolvimento de módulos idealmente. Tem explicação de todas as principais APIs, uso bem documentado. É tudo para iniciantes entenderem o desenvolvimento do módulo.
Módulo básico que fornece uma página simples # really_neat.info
name = Really Neat Module description = Provides a really neat page for your site core = 7.x realmente_puro.módulo
&amp;lt;?php /** * @file * Hook implementation and shared functions for the Really Neat Module.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenvolvimento de temas - Drupal 7</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/drupal/desenvolvimento-de-temas---drupal-7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/drupal/desenvolvimento-de-temas---drupal-7/</guid>
      <description>Arquivo .info do tema # name = MyCompany Theme description = A Bootstrap Sub-theme. core = 7.x base theme = bootstrap ;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;; ;; Regions ;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;; regions[navigation] = &#39;Navigation&#39; regions[header] = &#39;Top Bar&#39; regions[highlighted] = &#39;Highlighted&#39; regions[help] = &#39;Help&#39; regions[content] = &#39;Content&#39; regions[sidebar_first] = &#39;Primary&#39; regions[sidebar_second] = &#39;Secondary&#39; regions[footer] = &#39;Footer&#39; regions[page_top] = &#39;Page top&#39; regions[page_bottom] = &#39;Page bottom&#39; ;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;; ;; MyCompany Custom Regions ;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;; regions[footer_menu_left] = &#39;Footer menu left&#39; regions[footer_menu_right] = &#39;Footer menu right&#39; ;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;; ;; CSS ;; these css files will be included on every page ;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;; stylesheets[all][] = css/bootstrap.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Galho</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/drupal/galho/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/drupal/galho/</guid>
      <description>Twig é o mecanismo de template que faz parte do Drupal 8. No Drupal 8, os arquivos Twig têm a extensão .html.twig e são usados ​​em todos os aspectos do tema Drupal. Entidades, campos, visualizações podem ser renderizados usando arquivos .html.twig.
Neste tópico o objetivo é ter um livro de receitas sobre como trabalhar com o Twig no contexto do Drupal. Se você quiser saber mais sobre a sintaxe ou funções disponíveis consulte a documentação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O módulo de regras</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/drupal/o-modulo-de-regras/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/drupal/o-modulo-de-regras/</guid>
      <description>O módulo Rules é um mecanismo que permite aos administradores do site automatizar ações a serem executadas condicionalmente, programaticamente ou em resposta a eventos predeterminados.
As regras podem reagir a Eventos de regras que ocorrem em um site Drupal, como o login de um usuário. E pode realizar Ações de regras personalizadas de acompanhamento, como redirecionar para uma determinada página, que deve ser executado condicionalmente se algumas Condições de regras forem atendidas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>API de entidade do Drupal 8</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/drupal/api-de-entidade-do-drupal-8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/drupal/api-de-entidade-do-drupal-8/</guid>
      <description>O Entity System no Drupal 8 permite que os desenvolvedores criem facilmente tipos de conteúdo personalizados e modelem relacionamentos de dados em torno desses tipos. A extensa API fornece suporte para geração de formulários, validação de dados, configuração, roteamento e muitos outros recursos.
Crie uma entidade de conteúdo usando o Drupal Console # O console Drupal traz andaimes para o ecossistema Drupal e facilita a geração de uma entidade de conteúdo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formatador de campo</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/drupal/formatador-de-campo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/drupal/formatador-de-campo/</guid>
      <description>Um formatador de campo especifica a maneira como um campo é renderizado em modelos Drupal. O formatador usado por cada campo pode ser configurado na guia Gerenciar exibição associada ao tipo de entidade que você está configurando.
Os campos podem ter formatadores diferentes dependendo do modo de exibição que está sendo exibido, o que permite controlar como um campo é renderizado em diferentes partes do seu site.
Algumas coisas são importantes a serem consideradas ao implementar um Formatador de Campo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cache e desempenho do Drupal</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/drupal/cache-e-desempenho-do-drupal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/drupal/cache-e-desempenho-do-drupal/</guid>
      <description>O cache foi usado para o site ou sistema para melhorar a entrega de conteúdo rapidamente para os usuários finais. Este tópico foi criado para explorar o mecanismo de cache embutido do Drupal e fornecer informações sobre como usá-lo. Precisamos explorar o recurso de cache embutido do Drupal com os módulos de contribuição externa como Varnish, Memcache, Authcache, Cache de arquivo etc. que estão disponíveis para melhorar o desempenho do site.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
