<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>GNULinux Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/linux/</link>
    <description>Recent content in GNULinux Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>GNULinux&#39;u kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/linux/gnulinuxu-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/linux/gnulinuxu-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>Kullanışlı kısayollar # Terminali Kullanma # Bu belgedeki örnekler, POSIX uyumlu (bash, sh, zsh, ksh gibi) bir kabuk kullandığınızı varsaymaktadır.
GNU/Linux işlevselliğinin büyük bölümleri terminal kullanılarak elde edilir. Linux&amp;rsquo;un çoğu dağıtımı, kullanıcıların masaüstü ortamlarından bir kabuk ile etkileşime girmesine izin veren terminal öykünücülerini içerir. Kabuk, kullanıcı tarafından girilen komutları yürüten bir komut satırı yorumlayıcısıdır. Bash (Bourne Again Shell), birçok Linux dağıtımında yaygın olarak kullanılan bir varsayılan kabuktur ve macOS için varsayılan kabuktur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux dağıtım adını ve sürümünü algılama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/linux/linux-dagtm-adn-ve-surumunu-alglama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/linux/linux-dagtm-adn-ve-surumunu-alglama/</guid>
      <description>Sözdizimi # uname - işletim sisteminizle ilgili bilgileri yazdırmak için.
uname [OPTION]
Hangi debian tabanlı dağıtımda çalıştığınızı tespit edin # Sadece lsb_release -a komutunu çalıştırın.
Debian&amp;rsquo;da:
$ lsb_release -a No LSB modules are available. Distributor ID: Debian Description: Debian GNU/Linux testing (stretch) Release: testing Codename: stretch Ubuntu&amp;rsquo;da:
$ lsb_release -a No LSB modules are available. Distributor ID: Ubuntu Description: Ubuntu 14.04.4 LTS Release: 14.04 Codename: trusty &amp;ldquo;lsb_release&amp;rdquo; kurulu değilse, biraz tahminde bulunmayı deneyebilirsiniz, örneğin, genellikle dağıtım adını içeren bir &amp;ldquo;/etc/issue&amp;rdquo; dosyası vardır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux çekirdeğini derlemek</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/linux/linux-cekirdegini-derlemek/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/linux/linux-cekirdegini-derlemek/</guid>
      <description>Linux Çekirdeğinin Ubuntu&amp;rsquo;da Derlenmesi # Uyarı: En az 15 GB boş disk alanınız olduğundan emin olun.
Ubuntu&amp;rsquo;da Derleme &amp;gt;=13.04 # Seçenek A) Git&amp;rsquo;i kullanın
En son Ubuntu çekirdek kaynağıyla senkronize kalmak istiyorsanız git&amp;rsquo;i kullanın. Ayrıntılı talimatlar Çekirdek Git Kılavuzunda bulunabilir. Git deposu gerekli kontrol dosyalarını içermez, bu nedenle bunları şu şekilde oluşturmalısınız:
fakeroot debian/rules clean Seçenek B) Kaynak arşivi indirin
Kaynak arşivi indirin - Bu, standart Ubuntu paketlerini ek yamalarla yeniden oluşturmak isteyen kullanıcılar içindir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kabuk</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/linux/kabuk/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/linux/kabuk/</guid>
      <description>Kabuk, istemine yanıt olarak bir programı yürütür. Bir komut verdiğinizde, kabuk programı arar ve ardından yürütür. Örneğin, ls komutunu verdiğinizde, kabuk ls adlı yardımcı programı/programı arar ve ardından bunu kabukta çalıştırır. Yardımcı programlarla sağladığınız argümanlar ve seçenekler, elde ettiğiniz sonucu etkileyebilir. Kabuk, CLI veya komut satırı arabirimi olarak da bilinir.
Varsayılan kabuğu değiştirme # Çoğu modern dağıtım, önceden yüklenmiş ve varsayılan kabuk olarak yapılandırılmış BASH (Bourne Again SHell) ile birlikte gelir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Güvenli Kabuk (SSH)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/linux/guvenli-kabuk-ssh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/linux/guvenli-kabuk-ssh/</guid>
      <description>Güvenli bir kabuk bir istemciden şifreli bir bağlantı üzerinden bir sunucuya uzaktan erişmek için kullanılır. OpenSSH, uzak kabuk erişimi sağlayan ancak şifrelenmemiş Telnet bağlantılarına alternatif olarak kullanılır. OpenSSH İstemcisi, varsayılan olarak çoğu GNU/Linux dağıtımında kuruludur ve bir sunucuya bağlanmak için kullanılır. Bu örnekler, SSH bağlantılarını kabul etmek ve başka bir ana bilgisayara bağlanmak için SSH paketinin nasıl kullanılacağını gösterir.
Uzak bir sunucuya bağlanma # Bir sunucuya bağlanmak için istemcide aşağıdaki gibi SSH kullanmalıyız,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ağ Yapılandırması</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/linux/ag-yaplandrmas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/linux/ag-yaplandrmas/</guid>
      <description>Bu belge, TCP/IP ağ iletişimi, ağ yönetimi ve sistem yapılandırmasının temellerini kapsar. Linux birden fazla ağ cihazını destekleyebilir. Cihaz adları numaralandırılmıştır ve sıfırdan başlar ve yukarı doğru sayılır. Örneğin, iki NIC&amp;rsquo;ye sahip bir bilgisayar, eth0 ve eth1 olarak etiketlenmiş iki cihaza sahip olacaktır.
Arayüz ayrıntıları # İfconfig
Makinede bulunan tüm arayüzleri listeleyin
$ ifconfig -a
Belirli bir arayüzün ayrıntılarını listeleyin
Sözdizimi: $ ifconfig &amp;lt;interface&amp;gt;
Örnek:
$ ifconfig eth0 eth0 Link encap:Ethernet HWaddr xx:xx:xx:xx:xx:xx inet addr:x.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;tar&#39; komutuyla Dosya Sıkıştırma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/linux/tar-komutuyla-dosya-skstrma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/linux/tar-komutuyla-dosya-skstrma/</guid>
      <description>Parametreler # Ortak Seçenekler - -c &amp;ndash;oluştur Yeni bir arşiv oluşturun. -x &amp;ndash;özü Dosyaları bir arşivden çıkarın. -t &amp;ndash;liste Bir arşivin içeriğini listeleyin. -f &amp;ndash;file=ARŞİV Arşiv dosyasını veya ARŞİV dizini kullanın. -v &amp;ndash;ayrıntılı İşlenen dosyaları ayrıntılı olarak listeleyin. Sıkıştırma Seçenekleri - -a &amp;ndash;otomatik sıkıştırma Sıkıştırma programını belirlemek için arşiv son ekini kullanın. -j &amp;ndash;bzip2 Arşivi bzip2 ile filtreleyin. -J &amp;ndash;xz &amp;ndash;lzma Arşivi xz ile filtreleyin. -z &amp;ndash;gzip Arşivi gzip ile filtreleyin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SCP</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/linux/scp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/linux/scp/</guid>
      <description>Sözdizimi # scp [-rv] [-i kimlik_dosyası] [[kullanıcı@]host1:]dosya1 &amp;hellip; [[kullanıcı@]host2:]dosya2 Temel Kullanım # # Copy remote file to local dir scp user@remotehost.com:/remote/path/to/foobar.md /local/dest # Copy local file to remote dir scp foobar.md user@remotehost.com:/remote/dest # Key files can be used (just like ssh) scp -i my_key.pem foobar.md user@remotehost.com:/remote/dest Güvenli Kopyalama # scp komutu, bir dosyayı uzak bir hedefe veya uzak bir hedefe güvenli bir şekilde kopyalamak için kullanılır. Dosya doğrudan çalışıyorsa, yalnızca dosya adı yeterlidir, aksi takdirde uzak ana bilgisayar adını içeren tam yol gereklidir; remote_user@some_server.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paket Yöneticileri</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/linux/paket-yoneticileri/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/linux/paket-yoneticileri/</guid>
      <description>Paketler uygun paket yöneticisi ile nasıl güncellenir # Uygun bir şekilde &amp;lsquo;apt&amp;rsquo; paket yöneticisi olarak adlandırılan Agelişmiş Package Tool, Debian, Slackware ve diğer Linux Dağıtımlarında yazılım yükleme ve kaldırma işlemlerini gerçekleştirebilir. Aşağıda bazı basit kullanım örnekleri verilmiştir:
Güncelleme Bu seçenek, yeni ve güncellenmiş paketlerle ilgili bilgilerin mevcut olması için Packages.gz dosyalarını alır ve tarar. Bunu yapmak için aşağıdaki komutu girin:
sudo apt-get güncellemesi
Yükselt Bu seçenek, sistemde kurulu olan tüm paketlerin en yeni sürümlerini kurmak için kullanılır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GnuPG (GPG)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/linux/gnupg-gpg/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/linux/gnupg-gpg/</guid>
      <description>GnuPG, verileri güvenli bir şekilde imzalamaya veya şifrelemeye izin veren gelişmiş bir anahtar yönetim sistemidir. GPG, GnuPG anahtarlarını oluşturmak ve işlemek için kullanılan bir komut satırı aracıdır.
GnuPG, en yaygın olarak, güvenlik seviyesini önemli ölçüde artıran, parola veya herhangi bir etkileşimli kimlik doğrulama aracı olmadan SSH (Güvenli Kabuk) bağlantılarına sahip olmak için kullanılır.
Aşağıdaki bölümlerde, GnuPG anahtarlarının oluşturulması, kullanılması ve güvenliğinin sağlanmasının yolları açıklanmaktadır.
Hızlı bir şekilde bir GnuPG anahtarı oluşturun ve kullanın # Rastgele bayt işlemini hızlandırmak için haveged kurun (örnek sudo apt-get install haveged).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
