<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>angulaire-cli Tutoriel on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/angular-cli/</link>
    <description>Recent content in angulaire-cli Tutoriel on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/angular-cli/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Premiers pas avec angular-cli</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/angular-cli/premiers-pas-avec-angular-cli/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/angular-cli/premiers-pas-avec-angular-cli/</guid>
      <description>Générer et servir un projet Angular via un serveur de développement # Pour créer un nouveau projet ng new [project-name] qui initialise les packages git.Install pour l&amp;rsquo;outillage via npm. Il crée le projet avec succès.
cd [nom-projet] et exécutez soit npm start ou ng serve
Il exécutera le serveur dans le port par défaut donné.
L&amp;rsquo;application se rafraîchira en fonction des changements effectués dans le répertoire. Le port HTTP par défaut et celui utilisé par le serveur LiveReload peuvent être modifiés à l&amp;rsquo;aide de la commande ci-dessous</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Travailler avec angular-cli Générer des composants, des directives, des tuyaux, des services, etc.</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/angular-cli/travailler-avec-angular-cli-generer-des-composants-des-directives-des-tuyaux-des-services-etc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/angular-cli/travailler-avec-angular-cli-generer-des-composants-des-directives-des-tuyaux-des-services-etc/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;outil angular-cli peut vous aider à échafauder différentes parties d&amp;rsquo;une application angulaire (composants, directives, tuyaux, services, classes, gardes, interfaces, énumérations et modules).
Syntaxe # ng génère [composant | directive | services | tuyau | classe | énumération | interface | garde | module] [nom] [drapeaux&amp;hellip;] ng g [c | d | s | p | cl | e | je | g | m] [nom] [drapeaux&amp;hellip;] Paramètres # Paramètre La description composant ou c Utilisé pour générer un composant directive ou d Utilisé pour générer des directives service ou s Utilisé pour générer des services tuyau ou p Utilisé pour générer des tuyaux classe ou cl Utilisé pour générer des classes énumération ou e Utilisé pour générer des énumérations interfaces ou i Utilisé pour générer des interfaces garde ou g Utilisé pour générer des gardes module ou m Utilisé pour générer des modules --flat ou -f Utilisé pour activer/désactiver la création de répertoire --inline-template ou -it Utilisé pour activer/désactiver les modèles HTML en ligne dans les composants --inline-style ou -is Utilisé pour activer/désactiver les styles en ligne dans les composants --prefix ou -p Utilisé pour désactiver ou modifier le préfixe --spec ou -s Utilisé pour activer/désactiver la création de fichiers .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>déploiement du projet angular-cli sur le serveur apache tomcat 8.0.14</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/angular-cli/deploiement-du-projet-angular-cli-sur-le-serveur-apache-tomcat-8014/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/angular-cli/deploiement-du-projet-angular-cli-sur-le-serveur-apache-tomcat-8014/</guid>
      <description>Ce sujet couvrirait comment le projet angular-cli est prêt pour la construction de production, quelles sont toutes les étapes nécessaires avant le déploiement, comment créer un fichier war pour le déploiement du projet et enfin comment configurer le tomcat apache pour le déploiement du projet angular-cli.
## Étapes nécessaires avant de déployer le projet angular-cli pour la version de production. Avant de déployer le projet angulaire sur le serveur, nous devons créer un projet angulaire pour la production.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
