<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>sublimetext3 Tutoriel on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/sublimetext3/</link>
    <description>Recent content in sublimetext3 Tutoriel on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/sublimetext3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Premiers pas avec sublimetext3</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/sublimetext3/premiers-pas-avec-sublimetext3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/sublimetext3/premiers-pas-avec-sublimetext3/</guid>
      <description>Installation ou configuration # Veuillez noter que l&amp;rsquo;utilisation continue de Sublime Text nécessite que vous [achetiez une licence][1] et que vous soyez invité à prendre note des [termes et conditions][2].
Le processus d&amp;rsquo;installation de Sublime Text est différent pour chaque plate-forme, mais dans chaque cas, vous devez visiter la [page de téléchargement][4].
Après avoir installé ST3, il est courant d&amp;rsquo;installer le gestionnaire de packages, [Package Control][5].
Mac # Pour Mac, il n&amp;rsquo;y a qu&amp;rsquo;une seule version de Sublime Text pour OS X.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment installer Sublime 3 sur CentOS 7  RHEL 7 ?</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/sublimetext3/comment-installer-sublime-3-sur-centos-7--rhel-7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/sublimetext3/comment-installer-sublime-3-sur-centos-7--rhel-7/</guid>
      <description>Voici les étapes : # Étape 1 : Téléchargez Sublime : Vous pouvez soit télécharger depuis leur site Web, soit utiliser le wget comme je l&amp;rsquo;ai fait :
$ cd ~/Downloads ## On 32bit $ wget https://download.sublimetext.com/sublime_text_3_build_3126_x32.tar.bz2 ## On 64bit $ wget https://download.sublimetext.com/sublime_text_3_build_3126_x64.tar.bz2 Étape 2. Extraire le package Sublime (exemple dans le répertoire /opt) Vous pouvez stocker Sublime à n&amp;rsquo;importe quel endroit que vous voulez. Ici, j&amp;rsquo;ai enregistré sous le répertoire /opt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forfaits Essentiels</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/sublimetext3/forfaits-essentiels/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/sublimetext3/forfaits-essentiels/</guid>
      <description>Qu&amp;rsquo;y a-t-il dans mon ST (Sublime Text) # [Package Control][1] - Téléchargez/Installez ce plugin pour installer et gérer tous vos autres plugins dans sublime. [Git][2] - Assure le suivi de votre système de gestion des versions git. Vous permet également d&amp;rsquo;exécuter certaines commandes git depuis ST lui-même. [GitGutter][3] - Avec GitGutter, vous pouvez voir quelles lignes ont été ajoutées, supprimées ou modifiées dans la gouttière. [Emmet][4] - Emmet est un plugin utile qui vous fait gagner du temps en vous faisant écrire moins, augmentant ainsi votre productivité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contrôle des colis</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/sublimetext3/controle-des-colis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/sublimetext3/controle-des-colis/</guid>
      <description>Package Control est un gestionnaire de packages complet qui permet de découvrir, d&amp;rsquo;installer, de mettre à jour et de supprimer des packages pour Sublime Text.
Package Control est le gestionnaire de packages Sublime Text. Il comprend une liste de plus de 2 500 packages disponibles pour l&amp;rsquo;installation, et les utilisateurs peuvent ajouter eux-mêmes n&amp;rsquo;importe quel référentiel GitHub ou BitBucket. Une fois installés, les packages sont mis à jour automatiquement.
L&amp;rsquo;exemple de code crée le dossier Installed Packages pour vous (si nécessaire), puis y télécharge le Package Control.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vocabulaire</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/sublimetext3/vocabulaire/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/sublimetext3/vocabulaire/</guid>
      <description>C&amp;rsquo;est une très petite partie, mais toujours essentielle si vous voulez pouvoir communiquer efficacement avec d&amp;rsquo;autres personnes en utilisant Sublime Text 3.
Plus à venir : settings, keymap, mousemap etc&amp;hellip;
Thèmes # Un thème change le skin global de Sublime Text 3. Il change les onglets, la barre latérale, les panneaux rapides (goto, palette de commandes), la barre d&amp;rsquo;état, etc&amp;hellip;
Voici une liste non exhaustive de thèmes (top 100) :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Liste des raccourcis pour Sublime Text 3</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/sublimetext3/liste-des-raccourcis-pour-sublime-text-3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/sublimetext3/liste-des-raccourcis-pour-sublime-text-3/</guid>
      <description>Voici une liste des raccourcis couramment utilisés dans la version 3 de Sublime Text. Si vous en connaissez d&amp;rsquo;autres, n&amp;rsquo;hésitez pas à suggérer une modification, mais je commencerai par ceux [Windows] que je connais. Il y a une liste de raccourcis dans les documents de texte sublime (sur http://docs.sublimetext.info/en/latest/reference/keyboard_shortcuts_win.html) cependant il y a une note en haut de la page que certains peuvent ne pas fonctionner [ A ma connaissance, ceux listés ici fonctionnent !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Construire des systèmes</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/sublimetext3/construire-des-systemes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/sublimetext3/construire-des-systemes/</guid>
      <description>Syntaxe # Les systèmes de construction sont écrits en JSON et ont l&amp;rsquo;extension de fichier .sublime-build. Les systèmes de construction sont uniquement en sortie, ce qui signifie qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;est pas possible d&amp;rsquo;exécuter du code qui demandera une entrée utilisateur à l&amp;rsquo;aide du système de construction. Le code bloquera simplement l&amp;rsquo;attente d&amp;rsquo;une entrée pour toujours. Pour contourner ce problème, de nombreuses personnes utilisent un plugin REPL.
Clés JSON :
shell_cmd spécifie la commande exacte à exécuter dans le shell et prend en charge les espaces réservés de variables (comme ${file} qui fait référence au fichier actuellement ouvert).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raccourcis clavier</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/sublimetext3/raccourcis-clavier/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/sublimetext3/raccourcis-clavier/</guid>
      <description>Les raccourcis clavier sont, comme beaucoup de choses dans Sublime Text, &amp;ldquo;JSON&amp;rdquo;. Assurez-vous de comprendre comment les utiliser, ils vont vous faire gagner beaucoup de temps !
Syntaxe # touches : [liste] une liste de frappes à appuyer command : [string] la commande à exécuter args : [dict] l&amp;rsquo;argument à passer à la commande context : [list] une liste de checker qui dira si le raccourci est activé Les raccourcis doivent être stockés dans un fichier appelé Default.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
