<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tutorial google chrome on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/google-chrome/</link>
    <description>Recent content in tutorial google chrome on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/google-chrome/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao google-chrome</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/google-chrome/introducao-ao-google-chrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/google-chrome/introducao-ao-google-chrome/</guid>
      <description>Instalação ou Configuração # Instale o Chrome considerando primeiro qual versão usar, relevante se você for desenvolver Web:
O Google Chrome lança as principais versões a cada 6 semanas e fornece acesso a várias versões do produto à medida que são estabilizadas. Este processo é feito em uma série de canais.
Canal estável é a versão liberada para todos os usuários, é a experiência de instalação padrão. Ele recebe atualizações de segurança conforme necessário.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Extensões do Chrome</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/google-chrome/extensoes-do-chrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/google-chrome/extensoes-do-chrome/</guid>
      <description>O Google Chrome é compatível com extensões que melhoram a maneira como o navegador funciona. Eles podem adicionar funcionalidade a páginas da Web ou à interface do usuário do navegador.
Ação do navegador executando o executeScript em uma página. # manifest.json
{ &amp;quot;name&amp;quot;: &amp;quot;Hello Page&amp;quot;, &amp;quot;description&amp;quot;: &amp;quot;Add &#39;Hello&#39; to the current page.&amp;quot;, &amp;quot;version&amp;quot;: &amp;quot;1.0&amp;quot;, &amp;quot;permissions&amp;quot;: [ &amp;quot;activeTab&amp;quot; ], &amp;quot;background&amp;quot;: { &amp;quot;scripts&amp;quot;: [&amp;quot;background.js&amp;quot;], &amp;quot;persistent&amp;quot;: false }, &amp;quot;browser_action&amp;quot;: { &amp;quot;default_title&amp;quot;: &amp;quot;Say Hello on this page&amp;quot; }, &amp;quot;manifest_version&amp;quot;: 2 } background.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Navegação sem cabeça</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/google-chrome/navegacao-sem-cabeca/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/google-chrome/navegacao-sem-cabeca/</guid>
      <description>O Chrome é compatível com a navegação headless exposta por meio de um switch que pode ser usado ao iniciar o processo. Isso permite abrir páginas sem criar uma janela do navegador, portanto, um ambiente gráfico não é necessário.
Quando usado em conjunto com um dispositivo que se conecta à porta de depuração remota, permite a interação com o documento, o que é particularmente útil para testes e automação de CI, onde um ambiente gráfico não é necessário para obter resultados ou não está disponível.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chrome DevTools</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/google-chrome/chrome-devtools/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/google-chrome/chrome-devtools/</guid>
      <description>Documentação do produto Chrome DevTools.
Índice do nó DOM($0, $1, etc.) # Nas ferramentas de desenvolvedor do Google Chrome &amp;ldquo;Elements&amp;rdquo;, você pode ver que a linha selecionada mostra ==$0 que é o índice do nó DOM (como mostrado abaixo):
$0 retorna o elemento ou objeto JavaScript selecionado mais recentemente, $1 retorna o segundo selecionado mais recentemente e assim por diante.
Isso é útil na depuração. Os comandos $0, $1, $2, $3 e $4 funcionam como uma referência histórica para os últimos cinco elementos DOM inspecionados no painel Elementos ou os últimos cinco objetos de heap JavaScript selecionados no painel Perfis.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
