<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/sas/</link>
    <description>Recent content in Tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/sas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comenzando con sas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sas/comenzando-con-sas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sas/comenzando-con-sas/</guid>
      <description>Instalación o configuración # SAS se puede ejecutar en un modelo cliente-servidor, utilizando el cliente pesado Enterprise Guide o el cliente ligero SAS Studio (habilitado para la web), o en el modo de &amp;ldquo;servidor local&amp;rdquo; donde un sistema SAS completamente funcional está presente en una máquina local (Windows o escritorio o servidor Unix/Linux ejecutándose en modo interactivo) y ejecutar en modo Administrador de visualización (el cliente local) o a través de uno de los clientes cliente-servidor anteriores (conectado al servidor instalado localmente).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formatos SAS</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sas/formatos-sas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sas/formatos-sas/</guid>
      <description>Se utilizan informats y formatos para decirle a SAS cómo leer y escribir los datos respectivamente. Los informats se usan comúnmente en un paso de datos cuando se leen datos de un archivo externo. Los informats rara vez se utilizan en los PROC. Los formatos se usan comúnmente tanto en pasos de datos como en PROC.
Los formatos SAS convierten valores numéricos o de caracteres en valores de caracteres. Se puede aplicar un formato usando una instrucción format o put, que cambia la forma en que se muestra un valor, o usando la función put para almacenar el valor formateado en una nueva variable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Envío de un correo electrónico con SAS</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sas/envio-de-un-correo-electronico-con-sas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sas/envio-de-un-correo-electronico-con-sas/</guid>
      <description>Hay varias razones por las que podría encontrar que necesita capacidades de correo electrónico en SAS. Podría estar enviando un correo electrónico para notificar a alguien que un proceso pasó o falló, podría estar enviando un correo electrónico que contenga Macro Variables que muestren cuántos registros se han cargado al final de su fuente de datos, o tal vez necesite enviar algunos archivos que contener informes. Cualquiera que sea su necesidad, hay varias formas de enviar correos electrónicos y archivos en SAS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resolución de macro variables entre comillas dentro de PROC SQL Pass-throughs</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sas/resolucion-de-macro-variables-entre-comillas-dentro-de-proc-sql-pass-throughs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sas/resolucion-de-macro-variables-entre-comillas-dentro-de-proc-sql-pass-throughs/</guid>
      <description>Uno de los desafíos que enfrenté cuando comencé a usar SAS por primera vez no fue solo pasar datos de macro variables a un paso directo de PROC SQL, sino también resolverlos correctamente si necesitaban comillas. Al pasar una cadena como valor o fecha/fechahora en un paso a través de PROC SQL, lo más probable es que necesite tener comillas simples alrededor cuando se resuelva.
He encontrado los mejores resultados cuando uso la función %BQUOTE para lograr esto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creación de variables macro</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sas/creacion-de-variables-macro/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sas/creacion-de-variables-macro/</guid>
      <description>El uso de macro variables en sus programas SAS es una funcionalidad básica con la que todo programador SAS debe estar familiarizado. El uso de macro variables puede ayudarlo a mantener su código simple y genérico. El código genérico es un código reutilizable.
Usando %LET # Describiría %LET como la forma más sencilla de crear una variable macro en SAS.
%LET variableName = variableValue; Ahora, en cualquier lugar que use &amp;amp;variableName, se resolverá en variableValue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hacer bucle</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sas/hacer-bucle/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sas/hacer-bucle/</guid>
      <description>Hacer bucle # DATA salary; /*define variables*/ raise=0.1; salary=50000; year=1; /*do loop*/ DO year=1 to 20 by 2; salary + salary*raise; output; /*generates an observation for each iteration of the do loop, optional*/ END; RUN; Macro hacer bucle # %macro doloop; %do age=11 %to 15 %by 2; title Age=&amp;amp;age.; proc print data=sashelp.class(where=(age=&amp;amp;age.)); run; %end; %mend; %doloop; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SQL de proceso</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sas/sql-de-proceso/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sas/sql-de-proceso/</guid>
      <description>Crear un conjunto de datos vacío basado en un conjunto de datos existente # Método 1:
proc sql; create table foo like sashelp.class; quit; Método 2:
proc sql; create table bar as select * from sashelp.class (obs=0); quit; El método 1 debería ser la opción preferida
SELECCIONAR Sintaxis # PROC SQL options; SELECT column(s) FROM table-name | view-name WHERE expression GROUP BY column(s) HAVING expression ORDER BYcolumn(s); QUIT; Ejemplo 1:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lectura de datos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sas/lectura-de-datos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sas/lectura-de-datos/</guid>
      <description>La lectura de datos en un conjunto de datos SAS se puede lograr utilizando múltiples enfoques, incluida la declaración de &amp;ldquo;líneas de datos&amp;rdquo;, desde un archivo externo usando una declaración &amp;ldquo;infile&amp;rdquo; en el paso de datos, o leyendo datos de un archivo externo usando &amp;ldquo;proc import&amp;rdquo;. Además, puede leer datos de fuentes externas que sean compatibles con odbc (por ejemplo, bases de datos SQL) utilizando los controladores odbc.
PROC IMPORT para Excel, importando una hoja específica # Habrá ocasiones en las que solo desee importar una hoja específica de un archivo de Excel con varias hojas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Copie un archivo, byte por byte</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sas/copie-un-archivo-byte-por-byte/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sas/copie-un-archivo-byte-por-byte/</guid>
      <description>Si está utilizando SAS para generar informes de algún tipo, se encontrará con la necesidad de copiar un archivo en algún momento. Principalmente he usado este método para copiar una plantilla de Excel y luego volcar datos a través de PROC EXPORT en el nuevo archivo que he creado.
Este es un gran ejemplo que encontré de Chris Hemedinger (http://blogs.sas.com/content/sasdummy/2011/06/17/how-to-use-sas-data-step-to-copy-a -file-from-anywhere/).
Copiando cualquier archivo, byte por byte # /* these IN and OUT filerefs can point to anything */ filename in &amp;quot;anyfilehere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uso de uniones en SAS</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sas/uso-de-uniones-en-sas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sas/uso-de-uniones-en-sas/</guid>
      <description>Cada base de datos es una colección de diferentes tablas y cada tabla contiene diferentes datos de forma organizada. Mientras trabajamos con datos, la mayoría de las veces la información que necesitamos está dispersa en más de una tabla. Necesitamos uniones/fusiones para obtener el resultado deseado.
En SAS usamos uniones mientras trabajamos con Proc SQL y usamos fusionar mientras trabajamos con Paso de datos. Ahora hablaremos solo de las uniones dentro de Proc SQL.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
