<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial del núcleo del sitio on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/sitecore/</link>
    <description>Recent content in Tutorial del núcleo del sitio on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/sitecore/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con el núcleo del sitio</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sitecore/primeros-pasos-con-el-nucleo-del-sitio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sitecore/primeros-pasos-con-el-nucleo-del-sitio/</guid>
      <description>Usando el administrador de SIM para la instalación # Sitecore Instance Manager es una herramienta de código abierto que se utiliza para administrar el parque local de instancias de Sitecore. Puede instalar, ubicar, mantener, reinstalar o eliminar productos de Sitecore. También lo ayuda a instalar su instancia de sitecore con cualquier paquete o módulo de sitecore y lo único que debe hacer es configurar la carpeta para el repositorio local donde se guardan todos los archivos de instalación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sintaxis de consulta Sitecore</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sitecore/sintaxis-de-consulta-sitecore/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sitecore/sintaxis-de-consulta-sitecore/</guid>
      <description>Nombres de plantilla frente a ID de plantilla frente a nombres de elementos en consultas:
Le recomiendo enfáticamente que utilice ID de plantilla y no nombres de plantilla o nombres de elementos en sus consultas. Esto garantizará que sus consultas seguirán funcionando, incluso cuando se cambie el nombre de las plantillas o los elementos.
La única excepción a esto es cuando se trabaja con plantillas OOTB, mientras se consulta una estructura OOTB, p.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Afirmaciones de diagnóstico</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sitecore/afirmaciones-de-diagnostico/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sitecore/afirmaciones-de-diagnostico/</guid>
      <description>Sintaxis # Assert.ArgumentCondition(condición booleana, nombre de argumento de cadena, mensaje de cadena) Assert.ArgumentNotNull(argumento de objeto, nombre de argumento de cadena) Assert.ArgumentNotNull(argumento de objeto, Func&amp;lt;string&amp;gt; getArgumentName) Assert.ArgumentNotNullOrEmpty (argumento de ID, nombre de argumento de cadena) Assert.ArgumentNotNullOrEmpty(argumento de cadena, nombre de argumento de cadena) Assert.ArgumentNotNullOrEmpty(argumento de cadena, Func&amp;lt;cadena&amp;gt; getArgumentName) Assert.AreEqual(int value1, int value2, mensaje de cadena) Assert.AreEqual(int value1, int value2, formato de cadena, params object[] args) Assert.AreEqual(cadena valor1, cadena valor2, cadena mensaje) Assert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plantillas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sitecore/plantillas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sitecore/plantillas/</guid>
      <description>Obtener elemento de plantilla de Sitecore por ID # Para obtener el elemento de plantilla por ID de plantilla.
TemplateItem templateItem = Sitecore.Context.Database.GetTemplate(new ID(&amp;quot;{11111111-1111-1111-1111-111111111111}&amp;quot;)); Obtener elemento de plantilla de Sitecore por nombre # Ingrese el nombre de la plantilla para obtener la plantilla mediante el método GetTemplate.
TemplateItem templateItem = Sitecore.Context.Database.GetTemplate(&amp;quot;NameOfTheTemplate&amp;quot;); </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configuración de índice</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sitecore/configuracion-de-indice/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sitecore/configuracion-de-indice/</guid>
      <description>Configuración de campo # Al agregar campos personalizados a un índice de Lucene, puede agregar nuevos campos al índice usando la siguiente configuración:
&amp;lt;configuration ref=&amp;quot;contentSearch/indexConfigurations/defaultLuceneIndexConfiguration&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;indexAllfields&amp;gt;false&amp;lt;/indexAllfields&amp;gt; &amp;lt;fieldNames hint=&amp;quot;raw:AddFieldByFieldName&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;field fieldName=&amp;quot;title&amp;quot; storageType=&amp;quot;YES&amp;quot; indexType=&amp;quot;TOKENIZED&amp;quot; vectorType=&amp;quot;NO&amp;quot; boost=&amp;quot;1f&amp;quot; type=&amp;quot;System.String&amp;quot; settingType=&amp;quot;Sitecore.ContentSearch.LuceneProvider.LuceneSearchFieldConfiguration, Sitecore.ContentSearch.LuceneProvider&amp;quot;/&amp;gt; &amp;lt;/fieldNames&amp;gt; &amp;lt;/configuration&amp;gt; Un campo tiene un par de propiedades posibles:
Tipo de almacenamiento tipo de índice tipoVector &amp;lsquo;impulsar&amp;rsquo; Estos campos se relacionan directamente con el contenido de la clase Sitecore.ContentSearch.LuceneProvider.LuceneSearchFieldConfiguration. Si reflejamos los valores fuera de esta clase podemos ver sus posibles valores, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Búsqueda</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sitecore/busqueda/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sitecore/busqueda/</guid>
      <description>La búsqueda de Sitecore se basa en Lucene, lo que brinda la capacidad de crear capacidades de búsqueda muy rápidas para su sitio. En lugar de realizar consultas en una base de datos centralizada (como la base de datos SQL de Sitecore), consulta los archivos de índice de Lucene que se almacenan en el sistema de archivos físicos del servidor web. Sitecore proporciona una capa de abstracción sobre la API de Lucene.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elementos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sitecore/elementos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sitecore/elementos/</guid>
      <description>Sintaxis # Base de datos.GetItem (Id. de elemento de identificación) Database.GetItem (Id. de artículo de ID, Idioma idioma) Database.GetItem (Id. de artículo de ID, idioma de idioma, versión de versión) Database.GetItem (ruta de cadena) Database.GetItem (ruta de la cadena, idioma del idioma) Database.GetItem (ruta de la cadena, idioma del idioma, versión de la versión) La mayoría de los ejemplos anteriores utilizan Sitecore.Context.Database para obtener elementos. Tenga en cuenta que la mayoría de las implementaciones de Sitecore tienen varias bases de datos de contenido, por lo que es importante utilizar la base de datos correcta para obtener su elemento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seguridad</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sitecore/seguridad/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sitecore/seguridad/</guid>
      <description>Sitecore ofrece dos formas de acceder a los elementos a los que el usuario del contexto no tiene permisos de acceso. La forma preferida es usar la clase UserSwitcher para cambiar temporalmente el usuario que se usará para acceder al elemento. La razón por la que se prefiere esto es porque aún puede tener permisos vigentes para la cuenta de usuario que se está utilizando.
La alternativa es utilizar la clase SecurityDisabler.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Automatización de participación</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sitecore/automatizacion-de-participacion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sitecore/automatizacion-de-participacion/</guid>
      <description>La automatización de Sitecore brinda al comercializador la posibilidad de crear flujos de trabajo de marketing que pondrán al usuario a través de diferentes estados en el sitio web.
El ejemplo del uso de la automatización podría ser el flujo de trabajo de registro (registrado, confirmado, iniciado sesión) o el flujo de trabajo de compra (nuevo pedido, productos agregados, detalles de pago, compra completa).
Obtener el contacto por nombre de usuario # ContactManager contactManager = Factory.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unicornio</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sitecore/unicornio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sitecore/unicornio/</guid>
      <description>Unicorn es una utilidad para Sitecore que resuelve el problema de mover plantillas, representaciones y otros elementos de la base de datos entre instancias de Sitecore. Esto se vuelve problemático cuando los desarrolladores tienen sus propias instancias locales: los paquetes son propensos a errores y tienden a olvidarse en el camino a la producción. Unicorn resuelve este problema escribiendo copias serializadas de los elementos de Sitecore en el disco junto con el código; de esta manera, una copia de los elementos de la base de datos necesarios para un código base determinado lo acompaña en el control de código fuente.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
