<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>firebase-base de données Tutoriel on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/firebase-database/</link>
    <description>Recent content in firebase-base de données Tutoriel on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/firebase-database/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Premiers pas avec firebase-database</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/firebase-database/premiers-pas-avec-firebase-database/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/firebase-database/premiers-pas-avec-firebase-database/</guid>
      <description>Ajoutez Firebase à votre projet Android # Voici les étapes nécessaires pour créer un projet Firebase et le connecter à une application Android.
Ajoutez Firebase à votre application # Créez un projet Firebase dans la [console Firebase][1] et cliquez sur Créer un nouveau projet.
Cliquez sur Ajouter Firebase à votre application Android et suivez les étapes de configuration.
Lorsque vous y êtes invité, saisissez le nom du package de votre application.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Règles de base de données en temps réel Firebase</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/firebase-database/regles-de-base-de-donnees-en-temps-reel-firebase/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/firebase-database/regles-de-base-de-donnees-en-temps-reel-firebase/</guid>
      <description>Les règles de base de données en temps réel de Firebase déterminent qui a accès en lecture et en écriture à votre base de données, comment vos données sont structurées et quels index existent. Ces règles résident sur les serveurs Firebase et sont appliquées automatiquement à tout moment. Chaque demande de lecture et d&amp;rsquo;écriture ne sera complétée que si vos règles le permettent. Par défaut, vos règles sont définies pour autoriser uniquement les utilisateurs authentifiés à accéder en lecture et en écriture à votre base de données.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Base de données FirebaseRealtime avec Android</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/firebase-database/base-de-donnees-firebaserealtime-avec-android/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/firebase-database/base-de-donnees-firebaserealtime-avec-android/</guid>
      <description>Exemple d&amp;rsquo;insertion de données ou de récupération de données à partir de Firebase # Obtenir la/les valeur(s) de firebase # Ajouter la base de données en temps réel dans Android # Terminez l&amp;rsquo;[Installation et configuration][1] pour connecter votre application à Firebase. Cela créera le projet dans Firebase.
Ajoutez la dépendance pour Firebase Realtime Database à votre fichier &amp;ldquo;build.gradle&amp;rdquo; au niveau du module :
compile &amp;lsquo;com.google.firebase:firebase-database:9.2.1&amp;rsquo;
Configurez [Firebase Database Rules][2]
Vous êtes maintenant prêt à travailler avec la base de données en temps réel dans Android.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bonjour le monde!</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/firebase-database/bonjour-le-monde/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/firebase-database/bonjour-le-monde/</guid>
      <description>Bonjour tout le monde sur Android # Bonjour le monde dans IOS # </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transactions de base de données en temps réel Firebase</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/firebase-database/transactions-de-base-de-donnees-en-temps-reel-firebase/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/firebase-database/transactions-de-base-de-donnees-en-temps-reel-firebase/</guid>
      <description>Les transactions fournissent un mécanisme de coordination entre plusieurs parties susceptibles d&amp;rsquo;accéder aux mêmes données en même temps. Ces &amp;ldquo;parties&amp;rdquo; peuvent être différentes instances du même code, comme différents utilisateurs exécutant la même application ou des nœuds dans un cluster de serveurs, des parties du même programme ou des événements différents programmes comme une application d&amp;rsquo;administration, une application &amp;ldquo;utilisateur final&amp;rdquo; et/ou &amp;quot; logique de serveur backend&amp;quot;.
Un compteur distribué # Imaginez de nombreux utilisateurs exécutant tous une application Web qui essaie d&amp;rsquo;incrémenter un compteur dans la base de données.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lecture des données</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/firebase-database/lecture-des-donnees/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/firebase-database/lecture-des-donnees/</guid>
      <description>Comprendre quelles données se trouvent dans l&amp;rsquo;objet dataSnapshot # Remarque : Vous devez d&amp;rsquo;abord [savoir quelles données référencées par getReference()][1] avant de pouvoir comprendre complètement cet exemple.
Il existe trois méthodes courantes pour obtenir vos données à partir de Firebase Realtime Database :
addValueEventListener() addListenerForSingleValueEvent() addChildEventListener() Lorsque nous parlons des données contenues dans l&amp;rsquo;objet dataSnapshot, alors addValueEventListener() et addListenerForSingleValueEvent() sont fondamentalement les mêmes. La seule différence est que addValueEventListener() reste à l&amp;rsquo;écoute des modifications apportées aux données référencées alors que addListenerForSingleValueEvent() ne l&amp;rsquo;est pas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Base de données en temps réel Firebase avec Android</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/firebase-database/base-de-donnees-en-temps-reel-firebase-avec-android/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/firebase-database/base-de-donnees-en-temps-reel-firebase-avec-android/</guid>
      <description>Intégrez la base de données Firebase Real-Time à une application Android # Comment implémenter la base de données Firebase Real-Time dans les applications Android.
Configuration/Installation :
Tout d&amp;rsquo;abord, installez le SDK Firebase ([guide][1])
Enregistrez votre projet à l&amp;rsquo;aide de Firebase [console][2]
Après avoir terminé avec succès les deux étapes ci-dessus, ajoutez la dépendance suivante dans votre niveau d&amp;rsquo;application.
compile &#39;com.google.firebase:firebase-database:9.2.1&#39; [Facultatif] Configurez les règles de sécurité de votre base de données ([référence][3]).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Requête Firebase</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/firebase-database/requete-firebase/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/firebase-database/requete-firebase/</guid>
      <description>Firebase Query peut être utilisé pour commander une collection de données basée sur certains attributs ainsi que limitée à la grande liste d&amp;rsquo;éléments (pour des données de chat similaires) jusqu&amp;rsquo;à un nombre adapté à la synchronisation avec le client.
Tout comme avec une référence, vous pouvez recevoir des données d&amp;rsquo;une requête en utilisant la méthode on(). Vous ne recevrez des événements et des DataSnapshots que pour le sous-ensemble de données correspondant à votre requête.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
