<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de encabezados http on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/http-headers/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de encabezados http on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/http-headers/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con los encabezados http</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/http-headers/primeros-pasos-con-los-encabezados-http/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/http-headers/primeros-pasos-con-los-encabezados-http/</guid>
      <description>Solicitud HTTP # Una solicitud HTTP simple para el recurso /index.html. El host www.example.com se especifica en el encabezado HTTP Host.
GET /index.html HTTP/1.1 Host: www.example.com Respuesta HTTP # Una posible respuesta a la solicitud anterior. La respuesta contiene los encabezados HTTP Date, Content-Type, Content-Encoding y Content-Length.
HTTP/1.1 200 OK Date: Wed, 21 Jun 2017 10:58:03 GMT Content-Type: text/html; charset=UTF-8 Content-Encoding: UTF-8 Content-Length: 150 &amp;lt;response body&amp;gt; El cuerpo de la respuesta se envía después de los encabezados, separados por una línea en blanco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>X-Solicitud-ID</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/http-headers/x-solicitud-id/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/http-headers/x-solicitud-id/</guid>
      <description>El encabezado X-Request-ID se puede usar para rastrear solicitudes individuales a un servicio web (como una API REST) ​​desde el cliente hasta el servidor y sus backends.
Sintaxis # X-Solicitud-ID: Un Cliente puede enviar un encabezado HTTP X-Request-ID: some-value. El servidor debe usar el valor proporcionado y proporcionarlo en cualquier solicitud que realice a los servicios de backend con el fin de atender la solicitud inicial. Al enviar la respuesta, el servidor devolverá el mismo encabezado al cliente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aceptar-Rangos (Respuesta)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/http-headers/aceptar-rangos-respuesta/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/http-headers/aceptar-rangos-respuesta/</guid>
      <description>Accept-Ranges le dice al cliente que este servidor admitirá rangos para este recurso (archivo).
Sintaxis # Aceptar-Rangos: RangeType Rangos de aceptación: ninguno Parámetros # Parámetro Descripción Tipo de rango Ese tipo de rangos son compatibles. Actualmente, esto es solo bytes o ninguno. ninguno El servidor no admite rangos en este recurso Accept-Rangos es parte del sistema de rangos. El sistema de rangos permite que el cliente solicite solo una parte de un archivo en lugar de tener que descargar el archivo completo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aceptar-Codificación (Solicitud)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/http-headers/aceptar-codificacion-solicitud/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/http-headers/aceptar-codificacion-solicitud/</guid>
      <description>Accept-Encoding le dice al servidor qué codificación acepta el cliente. La codificación se utiliza principalmente para la compresión.
Sintaxis # Aceptar-Codificación: Codificación;QualityFactor Aceptar-Codificación: Codificación;QualityFactor, tipo;QualityFactor, tipo;QualityFactor, &amp;hellip; Parámetros # Parámetro Descripción Codificación El tipo de codificación a utilizar. Esto también puede ser un * para decir que el cliente no tiene preferencia sobre qué codificación usar Factor de calidad El factor de calidad en el formato ;q=0.8. Si se establece en 0, significa &amp;ldquo;no aceptable&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aceptar-Idioma (Solicitud)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/http-headers/aceptar-idioma-solicitud/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/http-headers/aceptar-idioma-solicitud/</guid>
      <description>Accept-Language le dice al servidor qué idioma (como el inglés) acepta el cliente.
Sintaxis # Aceptar-Idioma: Idioma;QualityFactor Aceptar-Idioma: Idioma;QualityFactor, Idioma;QualityFactor, &amp;hellip; Aceptar-Idioma: * Parámetros # Parámetro Descripción Idioma Qué idioma es aceptable. Factor de calidad El factor de calidad en el formato ;q=0.8 (opcional) * Coincide con cualquier idioma Accept-Language toma varios idiomas e incluye una preferencia opcional para cuál debe usar el servidor. El idioma es uno de la lista.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aceptar juego de caracteres (Solicitud)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/http-headers/aceptar-juego-de-caracteres-solicitud/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/http-headers/aceptar-juego-de-caracteres-solicitud/</guid>
      <description>Accept-Charset le dice al servidor qué conjuntos de caracteres acepta el cliente.
Sintaxis # Aceptar-Charset: tipo;QualityFactor Aceptar juego de caracteres: tipo;QualityFactor, tipo;QualityFactor, tipo;QualityFactor, &amp;hellip; Parámetros # Parámetro Descripción tipo Un nombre de conjunto de caracteres. Esto también puede ser un * para todos los conjuntos de caracteres Factor de calidad El factor de calidad en el formato ;q=0.8 (opcional) Accept-Charset toma una serie de conjuntos de caracteres e incluye una preferencia opcional para cuál debe usar el servidor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aceptar petición)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/http-headers/aceptar-peticion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/http-headers/aceptar-peticion/</guid>
      <description>Qué Content-Type acepta el cliente.
Sintaxis # Aceptar: MIMEType/MIMESubtype;QualityFactor Aceptar: MIMEType/MIMESubtype;QualityFactor, MIMEType/MIMESubtype;QualityFactor, &amp;hellip; Parámetros # Parámetro Descripción Tipo MIME La primera mitad del tipo mimo. Esto también puede ser */* para todos los tipos Subtipo MIME La segunda mitad del tipo mime o un * para todos los subtipos (es decir, image/*) Factor de calidad El factor de calidad en el formato ;q=0.8 (opcional) Los tipos de contenido son tipos MIME (es decir, text/html) separados por comas con un factor de calidad opcional (usando ;q=) que es usó la preferencia de los clientes para usar este tipo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
