<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial da cidade de equipe on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/teamcity/</link>
    <description>Recent content in Tutorial da cidade de equipe on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/teamcity/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao Teamcity</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/teamcity/introducao-ao-teamcity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/teamcity/introducao-ao-teamcity/</guid>
      <description>Instalação ou configuração # Instalando o servidor TeamCity
Configurando e executando agentes de compilação adicionais</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial de configuração de compilação</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/teamcity/tutorial-de-configuracao-de-compilacao/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/teamcity/tutorial-de-configuracao-de-compilacao/</guid>
      <description>Criando uma configuração de compilação manualmente # Dentro de uma configuração de projeto, você pode Criar configuração de compilação: Manualmente
Forneça um Nome e uma Descrição. O Build Configuration ID é gerado a partir do ProjectName e do Build Configuration Name&amp;rsquo;s. Assim que sua configuração for salva, você pode especificar uma configuração de controle de versão. Isso apontará para o seu repositório onde o TeamCity encontrará as fontes do seu aplicativo para construir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Backup TeamCity</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/teamcity/backup-teamcity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/teamcity/backup-teamcity/</guid>
      <description>Parâmetros # Parâmetro Detalhes Arquivo de backup O nome do arquivo a ser usado para backups. Adicionar sufixo de carimbo de data/hora Verdadeiro ou Falso, defina se o arquivo terá um timestamp no final. Escopo de backup Defina o que você deseja salvar Básico Salvando o banco de dados, configurações do servidor, dados adicionais Todos, exceto artefatos de construção Salvando o banco de dados, configurações do servidor, dados adicionais, logs de compilação, alterações de compilações pessoais.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
