<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>xsd Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/xsd/</link>
    <description>Recent content in xsd Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/xsd/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>xsd&#39;ye başlarken</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/xsd/xsdye-baslarken/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/xsd/xsdye-baslarken/</guid>
      <description>Kurulum veya Kurulum # XSD, XML Schema Definition, XML belgelerinin yapısını tanımlayan bir dildir. XSD dosyaları, bir XML dosyasını doğrulamak için kullanılabilir. Bunu yapma süreci, onu neyle uygulamayı seçtiğinize bağlı olacaktır. Kullandığınız doğrulama motorunun istenen XSD sürümüyle uyumlu olduğundan emin olmak için özen gösterilmelidir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>xscomplexType</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/xsd/xscomplextype/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/xsd/xscomplextype/</guid>
      <description>Bir xs:complexType, örnek belgede bir XML öğesinin içeriğinin açıklamasını sağlar. xs:complexType&amp;rsquo;ın tanımı global olarak yapılabilir, bu durumda bir adı vardır ve şema içinde yeniden kullanılabilir veya yerinde olabilir ve yalnızca bildirildiği bağlamda kullanılabilir.
Parametreler # Özellikler Açıklama soyut true olarak ayarlandığında, karmaşık tür xsi:type aracılığıyla bir örnek XML belgesinde doğrudan kullanılamaz. Ancak bir eleman tanımı için temel tip olarak kullanılabilir. (varsayılan yanlış) - Yalnızca kök düzeyi için geçerlidir xs:complexType&amp;rsquo;s blok Bir XML örnek belgesinde kullanılabilecek türleri sınırlar (ayarlanırsa xs:schemas blockDefault özniteliğinin değeriyle varsayılandır, aksi takdirde varsayılan olarak boş olur, değerler &amp;lsquo;#all&amp;rsquo; | bir (&amp;lsquo;uzantı&amp;rsquo;, &amp;rsquo;liste&amp;rsquo; listesi) , &amp;lsquo;birlik&amp;rsquo;) boşlukla ayrılır).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>xsschema</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/xsd/xsschema/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/xsd/xsschema/</guid>
      <description>Bir XML örneği belgesinde geçerli olan öğeler, nitelikler ve türleri tanımlar. Bir XML Şeması (XSD), tek bir kök seviye xs:schema öğesi içermelidir.
Parametreler # Özellikler Açıklama öznitelikFormDefault XML örneği belgesindeki özniteliklerin bir ad alanı ile nitelenmesi gerekip gerekmediğini gösterir (varsayılan niteliksiz) blokVarsayılan xs:complexType ve xs:element öğelerine uygulanan block özniteliğinin varsayılan değeri. Örnek belgede türetmeyi/değiştirmeyi engelleme kurallarını tanımlar (varsayılan boş, yani hiçbir şeyi engelle) varsayılan Öznitelikler (XSD 1.1) Şema içindeki tüm xs:complexType ve xs:element ile ilişkilendirilecek bir xs:attributeGroup belirtir (isteğe bağlı).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
