<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>drupal Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/drupal/</link>
    <description>Recent content in drupal Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/drupal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>drupal&#39;ı kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/drupal/drupal-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/drupal/drupal-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>Drupal Kavramları # Sürümler
Release Date Sürüm Çıkış Tarihi 8.2.4 07 Aralık 2016 7.53 07 Aralık 2016 6.38 (desteklenmiyor) 24 Şubat 2016 5.23 (desteklenmiyor) 11 Ağustos 2010 Varlık türleri
Drupal&amp;rsquo;ın önceki sürümlerinde alan sistemi yalnızca içerik türlerinde kullanılıyordu. Artık Entity API sayesinde yorumlar gibi diğer şeylere alanlar ekleyebiliyoruz. Taranabilir varlıklar, Drupal&amp;rsquo;ı son derece esnek hale getirir. Bir varlık türü, alanları birlikte gruplandırmak için yararlı bir soyutlamadır. Drupal core&amp;rsquo;daki Varlık türleri aşağıdadır:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drupal 8 Queue API ve Batch API için örnek</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/drupal/drupal-8-queue-api-ve-batch-api-icin-ornek/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/drupal/drupal-8-queue-api-ve-batch-api-icin-ornek/</guid>
      <description>Drupal 8&amp;rsquo;de Queue API ve Batch API&amp;rsquo;yi anlamaya yardımcı olacak bir örnek modül # xml_import_example.info.yml
type: module name: XML import example package: Examples description: &amp;quot;This module helps understanding the Batch API and Queue API with an XML import example&amp;quot; core: 8.x xml_import_example.permissions.yml
import content from xml: title: &#39;Import content from xml&#39; description: &#39;With this permission user can import contents from a XML source&#39; restrict access: TRUE xml_import_example.routing.yml
# Get contents from the xml source xml_import_example.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sarhoş</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/drupal/sarhos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/drupal/sarhos/</guid>
      <description>Drush nedir? # Drush, Drupal siteleri için bir komut satırı komut dosyası arabirimidir. Drupal sitelerinin komut satırı yönetimine izin verir.
Drush komutları # Aşırı Durum # drush status Bu size Drupal sitenize genel bir bakış sağlayacaktır. Sürüm, URI, veritabanı konumu, dosya yolları, varsayılan tema vb. Bu komutu kullanırsanız ve bu bilgileri görmüyorsanız, yanlış bir klasördesiniz ve Drush hangi Drupal sitesinden bahsettiğinizi bilmiyor demektir.
Herhangi bir kullanıcı için şifre sıfırlama # drush upwd admin --password=&amp;quot;newpassword&amp;quot; Burada &amp;ldquo;admin&amp;rdquo; mevcut bir kullanıcı adı ve &amp;ldquo;newpassword&amp;rdquo; istenen şifredir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modül geliştirme - Drupal 7</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/drupal/modul-gelistirme---drupal-7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/drupal/modul-gelistirme---drupal-7/</guid>
      <description>Geliştiriciler için örnekler modülü ideal olarak modül geliştirme için referans olarak kullanılmalıdır. Tüm ana API&amp;rsquo;lerin açıklaması, iyi belgelenmiş kullanımı vardır. Yeni başlayanların modül geliştirmeyi anlaması için her şey hazır.
Basit bir sayfa sağlayan temel modül # gerçekten_neat.info
name = Really Neat Module description = Provides a really neat page for your site core = 7.x gerçekten_neat.module
&amp;lt;?php /** * @file * Hook implementation and shared functions for the Really Neat Module.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tema geliştirme - Drupal 7</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/drupal/tema-gelistirme---drupal-7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/drupal/tema-gelistirme---drupal-7/</guid>
      <description>Tema .info Dosyası # name = MyCompany Theme description = A Bootstrap Sub-theme. core = 7.x base theme = bootstrap ;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;; ;; Regions ;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;; regions[navigation] = &#39;Navigation&#39; regions[header] = &#39;Top Bar&#39; regions[highlighted] = &#39;Highlighted&#39; regions[help] = &#39;Help&#39; regions[content] = &#39;Content&#39; regions[sidebar_first] = &#39;Primary&#39; regions[sidebar_second] = &#39;Secondary&#39; regions[footer] = &#39;Footer&#39; regions[page_top] = &#39;Page top&#39; regions[page_bottom] = &#39;Page bottom&#39; ;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;; ;; MyCompany Custom Regions ;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;; regions[footer_menu_left] = &#39;Footer menu left&#39; regions[footer_menu_right] = &#39;Footer menu right&#39; ;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;; ;; CSS ;; these css files will be included on every page ;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;; stylesheets[all][] = css/bootstrap.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dal</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/drupal/dal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/drupal/dal/</guid>
      <description>Twig, Drupal 8&amp;rsquo;in bir parçası olan şablon motorudur. Drupal 8&amp;rsquo;de Twig dosyaları .html.twig uzantısına sahiptir ve Drupal temasının her alanında kullanılır. Varlıklar, alanlar, görünümlerin tümü .html.twig dosyaları kullanılarak oluşturulabilir.
Bu konudaki amaç, Twig ile Drupal bağlamında nasıl çalışılacağına dair bir yemek kitabına sahip olmaktır. Kullanılabilir sözdizimi veya işlevler hakkında daha fazla bilgi edinmek istiyorsanız belgelere bakın.
Dal Filtresi # Drupal 7&amp;rsquo;nin aksine, şablonlarınızda normal PHP işlevlerini çağıramazsınız. Drupal 8&amp;rsquo;de gitmenin yolu, filtreler ve işlevler oluşturmaktır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kurallar modülü</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/drupal/kurallar-modulu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/drupal/kurallar-modulu/</guid>
      <description>Kurallar modülü, site yöneticilerinin program aracılığıyla veya önceden belirlenmiş olaylara yanıt olarak koşullu olarak yürütülecek eylemleri otomatikleştirmesine olanak tanıyan bir motordur.
Kurallar, bir kullanıcının oturum açması gibi bir Drupal sitesinde meydana gelen Kural Olaylarına tepki verebilir. bazı Kural Koşulları karşılanırsa koşullu olarak yürütülür.
Kaynaklar # Video eğitimleri: Johan Falk, 30&amp;rsquo;dan fazla video ve ilgili videodan oluşan bir dizi &amp;ldquo;Kural Çerçevesini Öğrenin&amp;rdquo; için etkileyici bir eğitim seti oluşturarak Drupal 7 gününün başlarında harika bir iş çıkardı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alan Biçimlendirici</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/drupal/alan-bicimlendirici/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/drupal/alan-bicimlendirici/</guid>
      <description>Bir alan biçimlendirici, bir alanın Drupal şablonlarında işlenme şeklini belirtir. Her alan tarafından kullanılan biçimlendirici, yapılandırdığınız varlık türüyle ilişkili Görüntüyü yönet sekmesinde yapılandırılabilir.
Alanlar, web sitenizin farklı bölümlerinde bir alanın nasıl oluşturulacağını kontrol etmenize olanak tanıyan, görüntülenen görünüm moduna bağlı olarak farklı biçimlendiricilere sahip olabilir.
Bir Alan Biçimlendirici uygularken dikkate alınması gereken bazı şeyler önemlidir.
Biçimlendiricinizin uygulaması, modülünüzün içinde `src/Plugin/Field/FieldFormatter&amp;rsquo; klasöründe olmalıdır. Ek açıklamalar, modülünüzü ve hangi alan türleri için geçerli olduğunu belirledikleri için de önemlidir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drupal 8 Varlık API&#39;sı</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/drupal/drupal-8-varlk-apis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/drupal/drupal-8-varlk-apis/</guid>
      <description>Drupal 8&amp;rsquo;deki Entity System, geliştiricilerin kolayca özel içerik türleri oluşturmasına ve bu türler etrafında veri ilişkileri modellemesine olanak tanır. Kapsamlı API, form oluşturma, veri doğrulama, yapılandırma, yönlendirme ve diğer birçok özellik için destek sağlar.
Drupal Konsolu kullanarak bir içerik varlığı oluşturun # Drupal konsolu, Drupal ekosistemine yapı iskelesi getirir ve bir içerik varlığı oluşturmayı kolaylaştırır.
Çoğu durumda, özel bir modül içinde özel bir varlıkla çalışmayı daha kolay bulacaksınız.
Adım 1: Bir modül oluşturun # vendor/bin/drupal generate:module İstemleri izleyin ve özel modülünüzü oluşturun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drupal önbellek ve performans</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/drupal/drupal-onbellek-ve-performans/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/drupal/drupal-onbellek-ve-performans/</guid>
      <description>Son kullanıcılar için içerik dağıtımını hızlı bir şekilde geliştirmek için site veya sistem için önbellek kullanılmıştır. Bu konu, Drupal dahili önbelleğe alma mekanizmasını keşfetmek ve nasıl kullanılacağı hakkında bilgi sağlamak için oluşturulmuştur. Drupal&amp;rsquo;ın dahili önbelleğe alma özelliğini, site performansını artırmak için mevcut olan Varnish, Memcache, Authcache, File cache vb. gibi harici katkıda bulunan modüllerle keşfetmemiz gerekiyor. Sitenizde kullanabileceğiniz en uygun örnek ve önbelleğe alma seçeneklerini bu konuda bulabilirsiniz.
Drupal sitesini etkinleştir ve önbelleği engelle # Drupal, sayfa hızını artırmak ve sayfaları son kullanıcılara hızlı bir şekilde sunmak için iyi önbelleğe alma seçenekleri sunar.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
