<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tutorial excel on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/excel/</link>
    <description>Recent content in tutorial excel on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/excel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao excel</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/excel/introducao-ao-excel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/excel/introducao-ao-excel/</guid>
      <description>Exemplos de algumas Fórmulas básicas disponíveis no Excel # O Excel tem muitas Fórmulas incorporadas. Aqui estão alguns exemplos de algumas das Fórmulas básicas que podem ser úteis para conhecer ao começar a usar o Excel:
Nota importante: O nome e a sintaxe dessas fórmulas variam de acordo com o idioma de sua instalação do Excel! Por exemplo, esta função aqui:
em inglês : =left(&amp;quot;Hello World&amp;quot;,5)
O mesmo em alemão: =links(&amp;quot;Olá Mundo&amp;quot;;5)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PROCV</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/excel/procv/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/excel/procv/</guid>
      <description>Pesquisa um valor na primeira coluna de uma matriz de tabela e retorna um valor na mesma linha de outra coluna na matriz de tabela.
O V em PROCV significa vertical. Use PROCV em vez de PROCH quando os valores de comparação estiverem localizados em uma coluna à esquerda dos dados que você deseja localizar.
Sintaxe # PROCV(valor_procurado, matriz_tabela, núm_índice_coluna, pesquisa_intervalo) Parâmetros # Parâmetro Descrição valor_procura O valor que você está procurando na coluna esquerda da tabela.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Função DATEDIF</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/excel/funcao-datedif/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/excel/funcao-datedif/</guid>
      <description>Sintaxe # =DATADIF(data_inicial,data_final,unidade) Parâmetros # Unidade Devoluções &amp;ldquo;S&amp;rdquo; O número de anos completos no período &amp;ldquo;M&amp;rdquo; O número de meses completos no período &amp;ldquo;D&amp;rdquo; O número de dias no período &amp;ldquo;MD&amp;rdquo; A diferença entre os dias em start_date e end_date. Os meses e anos das datas são ignorados &amp;ldquo;YM&amp;rdquo; A diferença entre os meses em start_date e end_date. Os dias e anos das datas são ignorados &amp;ldquo;YD&amp;rdquo; A diferença entre os dias de start_date e end_date.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arredondamento e precisão do Excel</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/excel/arredondamento-e-precisao-do-excel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/excel/arredondamento-e-precisao-do-excel/</guid>
      <description>Várias fórmulas do Excel lidam com arredondamento e precisão de números não inteiros. Isso é diferente do uso de formatação de célula que afeta a exibição de dados numéricos. Em alguns casos, apenas a formatação de células é suficiente, mas em cálculos complexos, são necessárias regras rígidas de arredondamento e precisão para obter resultados consistentes e corretos.
Sintaxe # =ARRED(número, num_dígitos) =ROUNDUP(número, num_dígitos) =ARREDONDO(número, num_dígitos) =MROUND(número, múltiplo) =TRUNC(número, [num_dígitos]) =INT(número) =TETO(número, significância) =PISO(número, significância) =PAR(número) =ODD(número) =CORRIGIDO(número, [decimais], [sem vírgulas]) Parâmetros # Parâmetros Detalhes número número a ser arredondado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boas práticas do Excel</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/excel/boas-praticas-do-excel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/excel/boas-praticas-do-excel/</guid>
      <description>Usar tabelas do Excel # Ao selecionar uma matriz e escolher &amp;ldquo;Inserir Tabela&amp;rdquo; no menu, você cria uma tabela que permite extrair e inserir dados de maneira estruturada. Digamos que você tenha nomeado a tabela &amp;ldquo;SalesEvents&amp;rdquo; e dado que a primeira linha (cabeçalho) lê &amp;ldquo;Salesperson&amp;rdquo; &amp;ldquo;Date&amp;rdquo; &amp;ldquo;Sales Amount&amp;rdquo;, você pode calcular o valor das vendas assim: =SUM(SalesEvents[Sales Amount]) . A inserção de dados na parte inferior da tabela adiciona automaticamente novas linhas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Função CORRESP</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/excel/funcao-corresp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/excel/funcao-corresp/</guid>
      <description>(Opcional) Cada tópico tem um foco. Diga aos leitores o que eles encontrarão aqui e deixe que futuros colaboradores saibam o que pertence.
Parâmetros # Parâmetro Descrição valor_procura O valor que você deseja corresponder. Pode ser um valor fixo, referência de célula ou intervalo nomeado. Strings não podem exceder 255 caracteres (obrigatório) matriz_procura A referência de célula (ou intervalo nomeado) que você deseja pesquisar, pode ser uma linha ou uma coluna classificada em ordem crescente para correspondências do tipo 1 padrão; ordem decrescente para correspondências do tipo -1; ou qualquer pedido para correspondências do tipo 0 (obrigatório) tipo_correspondência Controla a maneira como a pesquisa funciona.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um processo fácil de converter dados mensais para trimestrais no Excel</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/excel/um-processo-facil-de-converter-dados-mensais-para-trimestrais-no-excel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/excel/um-processo-facil-de-converter-dados-mensais-para-trimestrais-no-excel/</guid>
      <description>Um desejo frequente é converter dados mensais em formato de dados trimestrais. Um método simples é 1) somar os meses apropriados em somas trimestrais, depois 2) identificar esses meses como trimestres e, finalmente, 3) filtrar os dados trimestrais de seus dados mensais. Aqui está um método relativamente rápido e fácil ilustrado por meio do exemplo a seguir:
Uma maneira fácil de realizar uma tarefa de rotina às vezes tediosa: # Se você tiver seus dados com cada mês de dados organizados em linhas assim:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Função SOMAPRODUTO</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/excel/funcao-somaproduto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/excel/funcao-somaproduto/</guid>
      <description>A função SUMPRODUCT multiplica os componentes correspondentes nas matrizes fornecidas e retorna a soma desses produtos
Sintaxe # SUMPRODUCT(array1, [array2], [array3], &amp;hellip;)
Os argumentos do array devem ter as mesmas dimensões. Caso contrário, SUMPRODUCT retornará o #VALUE! valor de erro.
SUMPRODUCT trata entradas de matriz que não são numéricas como se fossem zeros.
Usando SUMPRODUCT com arrays booleanos # Considere os seguintes intervalos A1:A3 e B1:B3 conforme abaixo =SUMPRODUCT(--(A1:A3=&amp;quot;c&amp;quot;),B1:B3) Isso primeiro manipulará (A1:A3=&amp;quot;c&amp;quot;) no seguinte array</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contando células únicas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/excel/contando-celulas-unicas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/excel/contando-celulas-unicas/</guid>
      <description>Usando CONT.SE() # =SUMPRODUCT((A1:A100&amp;lt;&amp;gt;&amp;quot;&amp;quot;)/COUNTIF(A1:A100,A1:A100&amp;amp;&amp;quot;&amp;quot;)) conta valores de célula exclusivos dentro de A1:A100, excluindo células em branco e aquelas com uma string vazia (&amp;quot;&amp;quot;).
Como faz isso? Exemplo:
A1:A100 = [1, 1, 2, &amp;quot;apple&amp;quot;, &amp;quot;peach&amp;quot;, &amp;quot;apple&amp;quot;, &amp;quot;&amp;quot;, &amp;quot;&amp;quot;, -, -, -, ...] Adicionar &amp;amp;&amp;quot;&amp;quot; ao array é necessário para transformar células em branco (-) em strings vazias (&amp;quot;&amp;quot;). Resultado:
A1:A100&amp;amp;&amp;quot;&amp;quot; = [&amp;quot;1&amp;quot;, &amp;quot;1&amp;quot;, &amp;quot;2&amp;quot;, &amp;quot;apple&amp;quot;, &amp;quot;peach&amp;quot;, &amp;quot;apple&amp;quot;, &amp;quot;&amp;quot;, &amp;quot;&amp;quot;, &amp;quot;&amp;quot;, &amp;quot;&amp;quot;, &amp;quot;&amp;quot;, .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fórmulas de matriz</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/excel/formulas-de-matriz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/excel/formulas-de-matriz/</guid>
      <description>Soma do produto dos intervalos # Neste exemplo, o custo total da compra de alimentos é encontrado pegando o número de cada item e multiplicando-o por seu custo e, em seguida, somando todos esses valores.
Em vez de criar uma coluna separada para &amp;ldquo;Número&amp;rdquo; vezes &amp;ldquo;Preço&amp;rdquo; e somar os valores nessa nova coluna, podemos calcular o preço total diretamente usando uma fórmula de matriz:
=SUM(B2:B6*C2:C6) Como esta é uma fórmula de matriz, ela deve ser inserida usando Ctrl+Shift+Enter para que o Excel a trate como tal (caso contrário, return #VALOR!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
