<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial Drupal on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/drupal/</link>
    <description>Recent content in Tutorial Drupal on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/drupal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comenzando con Drupal</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/drupal/comenzando-con-drupal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/drupal/comenzando-con-drupal/</guid>
      <description>Conceptos Drupal # Versiones
Release Date Versión Fecha de lanzamiento 8.2.4 07 diciembre 2016 7.53 07 diciembre 2016 6.38 (sin soporte) 24 de febrero de 2016 5.23 (sin soporte) 11 de agosto de 2010 Tipos de entidades
En versiones anteriores de Drupal, el sistema de campo solo se usaba en tipos de contenido. Ahora, gracias a Entity API, podemos agregar campos a otras cosas, como comentarios. Las entidades de campo hacen que Drupal sea eminentemente flexible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ejemplo para Drupal 8 Queue API y Batch API</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/drupal/ejemplo-para-drupal-8-queue-api-y-batch-api/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/drupal/ejemplo-para-drupal-8-queue-api-y-batch-api/</guid>
      <description>Un módulo de ejemplo para ayudar a comprender la API Queue y la API Batch en Drupal 8 # xml_import_example.info.yml
type: module name: XML import example package: Examples description: &amp;quot;This module helps understanding the Batch API and Queue API with an XML import example&amp;quot; core: 8.x xml_import_example.permisos.yml
import content from xml: title: &#39;Import content from xml&#39; description: &#39;With this permission user can import contents from a XML source&#39; restrict access: TRUE xml_import_example.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>drush</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/drupal/drush/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/drupal/drush/</guid>
      <description>¿Qué es Drush? # Drush es una interfaz de secuencias de comandos de línea de comandos para sitios Drupal. Permite la gestión de la línea de comandos de los sitios de Drupal.
Comandos de drush # Estado de Drush # drush status Esto le dará una visión general de su sitio Drupal. Versión, URI, ubicación de la base de datos, rutas de archivo, tema predeterminado, etc. Si usa este comando y no ve esta información, significa que está en una carpeta incorrecta y Drush no sabe a qué sitio de Drupal se refiere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desarrollo de módulos - Drupal 7</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/drupal/desarrollo-de-modulos---drupal-7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/drupal/desarrollo-de-modulos---drupal-7/</guid>
      <description>Idealmente, el módulo [Ejemplos para desarrolladores] (https://drupal.org/project/examples) debe usarse como referencia para el desarrollo del módulo. Tiene una explicación de todas las principales API, uso bien documentado. Todo está listo para que los principiantes entiendan el desarrollo de módulos.
Módulo básico que proporciona una página simple # realmente_limpio.info
name = Really Neat Module description = Provides a really neat page for your site core = 7.x realmente_limpio.módulo
&amp;lt;?php /** * @file * Hook implementation and shared functions for the Really Neat Module.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desarrollo de temas - Drupal 7</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/drupal/desarrollo-de-temas---drupal-7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/drupal/desarrollo-de-temas---drupal-7/</guid>
      <description>Archivo .info del tema # name = MyCompany Theme description = A Bootstrap Sub-theme. core = 7.x base theme = bootstrap ;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;; ;; Regions ;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;; regions[navigation] = &#39;Navigation&#39; regions[header] = &#39;Top Bar&#39; regions[highlighted] = &#39;Highlighted&#39; regions[help] = &#39;Help&#39; regions[content] = &#39;Content&#39; regions[sidebar_first] = &#39;Primary&#39; regions[sidebar_second] = &#39;Secondary&#39; regions[footer] = &#39;Footer&#39; regions[page_top] = &#39;Page top&#39; regions[page_bottom] = &#39;Page bottom&#39; ;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;; ;; MyCompany Custom Regions ;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;; regions[footer_menu_left] = &#39;Footer menu left&#39; regions[footer_menu_right] = &#39;Footer menu right&#39; ;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;; ;; CSS ;; these css files will be included on every page ;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;; stylesheets[all][] = css/bootstrap.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramita</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/drupal/ramita/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/drupal/ramita/</guid>
      <description>Twig es el motor de plantillas que forma parte de Drupal 8. En Drupal 8, los archivos Twig tienen la extensión .html.twig y se utilizan en todos los aspectos de la temática de Drupal. Las entidades, los campos y las vistas se pueden representar utilizando archivos .html.twig.
En este tema, el objetivo es tener un libro de cocina sobre cómo trabajar con Twig en el contexto de Drupal. Si desea obtener más información sobre la sintaxis o las funciones disponibles consulte la documentación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El módulo de Reglas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/drupal/el-modulo-de-reglas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/drupal/el-modulo-de-reglas/</guid>
      <description>El módulo Reglas es un motor que permite a los administradores del sitio automatizar acciones que se ejecutarán condicionalmente, ya sea mediante programación o en respuesta a eventos predeterminados.
Las reglas pueden reaccionar ante Eventos de reglas que ocurren en un sitio de Drupal, como el inicio de sesión de un usuario. Y puede realizar Acciones de reglas de seguimiento personalizado, como redirigir a una página determinada, que se se ejecuta condicionalmente si se cumplen algunas Condiciones de las reglas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>API de entidad de Drupal 8</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/drupal/api-de-entidad-de-drupal-8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/drupal/api-de-entidad-de-drupal-8/</guid>
      <description>El Entity System en Drupal 8 permite a los desarrolladores crear fácilmente tipos de contenido personalizados y modelar relaciones de datos en torno a estos tipos. La extensa API brinda soporte para la generación de formularios, la validación de datos, la configuración, el enrutamiento y muchas otras funciones.
Crear una entidad de contenido usando Drupal Console # La consola Drupal aporta andamiaje al ecosistema Drupal y facilita la generación de una entidad de contenido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formateador de campo</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/drupal/formateador-de-campo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/drupal/formateador-de-campo/</guid>
      <description>Un formateador de campos especifica la forma en que se representa un campo en las plantillas de Drupal. El formateador utilizado por cada campo se puede configurar en la pestaña Administrar visualización asociada con el tipo de entidad que está configurando.
Los campos pueden tener distintos formateadores según el modo de vista que se muestre, lo que le permite controlar cómo se representa un campo en diferentes partes de su sitio web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caché y rendimiento de Drupal</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/drupal/cache-y-rendimiento-de-drupal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/drupal/cache-y-rendimiento-de-drupal/</guid>
      <description>El caché se ha utilizado para que el sitio o el sistema mejoren la entrega rápida de contenido para los usuarios finales. Este tema se creó para explorar el mecanismo de almacenamiento en caché incorporado de Drupal y proporcionar información sobre cómo usarlo. Necesitamos explorar la función de almacenamiento en caché incorporada de Drupal con los módulos externos como Varnish, Memcache, Authcache, File cache, etc., que están disponibles para mejorar el rendimiento del sitio.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
