<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Share Point Tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/sharepoint/</link>
    <description>Recent content in Share Point Tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/sharepoint/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con sharepoint</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sharepoint/primeros-pasos-con-sharepoint/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sharepoint/primeros-pasos-con-sharepoint/</guid>
      <description>Instalación de SharePoint 2016 para una Granja de Servidores Únicos # Introducción # SharePoint 2016 es la versión 16 de la familia de productos de SharePoint. Se lanzó el 4 de mayo de 2016. Este ejemplo cubre la instalación de SharePoint 2016 mediante la configuración de una sola granja de servidores. Esta configuración cubre los aspectos básicos de la configuración de una granja de servidores de SharePoint sin necesidad de tener varios servidores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabajar con el modelo de objetos de cliente de JavaScript (JSOM)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sharepoint/trabajar-con-el-modelo-de-objetos-de-cliente-de-javascript-jsom/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sharepoint/trabajar-con-el-modelo-de-objetos-de-cliente-de-javascript-jsom/</guid>
      <description>Fondo
El modelo de objetos de JavaScript se introdujo en SharePoint 2010. Expone en el lado del cliente muchos de los objetos a los que antes solo se podía acceder a través del código del lado del servidor o mediante servicios web dedicados.
Incrustación de JavaScript en páginas de SharePoint
En SharePoint 2013, puede poner su JavaScript en un elemento web del Editor de secuencias de comandos.
En SharePoint 2010, puede usar la propiedad &amp;ldquo;enlace de contenido&amp;rdquo; de un elemento web Editor de contenido para vincular a un archivo HTML que contiene su secuencia de comandos incrustada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabajar con cuadros de diálogo modales con JavaScript</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sharepoint/trabajar-con-cuadros-de-dialogo-modales-con-javascript/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sharepoint/trabajar-con-cuadros-de-dialogo-modales-con-javascript/</guid>
      <description>Sintaxis # var opciones = SP.UI.$create_DialogOptions();
var modalDialog = SP.UI.ModalDialog.showModalDialog(opciones);
Parámetros # opciones Propiedad Descripción titulo Una cadena que contiene el título del diálogo URL Una cadena que contiene la URL de la página que aparece en el cuadro de diálogo. Se debe especificar url o html. url tiene prioridad sobre html. html Un elemento HTML para mostrar dentro del cuadro de diálogo. x El desplazamiento x del cuadro de diálogo como un valor entero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabajar con el modelo de objetos del lado del cliente administrado (CSOM)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sharepoint/trabajar-con-el-modelo-de-objetos-del-lado-del-cliente-administrado-csom/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sharepoint/trabajar-con-el-modelo-de-objetos-del-lado-del-cliente-administrado-csom/</guid>
      <description>La mayoría de los ejemplos son de MSDN. Para crear una aplicación de cliente administrada de .NET que use el modelo de objetos de cliente, debe establecer referencias a dos archivos DLL de biblioteca de cliente: Microsoft.SharePoint.Client.dll y Microsoft.SharePoint.Client.Runtime.dll. Puede encontrarlo en la carpeta %ProgramFiles%\Common Files\Microsoft Shared\web server extensions\16\ISAPI o en su servidor de SharePoint. o Instale el paquete NuGet de Microsoft.SharePointOnline.CSOM, que funcionará &amp;ldquo;en las instalaciones&amp;rdquo; así como en SP O365.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Servicios REST</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sharepoint/servicios-rest/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sharepoint/servicios-rest/</guid>
      <description>URL de punto final de servicio REST La API de acceso de cliente REST se introdujo por primera vez en SharePoint 2010, pero se amplió considerablemente en SharePoint 2013. La API REST en [SharePoint 2010](https://msdn.microsoft.com/en-us/library/office/ff521587(v =office.14).aspx) se accede a través del servicio web ListData en la URL /_vti_bin/ListData.svc. SharePoint 2013 presentó las URL de punto final /_api/lists/ y /_api/web, que se comportan de forma ligeramente diferente .
Las direcciones URL de punto final anteriores deben ir precedidas de http://servidor/sitio, donde servidor representa el nombre del servidor y sitio representa el nombre o la ruta al sitio específico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Representación del lado del cliente de SharePoint 2013</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sharepoint/representacion-del-lado-del-cliente-de-sharepoint-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sharepoint/representacion-del-lado-del-cliente-de-sharepoint-2013/</guid>
      <description>La representación del lado del cliente (CSR) es un concepto nuevo que se introdujo en SharePoint 2013. Le proporciona un mecanismo que le permite usar su propia representación de salida para un conjunto de controles que se alojan en una página de SharePoint (vistas de lista, formularios de lista y resultados de búsqueda).
La representación del sitio del cliente es simplemente cuando los datos se transforman utilizando el cliente en lugar del servidor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lanzamientos principales</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sharepoint/lanzamientos-principales/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sharepoint/lanzamientos-principales/</guid>
      <description>SharePoint 2016 # Número de compilación Descripción Producto 16.0.4366.1000 Actualización Acumulativa Abril 2016 Servidor SharePoint 2016 16.0.4336.1000 RTM Servidor SharePoint 2016 16.0.4327.1000 Candidato de lanzamiento Servidor SharePoint 2016 16.0.4266.1001 16.0.4306.1002 Beta 2 Servidor SharePoint 2016 ##SharePoint 2013
Número de compilación Descripción 15.0.4623.1001 Junio ​​2014 15.0.4631.1001 julio de 2014 15.0.4641.1001 agosto 2014 15.0.4649.1001 septiembre 2014 15.0.4659.1001 octubre 2014 15.0.4667.1000 noviembre 2014 15.0.4675.1000 Diciembre 2014 15.0.4693.1001 febrero 2015 15.0.4701.1001 marzo 2015 15.0.4711.1000 Abril de 2015 (SP1 REQ) 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creación de una aplicación alojada por un proveedor</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sharepoint/creacion-de-una-aplicacion-alojada-por-un-proveedor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sharepoint/creacion-de-una-aplicacion-alojada-por-un-proveedor/</guid>
      <description>Configuración del entorno de desarrollo # Para comenzar con el desarrollo de aplicaciones, necesitamos Visual Studio 2013 o una versión superior. Descargue la última edición de comunidad o expresión desde aquí &amp;gt; https://www.visualstudio.com/products/free-developer-offers-vs
Una vez descargado e instalado
Abrir y Hacer clic en crear nuevo proyecto
expanda la sección Office/SharePoint, debería ver una opción para la aplicación como se muestra a continuación.
Si la opción de la aplicación no está disponible, cierre VS, descargue e instale Microsoft Office Developer Tools https://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabajar con el modelo de objetos del lado del servidor administrado (plena confianza)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sharepoint/trabajar-con-el-modelo-de-objetos-del-lado-del-servidor-administrado-plena-confianza/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sharepoint/trabajar-con-el-modelo-de-objetos-del-lado-del-servidor-administrado-plena-confianza/</guid>
      <description>Jerarquía conceptual En la jerarquía conceptual de SharePoint, las colecciones de sitios contienen sitios, que a su vez contienen listas. Una colección de sitios (SPSite) no tiene una interfaz de usuario explícita, pero siempre contiene un sitio de nivel raíz (accesible a través de la propiedad RootWeb) y posiblemente subsitios adicionales bajo ese sitio raíz. Un sitio o web (SPWeb) tiene una interfaz de usuario y contiene listas/bibliotecas de documentos (SPList), páginas con elementos web y elementos/documentos (SPListItem).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplicación de SharePoint</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sharepoint/aplicacion-de-sharepoint/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sharepoint/aplicacion-de-sharepoint/</guid>
      <description>Aplicación alojada de SharePoint
Referencia requerida del sitio: http://www.letsharepoint.com/what-is-user-information-list-in-sharepoint-2013/
SharePoint 2013: acceda a los datos del servicio de perfil de usuario mediante JSOM en SharePoint 2013 ​ # SharePoint 2013: acceda a los datos del servicio de perfil de usuario mediante JSOM en SharePoint 2013 ​
En este artículo, aprenderemos a administrar o acceder a la aplicación del servicio de perfil de usuario (UPS) usando JSOM (modelo de objetos de JavaScript) y crear una aplicación básica.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
