<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>swagger Tutoriel on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/swagger/</link>
    <description>Recent content in swagger Tutoriel on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/swagger/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Commencer avec swagger</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/swagger/commencer-avec-swagger/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/swagger/commencer-avec-swagger/</guid>
      <description>Introduction - Installation - Configuration (Développement en Node.js) # Introduction:
Swagger est un ensemble de règles/spécifications pour un format décrivant les API REST. Il fournit un écosystème d&amp;rsquo;outils puissant et activement développé autour de cette spécification formelle, comme des générateurs de code et des éditeurs. La meilleure partie de Swagger est que la documentation des méthodes, des paramètres et des modèles est étroitement intégrée au code du serveur, permettant aux API de toujours rester synchronisées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>renard printanier</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/swagger/renard-printanier/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/swagger/renard-printanier/</guid>
      <description>Remplacer les messages de réponse par défaut # Springfox définit un ensemble de messages de réponse par défaut qui sont appliqués à tous les contrôleurs d&amp;rsquo;API par défaut. Cela inclut par ex. 201 - Created et 204 - No Content, ainsi que plusieurs réponses 40x. Dans certains cas, les messages de réponse par défaut ne s&amp;rsquo;appliquent pas à votre API. Vous devez intégrer des possibilités pour gérer cela :
Vous pouvez désactiver le message de réponse par défaut et définir le vôtre à l&amp;rsquo;aide de l&amp;rsquo;annotation @ApiResponses.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>swagger-ui</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/swagger/swagger-ui/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/swagger/swagger-ui/</guid>
      <description>C&amp;rsquo;est bien si vous avez une bonne idée des composants suivants :
Concepts REST WS (JAX-RS) Utilisation des annotations application Web Normes API REST Maven et ses dépendances
swagger-ui avec maillot REST WS # Comme le dit le site officiel de [Swagger][1] :
Swagger consiste à définir une interface standard et indépendante du langage pour les API REST, qui permet aux humains et aux ordinateurs de découvrir et de comprendre les capacités du service sans accéder au code source, à la documentation ou via l&amp;rsquo;inspection du trafic réseau.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
