<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de estructura iónica on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/ionic-framework/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de estructura iónica on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/ionic-framework/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con el marco iónico</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ionic-framework/primeros-pasos-con-el-marco-ionico/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ionic-framework/primeros-pasos-con-el-marco-ionico/</guid>
      <description>Instalación o Configuración # 1. Instale Ionic Framework y Cordova (ya que las aplicaciones de Ionic se basan en Cordova) usando npm (el administrador de paquetes de nodos): # Asegúrese de tener una versión actualizada de Node.js instalada en su sistema. Si no tiene instalado Node.js, puede instalarlo desde aquí.
Además, para los usuarios de Mac, tener la última versión de Xcode instalada en su sistema les brinda herramientas de línea de comandos y el simulador iOs, [descargue aquí] (https://itunes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cuál es la diferencia entre construcción iónica y preparación iónica?</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ionic-framework/cual-es-la-diferencia-entre-construccion-ionica-y-preparacion-ionica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ionic-framework/cual-es-la-diferencia-entre-construccion-ionica-y-preparacion-ionica/</guid>
      <description>construcción iónica vs preparación iónica # De la documentación oficial:
Si desea avanzar, también puede abrir el archivo del proyecto para una plataforma específica abriendo el proyecto XCode o Android Eclipse requerido en plataformas/PLATFORM dentro de la raíz de su proyecto. Luego, puede compilar y probar desde dentro del IDE específico de la plataforma. Nota: si sigue esta ruta, le recomiendo seguir trabajando dentro de la carpeta raíz www, y cuando haya realizado cambios en esta carpeta, ejecute el comando: $ cordova prepare ios que actualizará el proyecto específico de iOS con el código de la carpeta www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prueba de la aplicación Ionic en un navegador</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ionic-framework/prueba-de-la-aplicacion-ionic-en-un-navegador/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ionic-framework/prueba-de-la-aplicacion-ionic-en-un-navegador/</guid>
      <description>La prueba de las funciones nativas del dispositivo, como la cámara, la vibración y otras, muchas de las cuales se encuentran en la documentación de Ionic Native, no se puede realizar en el navegador. Esta es una limitación inherente del hecho de que Cordova, la plataforma de la que depende Ionic para poder acceder a las API nativas de Android, iOS y Windows Mobile de un dispositivo, no puede ejecutarse en el navegador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ejecute la aplicación Ionic en el emulador o en su teléfono</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ionic-framework/ejecute-la-aplicacion-ionic-en-el-emulador-o-en-su-telefono/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ionic-framework/ejecute-la-aplicacion-ionic-en-el-emulador-o-en-su-telefono/</guid>
      <description>Ejecute la aplicación Ionic en el emulador o en su teléfono # 1. Agregue un objetivo de plataforma # iOS:
$ ionic platform add ios Androide:
$ ionic platform add android Ventanas:
$ ionic platform add windows 2. Cree su aplicación # iOS:
$ ionic build ios Androide:
$ ionic build android Ventanas:
$ ionic build windows Aplicación Live Reload durante el desarrollo (beta) # El comando ejecutar o emular implementará la aplicación en los dispositivos/emuladores de plataforma especificados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conexión de Ionic con cualquier base de datos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ionic-framework/conexion-de-ionic-con-cualquier-base-de-datos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ionic-framework/conexion-de-ionic-con-cualquier-base-de-datos/</guid>
      <description>No puedes hacerlo directamente desde el marco Ionic # La cosa es; no puede conectar Ionic a ninguna base de datos (MySQL, Postgres, MSSQL, &amp;hellip;) directamente. La palabra clave aquí es directamente.
No, no hay solución, no hay magia involucrada, simplemente no es la forma en que se supone que funciona. Ionic funciona sobre Angular y Angular es un framework frontend.
Sin embargo, la forma en que debe hacerlo es que básicamente crea una API (RESTful) en su lado del servidor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Componentes CSS iónicos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ionic-framework/componentes-css-ionicos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ionic-framework/componentes-css-ionicos/</guid>
      <description>Ionic tiene una gran cantidad de excelentes componentes CSS declarados listos para facilitarle la vida mientras codifica su próxima aplicación móvil híbrida. Estos componentes varían desde un sistema de cuadrícula básico hasta diseñar sus formularios. Estos componentes están en su uso si elige instalar Ionic con las hojas de estilo CSS preestablecidas.
Una de las funciones básicas que trae Ionic CSS es que viene con un conjunto de colores para empezar, pero como regla general, los colores están destinados a ser anulados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nube iónica para proyectos iónicos de Yeoman</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ionic-framework/nube-ionica-para-proyectos-ionicos-de-yeoman/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ionic-framework/nube-ionica-para-proyectos-ionicos-de-yeoman/</guid>
      <description>Plataforma iónica (nube iónica) para proyectos iónicos Yo (Yeoman) # Plataforma iónica:
Cree, impulse, implemente y escale sus aplicaciones Ionic de la forma más sencilla.
Descripción del Título: Ionic Platform es una plataforma en la nube para administrar y escalar aplicaciones móviles multiplataforma. Los servicios integrados le permiten a usted y a su equipo crear, implementar y hacer crecer sus aplicaciones de manera eficiente.
Objetivo del documento: Ionic Platform funciona bien con los proyectos estándar de Ionic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Implementar Ionic como sitio web</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ionic-framework/implementar-ionic-como-sitio-web/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ionic-framework/implementar-ionic-como-sitio-web/</guid>
      <description>Simplemente copie la carpeta www a su servidor web # Ionic 1.2 oficialmente [admite la implementación como sitio web] (http://www.nikola-breznjak.com/blog/ionic/ionic-1-2-is-out/)
Si no está utilizando ningún complemento de Cordova, no hay problema (si realmente lo desea) para cargar el contenido de la carpeta www en su servidor, y listo, tendrá la misma aplicación.
Sin embargo, es importante tener en cuenta que Ionic 1 nunca tuvo la intención de tal uso, y los usuarios de su &amp;ldquo;sitio web&amp;rdquo; deberán tener el navegador más nuevo para poder ver el &amp;ldquo;sitio web&amp;rdquo; correctamente (no desglosado debido a alguna característica que Ionic está usando CSS o HTML que algunos navegadores antiguos no admiten).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ionic analice su aplicación con jshint y gulp-jshint como parte de su proceso de compilación</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ionic-framework/ionic-analice-su-aplicacion-con-jshint-y-gulp-jshint-como-parte-de-su-proceso-de-compilacion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ionic-framework/ionic-analice-su-aplicacion-con-jshint-y-gulp-jshint-como-parte-de-su-proceso-de-compilacion/</guid>
      <description>Limpiar su aplicación iónica antes de ejecutarla tiene enormes ventajas. Analizará el código en busca de posibles errores y le ahorrará una gran cantidad de tiempo.
¿Qué es linting y cómo instalar los paquetes necesarios? # &amp;ldquo;Linting es el proceso de ejecutar un programa que analizará el código en busca de posibles errores&amp;rdquo;. - ver ¿Qué es &amp;ldquo;Linting&amp;rdquo;?
Su aplicación iónica viene con un archivo package.json. Vaya a la raíz de su aplicación en una línea de comandos/terminal e instale los siguientes paquetes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Servicios back-end iónicos (ionic.io)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ionic-framework/servicios-back-end-ionicos-ionicio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ionic-framework/servicios-back-end-ionicos-ionicio/</guid>
      <description>Introducción y configuración # La Plataforma Ionic ofrece una gama de potentes servicios y herramientas de back-end móvil enfocados en híbridos para facilitar la escalabilidad de aplicaciones híbridas hermosas y de alto rendimiento, a un ritmo rápido.
Para poder usar Ionic Platform necesitas tener el [Ionic Framework instalado][2].
1.) Registro ([registrarse][3])
Debe ingresar: nombre, nombre de usuario, empresa, teléfono (opcional), correo electrónico y contraseña. Después de recibir el correo electrónico de confirmación, puede [iniciar sesión][4].</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
