<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tutorial powerbi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/powerbi/</link>
    <description>Recent content in tutorial powerbi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/powerbi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao powerbi</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/powerbi/introducao-ao-powerbi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/powerbi/introducao-ao-powerbi/</guid>
      <description>Instalação ou configuração # Os relatórios do PowerBI podem ser criados usando o aplicativo PowerBI Desktop.
Link para Download: https://powerbi.microsoft.com/en-us/desktop/
Requisitos (a partir de 5 de abril de 2017):
Windows 7 / Windows Server 2008 R2 ou posterior .NET 4.5 Internet Explorer 9 ou posterior Memória (RAM): Pelo menos 1 GB disponível, 1,5 GB ou mais recomendado. Exibição: pelo menos 1440 x 900 ou 1600 x 900 (16:9) recomendado. Resoluções mais baixas, como 1024x768 ou 1280x800, não são recomendadas, pois certos controles (como fechar a tela inicial) são exibidos além essas resoluções.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Power Query (M) e DAX - Qual é a diferença?</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/powerbi/power-query-m-e-dax---qual-e-a-diferenca/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/powerbi/power-query-m-e-dax---qual-e-a-diferenca/</guid>
      <description>M e DAX são dois blocos de construção do Power BI. Ambas são linguagens funcionais, mas diferem consideravelmente e são usadas para propósitos muito diferentes.
Esta página mostra exemplos de código para ambas as linguagens e explica sua finalidade.
M e DAX são dois blocos de construção do Power BI. Ambas são linguagens funcionais, mas diferem consideravelmente e são usadas para propósitos muito diferentes.
M é usado no Power Query (também conhecido como Get &amp;amp; Transform no Excel 2016) e na ferramenta de consulta do Power BI Desktop.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Editar consultas (importação de dados)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/powerbi/editar-consultas-importacao-de-dados/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/powerbi/editar-consultas-importacao-de-dados/</guid>
      <description>Esta técnica também pode ser usada para outras fontes de dados, por exemplo. arquivos, serviços da web.
Observe que, ao alterar essas configurações, talvez seja necessário especificar detalhes de autenticação/credencial para a nova fonte.
Evitando a duplicação da string da fonte de dados # Por padrão, quando os dados são importados para o PowerBI Desktop, cada tabela ou consulta armazena os detalhes da fonte de dados separadamente, mesmo que usem a mesma fonte de dados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gestão de dados</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/powerbi/gestao-de-dados/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/powerbi/gestao-de-dados/</guid>
      <description>Filtrando dados por critérios dinâmicos # Por exemplo, precisamos criar duas visualizações, &amp;ldquo;Antes&amp;rdquo; e &amp;ldquo;Depois&amp;rdquo;, e usar filtro dinâmico para a data da divisão.
Digamos que nossa consulta seja chamada table.
Adicione uma tabela adicional de data com as datas possíveis da divisão.
Adicione um controle de segmentação com a tabela adicionada na etapa anterior.
Inclua uma medida deste formulário na tabela: IsBefore = IF((Max(&#39;table&#39;[Date])&amp;lt;Min(&#39;Date&#39;[Date])),1,0)
Adicione dois visuais, filtre primeiro por IsBefore = 1 e segundo - por IsBefore = 0</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
