<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de ironpython on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/ironpython/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de ironpython on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/ironpython/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comenzando con ironpython</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ironpython/comenzando-con-ironpython/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ironpython/comenzando-con-ironpython/</guid>
      <description>Instalación o Configuración # Instrucciones detalladas sobre cómo configurar o instalar ironpython.
Instalar IronPython # Simplemente descargue la versión más reciente de http://ironpython.net y siga las instrucciones del paquete msi. Este paquete configurará todo lo que necesita para comenzar a trabajar con ironpython.
Usando la línea de comandos de IronPython # Para utilizar la línea de comandos de IronPython, abra ipy.exe o ipy64.exe. Ambos archivos se encuentran en la ruta que se seleccionó durante la instalación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diferencia entre Python y IronPython</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ironpython/diferencia-entre-python-y-ironpython/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ironpython/diferencia-entre-python-y-ironpython/</guid>
      <description>Uso de ensamblajes .Net a partir del código de Python # Con IronPython puede acceder a cualquier ensamblado .net que esté compilado usando la misma versión o una inferior que el núcleo de IronPython.
Ejemplo: importar un ensamblado y una clase .net
desde la importación del sistema Matemáticas
Ejemplo: Usando una clase importada:
from System import Math print Math.Abs(-123) También puede cargar ensamblajes adicionales utilizando el módulo integrado clr.
import clr clr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creación de formularios de Windows con IronPython</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ironpython/creacion-de-formularios-de-windows-con-ironpython/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ironpython/creacion-de-formularios-de-windows-con-ironpython/</guid>
      <description>Ejemplo de Hello Word usando Windows Forms # En primer lugar, se agregarán referencias a los ensamblados CLR que se utilizarán.
import clr clr.AddReference(&#39;System.Windows.Forms&#39;) A continuación se importan los nombres que usaremos.
from System.Windows.Forms import Application, Form Se creará una clase para el formulario Hello World usando Form como su subclase.
class HelloWorldForm(System.Windows.Forms.Form): def __init__(self): self.Text = &#39;Hello World&#39; self.Name = &#39;Hello World&#39; El atributo de texto del formulario establece el texto de la barra de título.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visión general</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ironpython/vision-general/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ironpython/vision-general/</guid>
      <description>¿Qué es IronPython? # IronPython es una implementación de código abierto del lenguaje de programación Python que está estrechamente integrado con .NET Framework. IronPython puede usar las bibliotecas .NET Framework y Python, y otros lenguajes .NET pueden usar el código Python con la misma facilidad.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
