<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>sas Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/sas/</link>
    <description>Recent content in sas Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/sas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>sas&#39;a başlarken</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/sas/sasa-baslarken/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/sas/sasa-baslarken/</guid>
      <description>Kurulum veya Kurulum # SAS, Enterprise Guide kalın istemci veya SAS Studio ince (web etkin) istemci kullanılarak istemci-sunucu modelinde veya yerel bir makinede (Windows) tam işlevsel bir SAS sisteminin bulunduğu &amp;ldquo;yerel sunucu&amp;rdquo; modunda çalıştırılabilir. veya Unix/Linux masaüstü veya etkileşimli modda çalışan sunucu) ve Display Manager modunda (yerel istemci) veya yukarıdaki istemci-sunucu istemcilerinden biri aracılığıyla (yerel olarak kurulmuş sunucuya bağlı) çalıştırın.
SAS kurulumu tipik olarak, yazılımı site için özelleştirilmiş (ve genellikle doğrudan SAS Enstitüsü tarafından sağlanan) bir yazılım deposundan yükleyecek olan bir SAS yöneticisi tarafından gerçekleştirilir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SAS Formatları</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/sas/sas-formatlar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/sas/sas-formatlar/</guid>
      <description>SAS&amp;rsquo;a sırasıyla verilerin nasıl okunacağını ve yazılacağını anlatmak için bilgi ve formatlar kullanılır. Bilgiler, harici bir dosyadan veri okunurken bir veri adımında yaygın olarak kullanılır. Bilgiler, PROC&amp;rsquo;lerde nadiren kullanılır. Biçimler, hem veri adımlarında hem de PROC&amp;rsquo;lerde yaygın olarak kullanılır.
SAS Formatları, sayısal veya karakter değerlerini karakter değerlerine dönüştürür. Bir biçim, bir değerin görüntülenme şeklini değiştiren bir &amp;ldquo;format&amp;rdquo; veya &amp;ldquo;put&amp;rdquo; ifadesi kullanılarak veya biçimlendirilmiş değeri yeni bir değişkende saklamak için &amp;ldquo;put&amp;rdquo; işlevi kullanılarak uygulanabilir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SAS ile e-posta gönderme</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/sas/sas-ile-e-posta-gonderme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/sas/sas-ile-e-posta-gonderme/</guid>
      <description>SAS&amp;rsquo;ta e-posta özelliklerine ihtiyaç duymanızın birkaç nedeni olabilir. Bir işlemin geçtiğini/başarısız olduğunu bildirmek için bir e-posta gönderiyor olabilirsiniz, veri akışınızın sonunda kaç kayıt yüklendiğini gösteren Makro Değişkenleri içeren bir e-posta gönderiyor olabilirsiniz veya belki de bazı dosyalar göndermeniz gerekiyor olabilir. raporları içerir. İhtiyacınız ne olursa olsun, SAS&amp;rsquo;ta e-posta ve dosya göndermenin birkaç yolu vardır.
Parametreler # Etiket/Özellik Değer LRECL Bu parametre, dosyaları okurken ve yazarken kayıt uzunluğunu tanımlamak için kullanılır. Bunu 32767 olan maksimum değerine ayarlayarak birçok sorunu çözdüm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Makro Değişkenlerini PROC SQL Geçişlerinde tırnak içinde çözümleme</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/sas/makro-degiskenlerini-proc-sql-gecislerinde-trnak-icinde-cozumleme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/sas/makro-degiskenlerini-proc-sql-gecislerinde-trnak-icinde-cozumleme/</guid>
      <description>SAS&amp;rsquo;ı ilk kullanmaya başladığımda karşılaştığım zorluklardan biri, yalnızca Makro Değişkeni verilerini bir PROC SQL geçişine aktarmak değil, aynı zamanda alıntı yapılması gerekiyorsa düzgün bir şekilde çözülmesini sağlamaktı. Değer veya tarih/tarih saat gibi bir dizeyi bir PROC SQL geçişine geçirirken, çözüldüğünde büyük olasılıkla çevresinde tek tırnak olması gerekir.
Bunu gerçekleştirmek için %BQUOTE işlevini kullanırken en iyi sonuçları buldum.
%BQUOTE işlevi hakkında daha fazla bilgiyi burada bulabilirsiniz: https://v8doc.sas.com/sashtml/macro/z4bquote.htm
Tarih olan Makro Değişkeni ile Geçiş # İlk olarak, tarihimi bir Makro Değişkenine yerleştireceğim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DO Döngüsü</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/sas/do-dongusu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/sas/do-dongusu/</guid>
      <description>DO Döngüsü # DATA salary; /*define variables*/ raise=0.1; salary=50000; year=1; /*do loop*/ DO year=1 to 20 by 2; salary + salary*raise; output; /*generates an observation for each iteration of the do loop, optional*/ END; RUN; Makro do döngüsü # %macro doloop; %do age=11 %to 15 %by 2; title Age=&amp;amp;age.; proc print data=sashelp.class(where=(age=&amp;amp;age.)); run; %end; %mend; %doloop; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>İşlem SQL&#39;i</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/sas/islem-sqli/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/sas/islem-sqli/</guid>
      <description>Mevcut bir veri kümesine dayalı boş bir veri kümesi oluşturun # Yöntem 1:
proc sql; create table foo like sashelp.class; quit; Yöntem 2:
proc sql; create table bar as select * from sashelp.class (obs=0); quit; Yöntem 1 tercih edilen seçenek olmalıdır
SEÇ Sözdizimi # PROC SQL options; SELECT column(s) FROM table-name | view-name WHERE expression GROUP BY column(s) HAVING expression ORDER BYcolumn(s); QUIT; Örnek 1:
proc sql; select name ,sex from sashelp.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Makro Değişkenleri Oluşturma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/sas/makro-degiskenleri-olusturma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/sas/makro-degiskenleri-olusturma/</guid>
      <description>SAS programlarınız boyunca Makro Değişkenlerini kullanmak, her SAS programcısının aşina olması gereken temel bir işlevdir. Makro Değişkenlerini kullanmak, kodunuzu basit ve genel tutmanıza yardımcı olabilir. Genel kod, yeniden kullanılabilir koddur.
%LET kullanma # %LET&amp;rsquo;i SAS&amp;rsquo;ta bir Makro Değişkeni yaratmanın en basit yolu olarak tanımlardım.
%LET variableName = variableValue; Şimdi, &amp;ldquo;&amp;amp;variableName&amp;quot;i kullandığınız her yerde, &amp;ldquo;variableValue&amp;rdquo; olarak çözümlenecektir.
NOT:değerin ne olduğuna ve nasıl kullanıldığına bağlı olarak &amp;lsquo;variableValue&amp;rsquo;nin tek başına size sözdizimi hataları getirebileceğini düşünmek isteyebilirsiniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veri Okuma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/sas/veri-okuma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/sas/veri-okuma/</guid>
      <description>Bir SAS veri kümesine veri okuma, veri adımında bir harici dosyadan bir &amp;ldquo;infile&amp;rdquo; ifadesi kullanılarak &amp;ldquo;datalines&amp;rdquo; ifadesi veya &amp;ldquo;proc import&amp;rdquo; kullanılarak harici bir dosyadan veri okunması dahil olmak üzere birden çok yaklaşım kullanılarak gerçekleştirilebilir. Ek olarak, odbc sürücülerini kullanarak odbc uyumlu (örn. SQL veritabanları) harici kaynaklardan gelen verileri okuyabilirsiniz.
Excel için PROC IMPORT, belirli bir sayfayı içe aktarma # Birden çok sayfa içeren bir excel dosyasından yalnızca belirli bir sayfayı içe aktarmak istediğiniz zamanlar olacaktır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bir dosyayı kopyalayın, bayt bayt</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/sas/bir-dosyay-kopyalayn-bayt-bayt/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/sas/bir-dosyay-kopyalayn-bayt-bayt/</guid>
      <description>Bir tür raporlama üretmek için SAS kullanıyorsanız, bir noktada bir dosyayı kopyalamanız gerektiğini göreceksiniz. Bu yöntemi çoğunlukla bir excel şablonunu kopyalamak ve ardından verileri PROC EXPORT aracılığıyla oluşturduğum yeni dosyaya atmak için kullandım.
Bu, Chris Hemedinger&amp;rsquo;den bulduğum harika bir örnek (http://blogs.sas.com/content/sasdummy/2011/06/17/how-to-use-sas-data-step-to-copy-a -dosya-herhangi bir yerden/).
Herhangi bir dosyayı bayt bayt kopyalama # /* these IN and OUT filerefs can point to anything */ filename in &amp;quot;anyfilehere.xlsx&amp;quot;; filename out &amp;quot;anyfilehere.xlsx&amp;quot;; /* copy the file byte-for-byte */ data _null_; length filein 8 fileid 8; filein = fopen(&#39;in&#39;,&#39;I&#39;,1,&#39;B&#39;); fileid = fopen(&#39;out&#39;,&#39;O&#39;,1,&#39;B&#39;); rec = &#39;20&#39;x; do while(fread(filein)=0); rc = fget(filein,rec,1); rc = fput(fileid, rec); rc =fwrite(fileid); end; rc = fclose(filein); rc = fclose(fileid); run; filename in clear; filename out clear; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SAS&#39;ta Birleştirmeleri Kullanma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/sas/sasta-birlestirmeleri-kullanma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/sas/sasta-birlestirmeleri-kullanma/</guid>
      <description>Her veritabanı farklı tabloların bir koleksiyonudur ve her tablo organize bir şekilde farklı veriler içerir. Verilerle çalışırken çoğu zaman ihtiyaç duyduğumuz bilgiler birden fazla tabloya dağılır. İstenen çıktıyı elde etmek için birleştirmelere/birleştirmeye ihtiyacımız var.
SAS&amp;rsquo;ta Proc SQL ile çalışırken birleştirmeleri,Veri adımı ile çalışırken birleştirmeyi kullanırız. Şimdi sadece Proc SQL içindeki birleştirmelerden bahsedeceğiz.
Parametreler # Birleştirme türü Çıktı İşlem SQL SAS içindeki SQL prosedürü Tablo Oluştur Bir SAS veri kümesi oluşturur Seç İlgili veri kümelerinden gerekli değişkenleri seçer Nerede Belirli bir koşulu belirtir Çık Prosedürü sonlandır Girişte bahsedildiği gibi, ayrı bir başlık altında ele alınacak olan bir &amp;lsquo;veri adımı&amp;rsquo; içinde &amp;lsquo;Birleştirme&amp;rsquo;yi de kullanabiliriz.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
