<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>izleme seti Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/watchkit/</link>
    <description>Recent content in izleme seti Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/watchkit/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Watchkit&#39;i kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/watchkit/watchkiti-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/watchkit/watchkiti-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>Kodu kullanıcı arayüzüne bağlama # @IBOutlet ve @IBAction kullandığınız iOS gibi, burada da onları kullanabilirsiniz.
Diyelim ki tıklandığında etiketin metnini başka bir şeye değiştiren bir düğmemiz var.
Başlamak:
&amp;ldquo;InterfaceController&amp;quot;a bir &amp;ldquo;WKInterfaceLabel&amp;rdquo; ve bir &amp;ldquo;WKInterfaceLabel&amp;rdquo; ekleyin.
Ctrl-WKInterfaceLabel&amp;rsquo;den &amp;lsquo;InterfaceController.swift&amp;rsquo;e sürükleyin ve bir outlet özelliği eklemek için aşağıdaki resimde gösterildiği gibi ayrıntıları girin:
Ctrl-WKInterfaceButton&amp;rsquo;dan &amp;lsquo;InterfaceController.swift&amp;rsquo;e sürükleyin ve bir eylem yöntemi eklemek için aşağıdaki resimde gösterildiği gibi ayrıntıları girin: Eylem yöntemini doldurun: Süratli # outputLabel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>İzleBağlantı</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/watchkit/izlebaglant/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/watchkit/izlebaglant/</guid>
      <description>WatchOS uygulamanızı iOS uygulamanıza bağlamak, daha önce hiç yapmadıysanız tamamlanması gereken bir görev olabilir. Bu eğitim size bu çok önemli görevi başarmak için temel temelleri gösterecektir.
iOS Yapılandırması # iPhone Uygulaması
WatchConnectivity&amp;rsquo;i içe aktarın ve WCSessionDelegate ile uyumlu hale getirin. WCSession.default() aracılığıyla statik oturum temsilcisini kullanın. Aşağıdakileri kullanarak verileri Watch uygulamasına gönderin: WCSession.default().sendMessage(mesaj, answerHandler:_ errorHandler:_) İleti nesnesi, [String:Any] türünde bir sözlük olmalıdır. Watch uygulamasından döndürülecek verileri arıyorsanız, mantığı answerHandler&amp;rsquo;da tanımlanan bir kapanışta sağlayın; aksi takdirde, sıfır olarak iletin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Navigasyon</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/watchkit/navigasyon/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/watchkit/navigasyon/</guid>
      <description>Önemli Not # Apple, her iki gezinme stilinin de tek bir denetleyicide kullanılmasını kesinlikle önermemektedir ve bu, uygulamanın reddedilmesine neden olabilir.
Şu anda tercih edilen yol, eskisinden çok daha fazla Apple uygulamasında kullanıldığı gibi sayfa tabanlı yerine hiyerarşik stil kullanmaktır.
Sayfa tabanlı gezinme # Birçok watchOS uygulamasında (Activity gibi), aralarında kolayca gezinebileceğiniz birkaç sayfa bulunur; bu, Apple Watch&amp;rsquo;u kullanmanın çok iyi bir yoludur.
Sayfa tabanlı bir gezinme oluşturmak için, bir denetleyiciden diğerine Ctrl-Sürükleyin ve aşağıdaki resimde gösterildiği gibi &amp;ldquo;sonraki sayfa&amp;quot;yı seçin:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
