<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de grade de selênio on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/selenium-grid/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de grade de selênio on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/selenium-grid/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Começando com a grade de selênio</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/selenium-grid/comecando-com-a-grade-de-selenio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/selenium-grid/comecando-com-a-grade-de-selenio/</guid>
      <description>O que é Selenium Grid? # Selenium-Grid é uma configuração de Hub e Node que permite que você execute seus testes em diferentes máquinas em diferentes combinações de navegadores em paralelo. Ou seja, executar vários testes ao mesmo tempo em diferentes máquinas executando diferentes navegadores em diferentes sistemas operacionais. Em outras palavras, o Selenium Grid suporta a execução dos testes no Ambiente Distribuído.
Quando usar
Para executar seus testes em vários navegadores, várias versões de navegadores e navegadores executados em diferentes sistemas operacionais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configuração da grade de selênio</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/selenium-grid/configuracao-da-grade-de-selenio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/selenium-grid/configuracao-da-grade-de-selenio/</guid>
      <description>Transferências # Este capítulo contém downloads úteis como drivers da web e links para navegadores
# Motoristas # Coloque todos os drivers em sua variável de caminho
Driver do Chrome driver FireFox Driver do Microsoft Edge Driver Opera Navegadores # Cromo FireFox Microsoft Edge Ópera Instalação ou configuração # Antes de configurar uma grade de Selenium, você precisa ter certeza de ter o Java instalado e configurado no caminho do ambiente do seu computador.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
