<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Weka Tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/weka/</link>
    <description>Recent content in Weka Tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/weka/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Começando com Weka</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/weka/comecando-com-weka/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/weka/comecando-com-weka/</guid>
      <description>Instalação ou Configuração # Weka é uma coleção de algoritmos de aprendizado de máquina para tarefas de mineração de dados. Os algoritmos podem ser aplicados diretamente a um conjunto de dados ou chamados de seu próprio código Java. Weka contém ferramentas para pré-processamento de dados, classificação, regressão, agrupamento, regras de associação e visualização. Também é adequado para o desenvolvimento de novos esquemas de aprendizado de máquina.
Baixando e instalando o Weka # Existem duas versões do Weka: Weka 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carregando instâncias</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/weka/carregando-instancias/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/weka/carregando-instancias/</guid>
      <description>Arquivos ARFF # Os arquivos ARFF (formato de arquivo de relação de atributo) são o formato mais comum para dados usados ​​no Weka. Cada arquivo ARFF deve ter um cabeçalho descrevendo como cada instância de dados deve ser. Os atributos que podem ser usados ​​são os seguintes:
Numérico Números reais ou inteiros.
Nominal Os atributos nominais devem fornecer um conjunto de valores possíveis. Por exemplo:
@ATTRIBUTE class {Iris-setosa,Iris-versicolor,Iris-virginica} Corda Permite valores de string arbitrários.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como usar R no Weka</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/weka/como-usar-r-no-weka/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/weka/como-usar-r-no-weka/</guid>
      <description>Por que usar R em Weka? # R é uma ferramenta poderosa para pré-processamento de dados R tem um grande número de bibliotecas e continua crescendo R ​​no Weka, pode facilmente obter dados, processá-los e passar para o Weka sem problemas Como configurar o R ​​no Weka # Para usuários de Mac
substitua o antigo info.Plist pelo novo fornecido por Mark Hall
baixe e instale o R
instale o rJava dentro do R com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Classificação de texto</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/weka/classificacao-de-texto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/weka/classificacao-de-texto/</guid>
      <description>Classificação de texto com LibLinear # Crie instâncias de treinamento do arquivo .arff
private static Instances getDataFromFile(String path) throws Exception{
DataSource source = new DataSource(path); Instances data = source.getDataSet(); if (data.classIndex() == -1){ data.setClassIndex(data.numAttributes()-1); //last attribute as class index } return data; }
Instances trainingData = getDataFromFile(pathToArffFile); Use StringToWordVector para transformar seus atributos de string em representação numérica:
*Important features of this filter:
tf-idf representation
stemming
lowercase wrods
stopwords
n-gram representation*</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como usar CPython Scripting no Weka?</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/weka/como-usar-cpython-scripting-no-weka/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/weka/como-usar-cpython-scripting-no-weka/</guid>
      <description>Como instalar o CPython no Weka? # Instale o wekaPython
vá para ferramentas, abra o gerenciador de pacotes pesquise wekaPython, selecione e clique para instalar Instale bibliotecas Python
instale anaconda ou conda instale quatro pacotes: numpy, pandas, matplotlib, scikit-learn para obter o documento de instalação completo, consulte conda Exemplo Hello World para CPython de Weka # Vá para Explorer, abra iris.arff data, então vá para CPython Scripting, copie e cole as seguintes linhas de códigos em Python Scripts:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Começando com Jython em Weka</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/weka/comecando-com-jython-em-weka/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/weka/comecando-com-jython-em-weka/</guid>
      <description>Por que usaríamos Jython dentro do Weka?
Se você está insatisfeito com o que Explorer, Experimenter, KnowledgeFlow, simpleCLI permitem que você faça e está procurando algo para liberar o maior poder do weka;
Com o Jython, podemos acessar todas as funcionalidades fornecidas pela API Weka, dentro do Weka;
Sua sintaxe é semelhante a Python, que é considerada uma linguagem de script amigável para iniciantes;
Como configurar o Jython no weka # instale a biblioteca Jython e JFreeChart do gerenciador de pacotes Weka;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comparação simples de interfaces Weka</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/weka/comparacao-simples-de-interfaces-weka/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/weka/comparacao-simples-de-interfaces-weka/</guid>
      <description>Weka tem muitas interfaces, Explorer, KnowledgeFlow, Experimenter, SimpleCLI, Workbench.
Todos eles compartilham principalmente podem fazer as mesmas tarefas, com foco e flexibilidade diferentes.
Aqui, vamos explorar seus diferentes focos e flexibilidades.
Explorador
pró:
faça todas as coisas rapidamente dar uma visão rápida e abrangente da estrutura de dados cos: não é possível salvar o processo;
Experimentador
pró:
comparar vários modelos ao mesmo tempo, por exemplo, executar 3 classificadores diferentes em 5 conjuntos de dados todos juntos e ver o resultado comparado em um só lugar; o experimento pode ser salvo Fluxo de Conhecimento</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erros facilmente cometidos ao usar o KnowledgeFlow</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/weka/erros-facilmente-cometidos-ao-usar-o-knowledgeflow/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/weka/erros-facilmente-cometidos-ao-usar-o-knowledgeflow/</guid>
      <description>Weka KnowledgeFlow (KF) é uma ótima interface para usar. No entanto, o manual do Weka não cobre todos os pequenos detalhes do uso do KF. Aqui seria um lugar para coletar aqueles pequenos truques ou detalhes que aprendi com os erros que cometi ou cometerei com o passar do tempo. Muito obrigado ao pessoal da Wekalist (especialmente Mark Hall, Eibe Frank) por construir um ambiente de aprendizado maravilhoso para a Weka!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
