<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial emacs on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/emacs/</link>
    <description>Recent content in Tutorial emacs on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/emacs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao emacs</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/emacs/introducao-ao-emacs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/emacs/introducao-ao-emacs/</guid>
      <description>Instalação ou Configuração # Instruções detalhadas sobre como configurar ou instalar o emacs.
As instruções oficiais estão disponíveis no site do GNU Emacs.
Sistemas Debian # Em sistemas com o gerenciador de pacotes Debian (como Debian, Ubuntu e Mint), o Emacs pode ser instalado através do simples comando:
sudo apt-get install emacs Para um lançamento de ponta, pode-se usar o seguinte ppa:
sudo apt-add-repository ppa:ubuntu-elisp/ppa sudo apt-get install emacs-snapshot Construir para a fonte # Se sua distro baseada no debian não tiver a versão do emacs que você deseja, você pode construí-la do zero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kits iniciais</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/emacs/kits-iniciais/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/emacs/kits-iniciais/</guid>
      <description>Os kits iniciais permitem que novos usuários comecem a usar o Emacs rapidamente e evitem alguns dos obstáculos de configuração que vêm de um sistema maduro como o Emacs &amp;ndash; um que cresceu ao longo de décadas de evolução e, naturalmente, tem alguns curiosidades históricas. Usuários experientes também se beneficiam de ter um kit configuração de extensões que são curadas por outros.
Requer um esforço considerável para manter um conjunto de pacotes e configurações que continuarão a funcionar bem em conjunto à medida que os pacotes melhoram (ou bit-rot) ao longo do tempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerenciamento de Pacotes</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/emacs/gerenciamento-de-pacotes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/emacs/gerenciamento-de-pacotes/</guid>
      <description>Instalação automática de pacotes com use-package # ;; disable automatic loading of packages after the init file (setq package-enable-at-startup nil) ;; instead load them explicitly (package-initialize) ;; refresh package descriptions (unless package-archive-contents (package-refresh-contents)) ;;; use-package initialization ;;; install use-package if not already done (if (not (package-installed-p &#39;use-package)) (progn (package-refresh-contents) (package-install &#39;use-package))) ;;; use-package for all others (require &#39;use-package) ;; install your packages (use-package helm :ensure t) (use-package magit :ensure t) Instalação automática de pacotes na inicialização do emacs # ;; package.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teclas básicas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/emacs/teclas-basicas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/emacs/teclas-basicas/</guid>
      <description>Sair do Emacs # Você pode sair do Emacs com a seguinte combinação de teclas:
C-x C-c
Onde C é a tecla control.
Suspender o Emacs Você pode suspender o Emacs usando a seguinte combinação de teclas:
C-z Isso leva você de volta ao seu shell. Se você quiser retomar sua sessão do emacs, digite fg no seu terminal.
Aborta o comando atual # Muitas vezes, você entrará em um estado em que tem uma sequência de comandos parcialmente digitada em andamento, mas deseja abortá-la.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>As muitas variantes do Emacs</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/emacs/as-muitas-variantes-do-emacs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/emacs/as-muitas-variantes-do-emacs/</guid>
      <description>A maior parte desta documentação se aplica implícita ou explicitamente ao GNU Emacs. Esta pode ser a variante mais conhecida do Emacs, bem como a fonte de vários forks e o destino de algumas mesclagens.
Este tópico discute algumas das variantes do Emacs que podem ser encontradas e suas principais diferenças em relação ao GNU Emacs.
Spacemacs # Spacemacs (http://spacemacs.org/) é uma variante do Emacs que tenta acabar com o conflito de longo prazo entre o Emacs e os usuários do vim, fazendo um Emacs que se comporte como o vim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magit</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/emacs/magit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/emacs/magit/</guid>
      <description>Magit é uma interface para o sistema de controle de versão Git, implementado como um pacote Emacs. Ele permite que você interaja com o git no Emacs.
Magit é uma interface para o sistema de controle de versão Git, implementado como um pacote Emacs. Magit aspira a ser um Git porcelana. Embora não possamos (ainda) afirmar, que Magit envolve e melhora cada comando do Git, ele é completo o suficiente para permitem que até mesmo usuários experientes do Git executem quase todas as suas tarefas diárias de controle de versão diretamente do Emacs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nomenclatura Emacs</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/emacs/nomenclatura-emacs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/emacs/nomenclatura-emacs/</guid>
      <description>Elementos da interface do usuário # A interface de usuário do Emacs usa termos que foram cunhados anteriormente e podem ser perturbadores para usuários acostumados a uma terminologia mais moderna.
Quadro # No Emacs, o que também é chamado de janela (a área da tela usada por um programa) é chamado de quadro. O Emacs começa usando um frame, embora frames adicionais possam ser criados usando C-x 5.
Janela # Um frame contém uma ou mais janelas (também chamadas de painéis), cada uma mostrando o conteúdo de um buffer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modo de organização</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/emacs/modo-de-organizacao/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/emacs/modo-de-organizacao/</guid>
      <description>Org é um modo para fazer anotações, manter listas de tarefas e planejamento de projetos com um sistema de texto simples rápido e eficaz. Também é um sistema de autoria com suporte exclusivo para programação alfabetizada e pesquisa reproduzível.
site oficial do modo org
Sintaxe de marcação # Org fornece uma linguagem de marcação completa que ajuda a estruturar o documento e é refletida com a maior precisão possível ao exportar para outros formatos (como HTML ou LaTeX).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerenciar favoritos no Emacs</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/emacs/gerenciar-favoritos-no-emacs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/emacs/gerenciar-favoritos-no-emacs/</guid>
      <description>Como marcar arquivos usados ​​com frequência # Use os comandos a seguir para criar marcadores e acessar marcadores de dentro do Emacs.
Digamos que você esteja editando um arquivo chamado foobar.org e suponha que você visite este arquivo com frequência para editar/visualizar o conteúdo.
Seria conveniente acessar este arquivo com alguns toques de tecla em vez de navegar pela estrutura do arquivo (Dired) e visitar o arquivo.
Passos:
Abra o foobar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leme</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/emacs/leme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/emacs/leme/</guid>
      <description>Instalando o leme via MELPA # A partir do emacs 24.4, o package.el está disponível, e uma maneira de instalar o helm é fazê-lo via MELPA. Primeiro, adicione o repositório MELPA como arquivo de pacote colocando o seguinte código em algum lugar em seu ~/.emacs (ou, ~/.emacs.d/init.el).
(require &#39;package) ;; add the repository before the package-initialize. (add-to-list &#39;package-archives &#39;(&amp;quot;melpa&amp;quot; . &amp;quot;http://melpa.milkbox.net/packages/&amp;quot;)) (package-initialize) Em seguida, digite M-x list-packages para ver a lista de pacotes disponíveis.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
