<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>botframework Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/botframework/</link>
    <description>Recent content in botframework Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/botframework/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Botframework&#39;e başlarken</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/botframework/botframeworke-baslarken/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/botframework/botframeworke-baslarken/</guid>
      <description>Kurulum veya Kurulum # C#
Visual Studio 2015 (en son güncelleme) - topluluk sürümünü buradan ücretsiz olarak indirebilirsiniz: www.VisualStudio.com
Önemli: tüm VS uzantılarını en son sürümlerine güncelleyin Tools-&amp;gt;Extensions and Updates-&amp;gt;Updates
Bot Uygulaması şablonunu buradan indirin: Şablon İndirme Zip dosyasını, geleneksel olarak &amp;ldquo;%USERPROFILE%\Documents\Visual Studio 2015\Templates\ProjectTemplates konumunda bulunan Visual Studio 2015 şablonları dizininize kaydedin. \Visual C#&amp;quot; Not: Şablonu kullanmak için bu adımdan sonra visual studio&amp;rsquo;yu yeniden başlatmanız gerekecek.
Yeni Bot Uygulaması şablonunu kullanarak yeni bir C# projesi oluşturun Botunuzun oluşturulması bittiğinde, buna benzer bir çözümünüz olmalıdır:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>QnA Hizmetlerine Başlarken</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/botframework/qna-hizmetlerine-baslarken/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/botframework/qna-hizmetlerine-baslarken/</guid>
      <description>QnA Maker ücretsiz, kullanımı kolay, REST API ve web tabanlı bir hizmettir ve AI&amp;rsquo;yı kullanıcıların sorularına daha doğal ve sohbete dayalı bir şekilde yanıt verecek şekilde eğitir. Optimize edilmiş makine öğrenimi mantığı ve sektör lideri dil işlemeyi entegre etme yeteneği ile QnA Maker, soru ve cevap çiftleri gibi yarı yapılandırılmış verileri farklı, yardımcı yanıtlara ayrıştırır.
Kendi QnA Hizmetimizi manuel olarak oluşturma # Microsoft hesabı kimlik bilgilerinizi sağlayarak, hizmetleri kullanmaya başlamak için kimlik doğrulaması yapabilir ve abonelik anahtarlarını alabilirsiniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Azure Bot Hizmeti&#39;ni kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/botframework/azure-bot-hizmetini-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/botframework/azure-bot-hizmetini-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>Azure Bot Hizmeti, akıllı botları tek bir yerden oluşturmanıza, bağlamanıza, test etmenize, dağıtmanıza ve yönetmenize olanak tanıyan, bot geliştirme için özel olarak oluşturulmuş tümleşik bir ortam sağlar. Herhangi bir araç zincirine ihtiyaç duymadan Azure düzenleyicisini kullanarak botunuzu C# veya Node.js&amp;rsquo;de doğrudan tarayıcıdan yazabilirsiniz. Botlarınızın daha insani yollarla görmesini, duymasını, yorumlamasını ve etkileşimde bulunmasını sağlamak için Bilişsel Hizmetler&amp;rsquo;e bağlanarak birkaç satır kodla botlarınızın değerini de artırabilirsiniz.
Azure Bot Hizmetine Başlarken # Bu [belgeleri] izleyerek Azure&amp;rsquo;da yeni bir bot oluşturun(https://docs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Doğal Dil İşleme Ekleme</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/botframework/dogal-dil-isleme-ekleme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/botframework/dogal-dil-isleme-ekleme/</guid>
      <description>Bot Framework &amp;lsquo;Tanıyıcılar&amp;rsquo;ı destekler. Bir kullanıcı bota herhangi bir mesaj gönderdiğinde ne yapacağını tanımak için bir tanıyıcı kullanılır. Bu nedenle botunuzu, kullanıcı girişine dayalı olarak amaçları tanıyacak şekilde tasarlayabilirsiniz. Tanıyıcı, bot için doğal dil anlayışı eklemek için LUIS API ile kullanılabilir.
Sözdizimi # var tanıyıcı = new builder.LUISRecognizer(&amp;lsquo;Modelinizin URL&amp;rsquo;si&amp;rsquo;);
var intents = new builder.IntentDialog({tanıyıcılar: [tanıyıcı]});
LUISRecognizer&amp;rsquo;ı Başlatma ve Ekleme # Giriş bölümünde sağlanan temel şablonla yeni bir projeye başladığınızda, aşağıdaki gibi bir LUISRecognizer ekleyebilmelisiniz:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
