<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>aws-cli Tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/aws-cli/</link>
    <description>Recent content in aws-cli Tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/aws-cli/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con aws-cli</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/aws-cli/primeros-pasos-con-aws-cli/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/aws-cli/primeros-pasos-con-aws-cli/</guid>
      <description>Instalación y configuración # Hay varias formas diferentes de instalar la CLI de AWS en su máquina, según el sistema operativo y el entorno que esté utilizando:
En Microsoft Windows: use el instalador MSI. En Linux, OS X o Unix: use pip (un administrador de paquetes para el software de Python) o instálelo manualmente con el instalador incluido.
Instalar usando pip:
Necesitará Python para instalarse (versión 2, 2.6.5+, 3 o 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>aws-codecommit para git local</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/aws-cli/aws-codecommit-para-git-local/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/aws-cli/aws-codecommit-para-git-local/</guid>
      <description>Prepárese configurando su máquina de desarrollo local con la herramienta de línea de comandos de aws y el comando git.
Configurar Codecommit para la línea de comandos de git # AWS Codecommit se puede utilizar como almacenamiento para repositorios GIT privados. La configuración implica algunos pasos, suponiendo que ya tenga una cuenta de AWS válida.
Regístrese en AWS Codecommit. Actualmente solo está disponible la región us-east-1.
Cree un usuario de IAM que tendrá acceso a los repositorios, por ejemplo, codecommit-user</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El parámetro --query</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/aws-cli/el-parametro---query/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/aws-cli/el-parametro---query/</guid>
      <description>El parámetro --query a menudo se pasa por alto, pero es increíblemente poderoso. Utiliza el lenguaje de consulta JMESPath para filtrar las respuestas del servicio hasta exactamente lo que desea.
Listado de instancias de una manera fácil de leer # Las instancias tienen una gran cantidad de metadatos que se devuelven de una llamada a describe-instances, pero muchas veces solo desea ver lo básico. Puede usar una consulta JMESPath combinada con la salida de la tabla para mostrar información de instancia concisa de una manera fácil de leer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>usos de descripción de imágenes de ec2</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/aws-cli/usos-de-descripcion-de-imagenes-de-ec2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/aws-cli/usos-de-descripcion-de-imagenes-de-ec2/</guid>
      <description>Describir la imagen por nombre de AMI # aws ec2 describe-images --filters &amp;quot;Name=name,Values=${NAME_OF_AMI}&amp;quot; </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
