<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial do eclipse on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/eclipse/</link>
    <description>Recent content in Tutorial do eclipse on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/eclipse/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Começando com o eclipse</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/eclipse/comecando-com-o-eclipse/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/eclipse/comecando-com-o-eclipse/</guid>
      <description>Instalação e configuração # Para instalar o Eclipse, acesse a página da Web Eclipse Downloads onde geralmente há um link direto para fazer download da versão mais recente do Eclipse. Iniciando o Eclipse Mars (versão 4.5), pode-se fazer download de um instalador que o orienta através do procedimento de instalação, em vez de fazer download de toda a instalação como um arquivo compactado (esta opção ainda está disponível, no entanto). Também há links para download de pacotes antigos do Eclipse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurando o Eclipse</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/eclipse/configurando-o-eclipse/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/eclipse/configurando-o-eclipse/</guid>
      <description>Aumentando a memória heap máxima para o Eclipse # Para aumentar a quantidade máxima de memória heap usada no Eclipse, edite o arquivo eclipse.ini localizado no diretório de instalação do Eclipse.
Este arquivo especifica opções para a inicialização do Eclipse, como qual JVM usar e as opções para a JVM. Especificamente, você precisa editar o valor da opção JVM -Xmx (ou criar uma se ela não existir).
Abaixo está um exemplo de configuração que define uma memória heap máxima de 1 GB (1024m).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurando o Eclipse para C&#43;&#43;</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/eclipse/configurando-o-eclipse-para-c-/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/eclipse/configurando-o-eclipse-para-c-/</guid>
      <description>Linux + CMake (gerador &amp;ldquo;Unix Makefiles&amp;rdquo;) + Qt (opcional) # Você deve ter um projeto CMake simples myproject, e vamos criar um espaço de trabalho Eclipse fora dele: &amp;lt;pré&amp;gt; myproject/ .git/ CMakeLists.txt src/ main.cpp workspace/ myproject/ Release/ Debug/ Qt (opcional) # Obtenha o mais recente CDT do Eclipse e instale o pacote Qt nele através de &amp;ldquo;Ajuda -&amp;gt; Instalar Novo Software&amp;rdquo;. Área de trabalho # Crie um diretório &amp;ldquo;espaço de trabalho&amp;rdquo; vazio ao lado do diretório de origem do projeto CMake.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Depuração Remota no Eclipse</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/eclipse/depuracao-remota-no-eclipse/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/eclipse/depuracao-remota-no-eclipse/</guid>
      <description>Configure a depuração remota do Eclipse para um aplicativo # A seguir estão as etapas para iniciar um depurador remoto do Eclipse. Isso é útil quando o aplicativo não é iniciado a partir de uma instância do servidor no Eclipse. Esse recurso é realmente poderoso e também pode ajudar a depurar o código que reside no ambiente de teste ou de produção. Vamos dar uma olhada nas configurações:
Configurações do Eclipse:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crie um novo espaço de trabalho no Eclipse</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/eclipse/crie-um-novo-espaco-de-trabalho-no-eclipse/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/eclipse/crie-um-novo-espaco-de-trabalho-no-eclipse/</guid>
      <description>Como criar um espaço de trabalho # Vá para File -&amp;gt; Switch Workspace -&amp;gt; Other&amp;hellip; e digite o novo nome do workspace.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atalhos do Eclipse</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/eclipse/atalhos-do-eclipse/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/eclipse/atalhos-do-eclipse/</guid>
      <description>O Eclipse tem muitos atalhos para facilitar sua vida.
Código de comentário/descomentário # Para comentar ou descomentar o código, selecione as linhas e use Ctrl + Shift + C ou Ctrl + Shift + /
Refatorar texto destacado # Renomear uma variável ou classe geralmente é uma tarefa tediosa, procurando por todos os locais onde ela é usada. Isso pode ser bastante acelerado destacando a palavra, pressionando Alt+Shift+R e digitando a nova palavra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Depurando programas Java no Eclipse</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/eclipse/depurando-programas-java-no-eclipse/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/eclipse/depurando-programas-java-no-eclipse/</guid>
      <description>Depuração remota de um aplicativo Java # Para depurar um aplicativo Java remoto, ele deve ser ativado com alguns argumentos extras para instruir a JVM a executá-lo no modo de depuração. Isto se faz do seguinte modo:
java -Xdebug -Xrunjdwp:transport=dt_socket,server=y,suspend=n,address=8000 -jar sampleApp.jar O comando acima diz à JVM para iniciar o aplicativo sampleApp.jar enquanto tem um soquete de servidor escutando na porta 8000 para que um depurador se conecte a ele.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como a depuração remota do Eclipse funciona nos bastidores</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/eclipse/como-a-depuracao-remota-do-eclipse-funciona-nos-bastidores/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/eclipse/como-a-depuracao-remota-do-eclipse-funciona-nos-bastidores/</guid>
      <description>Como a depuração remota do Eclipse funciona nos bastidores # A depuração do Eclipse começa com o que é chamado de Agentes.
A JVM, que executa as fontes .class compiladas, tem um recurso que permite que bibliotecas externas (escritas em Java ou C++) sejam injetadas na JVM, quase em tempo de execução. Essas bibliotecas externas são chamadas de Agentes e têm a capacidade de modificar o conteúdo dos arquivos .class executados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Procedimento de implantação do Tomcat</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/eclipse/procedimento-de-implantacao-do-tomcat/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/eclipse/procedimento-de-implantacao-do-tomcat/</guid>
      <description>Procedimento quando nada mais ajuda # De vez em quando o deploy do tomcat interno começa dando erro constante, sem nenhuma causa clara (Listener start ou ClassNotFoundException). Quando nada parece curá-lo, este procedimento salva o mundo:
1 excluir pasta de servidores
2 reinicie o Eclipse
3 crie um novo servidor, adicione o projeto e inicie
Funciona como charme e não é tão demorado.
Se por algum motivo isso falhar, meu procedimento demorado original (onde o outro é um atalho que deve fazer o mesmo) está aqui:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
