<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Solr Tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/solr/</link>
    <description>Recent content in Solr Tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/solr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao Solr</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/solr/introducao-ao-solr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/solr/introducao-ao-solr/</guid>
      <description>Instalando o SOLR # Introdução # O procedimento a seguir foi testado em uma instância de teste na AWS, com Redhat e Solr 6.1.0. Pode ser necessário ajustar o processo ao seu sistema operacional e ambiente de acordo.
Pré-requisitos # Certifique-se de usar o RedHat ou um sistema operacional similar (baseado no Fedora). cat /etc/redhat-release exibe a versão do seu sistema operacional. Verifique se o java 1.6 ou superior está instalado qual java Instale o Java, se necessário sudo yum lista disponível java* sudo yum install java-1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como criar um fieldType personalizado</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/solr/como-criar-um-fieldtype-personalizado/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/solr/como-criar-um-fieldtype-personalizado/</guid>
      <description>Observações sobre o campo personalizado baseado em classe Java:
Esta é uma pequena seção de um grande artigo classificação personalizada no Solr usando campo externo escrito para classificar documentos Solr com base no comparador de campo personalizado.
Observações sobre o campo personalizado criado a partir de campos Solr existentes:
O Apache criou uma documentação detalhada sobre este tópico - Noções básicas sobre analisadores, tokenizadores e filtros.
Crie um tipo de campo Solr personalizado a partir da própria classe Java personalizada # Alterações de esquema:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sintaxe de consulta do Lucene</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/solr/sintaxe-de-consulta-do-lucene/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/solr/sintaxe-de-consulta-do-lucene/</guid>
      <description>Pesquisa booleana # +nome:john +sobrenome:doe
Corresponde a documentos em que o nome é john e o sobrenome é doe. + predix indica que o termo de pesquisa deve ocorrer (AND).
+nome:john -sobrenome:doe
Corresponde a documentos em que o nome é john e o sobrenome não é doe. - predix indica que o termo de pesquisa não deve ocorrer (NÃO).
+nome:john sobrenome:(doe bloggs)
Corresponde a documentos em que o nome é john e o sobrenome é doe ou bloggs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solução de problemas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/solr/solucao-de-problemas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/solr/solucao-de-problemas/</guid>
      <description>Ao pesquisar no destino de instruções copyField, a pilha do analisador usada é a do destino copyField, não a origem. Isso é especialmente importante lembrar com a configuração padrão que pesquisa no campo text genérico.
Meu conteúdo realmente foi indexado? # Muitas vezes as pessoas tentam indexar algum conteúdo e depois encontrá-lo. Se eles não conseguirem ver o resultado esperado, eles tentarão solucionar todo o processo de ponta a ponta. A melhor maneira é ver se o conteúdo realmente está indexado nos campos esperados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apache Solr</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/solr/apache-solr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/solr/apache-solr/</guid>
      <description>Instalação Solr # Você pode instalar o Solr em qualquer sistema em que um Java Runtime Environment (JRE) adequado esteja disponível, conforme detalhado abaixo. Atualmente, isso inclui Linux, OS X e Microsoft Windows. Você precisará do Java Runtime Environment (JRE) versão 1.8 ou superior. Em uma linha de comando, verifique sua versão do Java assim:
$ java -versão
O Solr está disponível no site do Solr em http://lucene.apache.org/solr/. Extraia o arquivo de distribuição do Solr para seu diretório local</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>INDEXANDO A TABELA HIVE2 EM SOLR USANDO SOLR DIH</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/solr/indexando-a-tabela-hive2-em-solr-usando-solr-dih/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/solr/indexando-a-tabela-hive2-em-solr-usando-solr-dih/</guid>
      <description>Esta documentação fornece uma maneira de se conectar ao hive usando o manipulador de importação de dados SOLR e indexar os dados no SOLR. Esta é uma documentação interessante porque não consegui encontrá-la na internet.
O manipulador basicamente lida com mais de 80 milhões de registros, o que significa que uma infraestrutura forte com boas CPUs e memória é definitivamente necessária.
Por favor, sinta-se à vontade para entrar em contato conosco e tentaremos ajudar o máximo possível.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
