<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>iyonik çerçeve Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/ionic-framework/</link>
    <description>Recent content in iyonik çerçeve Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/ionic-framework/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>İyonik çerçeveye başlarken</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ionic-framework/iyonik-cerceveye-baslarken/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ionic-framework/iyonik-cerceveye-baslarken/</guid>
      <description>Kurulum veya Kurulum # 1. Ionic Framework ve Cordova&amp;rsquo;yı (Ionic uygulamaları Cordova&amp;rsquo;yı temel aldığından) npm&amp;rsquo;yi (Düğüm Paket Yöneticisi) kullanarak yükleyin: # Sisteminizde güncel bir Node.js sürümünün kurulu olduğundan emin olun. Node.js kurulu değilse, buradan yükleyebilirsiniz.
Ayrıca, Mac kullanıcıları için sisteminizde en son Xcode sürümünün yüklü olması size komut satırı araçlarını ve iOs Simülatörünü getirir, [buradan indirin](https://itunes.apple.com/it/app/xcode/id497799835? mt=12).
Bir terminal penceresi (Mac) veya bir komut penceresi (Windows) açın ve Cordova ve Ionic&amp;rsquo;i yükleyin:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>İyonik yapı ve iyonik hazırlık arasındaki fark nedir?</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ionic-framework/iyonik-yap-ve-iyonik-hazrlk-arasndaki-fark-nedir/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ionic-framework/iyonik-yap-ve-iyonik-hazrlk-arasndaki-fark-nedir/</guid>
      <description>iyonik yapı vs iyonik hazırlık # Resmi belgelerden:
İlerlemek istiyorsanız, projenizin kökündeki platformlarda/PLATFORM&amp;rsquo;da gerekli XCode veya Android Eclipse projesini açarak belirli bir platform için proje dosyasını da açabilirsiniz. Ardından, platforma özel IDE&amp;rsquo;nin içinden oluşturup test edebilirsiniz. Not: Bu rotaya giderseniz, yine de root www klasörünün içinde çalışmanızı öneririm ve bu klasörde değişiklik yaptığınızda, şu komutu çalıştırın: $ cordova hazırlık ios, bu, iOS&amp;rsquo;a özel projeyi kodla güncelleyecektir. www klasöründen. Not: Bu, platformlar/ios/www ve diğer platforma özel klasörlerde yaptığınız tüm değişikliklerin üzerine yazacaktır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>İyonik Uygulamayı Tarayıcıda Test Etme</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ionic-framework/iyonik-uygulamay-taraycda-test-etme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ionic-framework/iyonik-uygulamay-taraycda-test-etme/</guid>
      <description>Birçoğu Ionic Native belgelerinde bulunan Kamera, Titreşim ve diğerleri gibi yerel cihaz özelliklerinin test edilmesi tarayıcıda yapılamaz. Bu, Ionic&amp;rsquo;in bir cihazın yerel Android, iOS ve Windows Mobile API&amp;rsquo;lerine erişebilmesine bağlı olduğu platform olan Cordova&amp;rsquo;nın tarayıcıda çalışamaması gerçeğinin doğal bir sınırlamasıdır.
Yerel eklentinin işlevselliğiyle alay ederek bu soruna geçici bir çözüm bulunabilir.
Örnek # Kamera eklentisiyle nasıl alay edileceğine dair bir örnek:
Devam edin ve proje kök klasörünüzde isteğe bağlı bir klasör oluşturun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>İyonik Uygulamayı Emülatörde veya Telefonunuzda Çalıştırın</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ionic-framework/iyonik-uygulamay-emulatorde-veya-telefonunuzda-calstrn/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ionic-framework/iyonik-uygulamay-emulatorde-veya-telefonunuzda-calstrn/</guid>
      <description>Ionic Uygulamasını Emülatörde veya Telefonunuzda Çalıştırın # 1. Bir platform hedefi ekleyin # iOS:
$ ionic platform add ios Android:
$ ionic platform add android Pencereler:
$ ionic platform add windows 2. Uygulamanızı oluşturun # iOS:
$ ionic build ios Android:
$ ionic build android Pencereler:
$ ionic build windows Geliştirme Sırasında Canlı Yeniden Yükleme Uygulaması (beta) # &amp;ldquo;run&amp;rdquo; veya &amp;ldquo;emulate&amp;rdquo; komutu, uygulamayı belirtilen platform cihazlarına/emülatörlerine dağıtacaktır. Ayrıca, --livereload seçeneğini ekleyerek belirtilen platform cihazında live yeniden yükleme çalıştırabilirsiniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ionic&#39;i herhangi bir veritabanıyla bağlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ionic-framework/ionici-herhangi-bir-veritabanyla-baglama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ionic-framework/ionici-herhangi-bir-veritabanyla-baglama/</guid>
      <description>Doğrudan Ionic çerçevesinden yapamazsınız # Şey; Ionic&amp;rsquo;i herhangi bir veritabanına (MySQL, Postgres, MSSQL, &amp;hellip;) doğrudan bağlayamazsınız. Buradaki anahtar kelime doğrudan&amp;lsquo;dır.
Hayır, geçici bir çözüm yok, sihir yok, sadece bunun olması gerektiği gibi değil. Angular ve Angular&amp;rsquo;ın üstünde İyonik çalışmalar bir ön uç çerçevesidir.
Ancak, bunu yapmanız gereken yol, sunucu tarafında temel olarak (RESTful) bir API oluşturmanızdır.
Büyük olasılıkla bu, doğrudan veritabanınızla konuşacak ve onu sorgulayacak bazı sunucu tarafı dilleriyle (PHP, Go, Python, &amp;hellip;) yapılacaktır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>İyonik CSS bileşenleri</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ionic-framework/iyonik-css-bilesenleri/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ionic-framework/iyonik-css-bilesenleri/</guid>
      <description>Ionic, bir sonraki hibrit mobil uygulamanızı kodlarken hayatınızı kolaylaştıracak çok sayıda hazır beyan edilmiş CSS bileşenine sahiptir. Bu bileşenler, temel bir ızgara sisteminden formlarınızı şekillendirmeye kadar çeşitlilik gösterir. Ionic&amp;rsquo;i önceden ayarlanmış CSS stil sayfalarıyla kurmayı seçerseniz, bu bileşenler sizin kullanımınızdadır.
Ionic CSS&amp;rsquo;nin elinize getirdiği temel işlevlerden biri, başlangıçta bir dizi renkle gelmesidir, ancak genel bir kural olarak renklerin geçersiz kılınması gerekir. Bir adlandırma kuralının belirlenmesine yardımcı olmak için yardımcı renkler eklenir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yeoman İyonik Projeleri için İyonik Bulut</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ionic-framework/yeoman-iyonik-projeleri-icin-iyonik-bulut/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ionic-framework/yeoman-iyonik-projeleri-icin-iyonik-bulut/</guid>
      <description>Yo (Yeoman) İyonik Projeler için İyonik Platform (İyonik Bulut) # İyonik Platform:
Ionic uygulamalarınızı kolay yoldan derleyin, aktarın, dağıtın ve ölçeklendirin.
Başlık Açıklaması: Ionic Platform, platformlar arası mobil uygulamaları yönetmek ve ölçeklendirmek için bir bulut platformudur. Entegre hizmetler, sizin ve ekibinizin uygulamalarınızı verimli bir şekilde oluşturmasına, dağıtmasına ve büyütmesine olanak tanır.
Belge Hedefi: İyonik Platform, standart İyonik projelerle iyi çalışır. Ancak herhangi bir Standart Olmayan Dizin Yapısını izleyen projeler birkaç engelle karşılaşabilir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ionic&#39;i web sitesi olarak dağıtın</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ionic-framework/ionici-web-sitesi-olarak-dagtn/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ionic-framework/ionici-web-sitesi-olarak-dagtn/</guid>
      <description>www klasörünü web sunucunuza kopyalamanız yeterlidir # Ionic 1.2 resmi olarak bir web sitesi olarak dağıtımı destekler
Herhangi bir Cordova eklentisi kullanmıyorsanız, (gerçekten istiyorsanız) www klasörünün içeriğini sunucunuza yüklemek için hiçbir sorun yoktur ve woila - aynı uygulamaya sahip olacaksınız.
Ancak, Ionic 1&amp;rsquo;in asla böyle bir kullanım için tasarlanmadığını ve &amp;ldquo;web sitenizin&amp;rdquo; kullanıcılarının &amp;ldquo;web sitesini&amp;rdquo; doğru bir şekilde görebilmeleri için en yeni tarayıcıya sahip olmaları gerektiğini (bazı özellikler nedeniyle bozulmamış olduğunu) belirtmek önemlidir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ionic - Oluşturma sürecinizin bir parçası olarak uygulamanızı jshint ve gulp-jshint ile analiz edin</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ionic-framework/ionic---olusturma-surecinizin-bir-parcas-olarak-uygulamanz-jshint-ve-gulp-jshint-ile-analiz-edin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ionic-framework/ionic---olusturma-surecinizin-bir-parcas-olarak-uygulamanz-jshint-ve-gulp-jshint-ile-analiz-edin/</guid>
      <description>İyonik uygulamanızı çalıştırmadan önce astarlamanın büyük avantajları vardır. Kodu olası hatalara karşı analiz edecek ve size muazzam miktarda zaman kazandıracaktır.
Linting nedir ve gerekli paketler nasıl kurulur? # &amp;ldquo;Linting, olası hatalar için kodu analiz edecek bir programı çalıştırma işlemidir.&amp;rdquo; - bkz. &amp;ldquo;Astar&amp;rdquo; nedir?
İyonik uygulamanız bir package.json dosyasıyla birlikte gelir. Bir Komut Satırında/Terminalde uygulamanızın kök dizinine gidin ve aşağıdaki paketleri yükleyin:
npm install jshint --save-dev npm install jshint-stylish --save-dev npm install gulp-jshint --save-dev Bir yudum görevi ekle # İyonik uygulamanızın kökünde bir gulpfile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>İyonik Arka Uç Hizmetleri (ionic.io)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ionic-framework/iyonik-arka-uc-hizmetleri-ionicio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ionic-framework/iyonik-arka-uc-hizmetleri-ionicio/</guid>
      <description>Giriş ve kurulum # Ionic Platform, güzel ve performanslı hibrit uygulamaları hızlı bir şekilde ölçeklendirmeyi kolaylaştırmak için bir dizi güçlü, hibrit odaklı mobil arka uç hizmetleri ve araçları sunar.
Ionic Platform&amp;rsquo;u kullanmak için [Ionic Framework&amp;rsquo;e sahip olmanız gerekir. yüklendi[2].
1.) Kayıt ([kaydolma][3])
Şunları girmeniz gerekir: ad, kullanıcı adı, şirket, telefon (isteğe bağlı), e-posta ve şifre. Onay e-postasını aldıktan sonra [oturum aç][4] yapabilirsiniz.
Ionic&amp;rsquo;e hoş geldiniz. İlk uygulamanızı oluşturalım! Yukarıda yeni bir uygulama oluşturun, ardından ilk uygulamanızı yüklemek için [Hızlı Başlangıç][5] kılavuzunu izleyin.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
