<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutoriel de base de données Oracle on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/oracle/</link>
    <description>Recent content in Tutoriel de base de données Oracle on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/oracle/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Premiers pas avec la base de données Oracle</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/oracle/premiers-pas-avec-la-base-de-donnees-oracle/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/oracle/premiers-pas-avec-la-base-de-donnees-oracle/</guid>
      <description>Bonjour le monde # SELECT &#39;Hello world!&#39; FROM dual; Dans la version SQL d&amp;rsquo;Oracle, &amp;ldquo;dual n&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;une table de convivialité&amp;rdquo;. Il était initialement prévu de doubler les lignes via un JOIN, mais contient maintenant une ligne avec une valeur DUMMY de &amp;lsquo;X&amp;rsquo;.
Requête SQL # Énumérez les employés gagnant plus de 50 000 $ nés au cours de ce siècle. Indiquez leur nom, date de naissance et salaire, triés par ordre alphabétique de nom.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Création d&#39;un contexte</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/oracle/creation-dun-contexte/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/oracle/creation-dun-contexte/</guid>
      <description>Syntaxe # CREATE [OR REPLACE] CONTEXT namespace USING [schema.]package ; CREATE [OR REPLACE] CONTEXT namespace USING [schema.]package INITIALIZED EXTERNALLY ; CREATE [OR REPLACE] CONTEXT namespace USING [schema.]package INITIALIZED GLOBALY ; CRÉER [OU REMPLACER] l&amp;rsquo;espace de noms CONTEXT EN UTILISANT le package [schéma.]ACCÈS GLOBALEMENT ; Paramètres # Paramètre Détails OU REMPLACER Redéfinir un espace de noms de contexte existant espace de noms Nom du contexte - c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;espace de noms pour les appels à SYS_CONTEXT schéma Propriétaire du forfait forfait Package de base de données qui définit ou réinitialise les attributs de contexte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fractionner des chaînes délimitées</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/oracle/fractionner-des-chaines-delimitees/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/oracle/fractionner-des-chaines-delimitees/</guid>
      <description>Fractionner des chaînes à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;une requête hiérarchique # Exemple de données :
CREATE TABLE table_name ( id, list ) AS SELECT 1, &#39;a,b,c,d&#39; FROM DUAL UNION ALL -- Multiple items in the list SELECT 2, &#39;e&#39; FROM DUAL UNION ALL -- Single item in the list SELECT 3, NULL FROM DUAL UNION ALL -- NULL list SELECT 4, &#39;f,,g&#39; FROM DUAL; -- NULL item in the list Requête:
SELECT t.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Advanced Queuing (QA)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/oracle/oracle-advanced-queuing-qa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/oracle/oracle-advanced-queuing-qa/</guid>
      <description>N&amp;rsquo;utilisez jamais DDL ou DML sur des tables créées par dbms_aqadm.create_queue_table. Utilisez uniquement dbms_aqadm et dbms_aq pour travailler avec ces tables. Oracle peut créer plusieurs tables, index, etc. de support dont vous n&amp;rsquo;êtes pas au courant. L&amp;rsquo;exécution manuelle de DDL ou de DML sur la table peut vous conduire à un scénario dans lequel le support Oracle vous demandera de supprimer et de recréer la table et les files d&amp;rsquo;attente pour résoudre la situation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rendez-vous</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/oracle/rendez-vous/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/oracle/rendez-vous/</guid>
      <description>Date Arithmétique - Différence entre les dates en jours, heures, minutes et/ou secondes # Dans Oracle, la différence (en jours et/ou fractions de jours) entre deux DATE peut être trouvée en utilisant la soustraction :
SELECT DATE &#39;2016-03-23&#39; - DATE &#39;2015-12-25&#39; AS difference FROM DUAL; Affiche le nombre de jours entre les deux dates :
DIFFERENCE ---------- 89 Et:
SELECT TO_DATE( &#39;2016-01-02 01:01:12&#39;, &#39;YYYY-MM-DD HH24:MI:SS&#39; ) - TO_DATE( &#39;2016-01-01 00:00:00&#39;, &#39;YYYY-MM-DD HH24:MI:SS&#39; ) AS difference FROM DUAL Affiche la fraction de jours entre deux dates :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Astuces</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/oracle/astuces/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/oracle/astuces/</guid>
      <description>Paramètres # Paramètres Détails Degré de parallélisme (DOP) Il s&amp;rsquo;agit du nombre de connexions/processus parallèles que vous souhaitez que votre requête ouvre. C&amp;rsquo;est généralement 2, 4, 8, 16 et ainsi de suite. Nom de la table Indice parallèle # Les conseils parallèles au niveau de l&amp;rsquo;instruction sont les plus simples :
SELECT /*+ PARALLEL(8) */ first_name, last_name FROM employee emp; Les indications parallèles au niveau de l&amp;rsquo;objet donnent plus de contrôle mais sont plus sujettes aux erreurs ; les développeurs oublient souvent d&amp;rsquo;utiliser l&amp;rsquo;alias au lieu du nom de l&amp;rsquo;objet, ou ils oublient d&amp;rsquo;inclure certains objets.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JOINT</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/oracle/joint/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/oracle/joint/</guid>
      <description>JOINTURE CROISÉE # Un CROSS JOIN effectue une jointure entre deux tables qui n&amp;rsquo;utilise pas de clause de jointure explicite et aboutit au produit cartésien de deux tables. Un produit cartésien signifie que chaque ligne d&amp;rsquo;une table est combinée avec chaque ligne de la deuxième table dans la jointure. Par exemple, si TABLEA a 20 lignes et TABLEB a 20 lignes, le résultat serait 20*20 = 400 lignes de sortie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dictionnaire de données</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/oracle/dictionnaire-de-donnees/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/oracle/dictionnaire-de-donnees/</guid>
      <description>Les vues du dictionnaire de données, également appelées vues catalogue, permettent de surveiller l&amp;rsquo;état de la base de données en temps réel :
Les vues précédées de USER_, ALL_ et DBA_ affichent des informations sur les objets de schéma qui vous appartiennent (USER_), accessibles par vous (ALL_) ou accessibles par un utilisateur disposant du privilège SYSDBA ( DBA_). Par exemple, la vue ALL_TABLES affiche toutes les tables sur lesquelles vous avez des privilèges.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Limiter les lignes retournées par une requête (Pagination)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/oracle/limiter-les-lignes-retournees-par-une-requete-pagination/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/oracle/limiter-les-lignes-retournees-par-une-requete-pagination/</guid>
      <description>Obtenir les N premières lignes avec la clause de limitation de ligne # La clause FETCH a été introduite dans Oracle 12c R1 :
SELECT val FROM mytable ORDER BY val DESC FETCH FIRST 5 ROWS ONLY; Un exemple sans FETCH qui fonctionne également dans les versions antérieures :
SELECT * FROM ( SELECT val FROM mytable ORDER BY val DESC ) WHERE ROWNUM &amp;lt;= 5; Pagination en SQL # SELECT val FROM (SELECT val, rownum AS rnum FROM (SELECT val FROM rownum_order_test ORDER BY val) WHERE rownum &amp;lt;= :upper_limit) WHERE rnum &amp;gt;= :lower_limit ; de cette façon, nous pouvons paginer les données du tableau, tout comme la page de recherche Web</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Travailler avec des dates</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/oracle/travailler-avec-des-dates/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/oracle/travailler-avec-des-dates/</guid>
      <description>Arithmétique des dates # Oracle prend en charge les types de données DATE (inclut l&amp;rsquo;heure à la seconde la plus proche) et TIMESTAMP (inclut l&amp;rsquo;heure en fractions de seconde), qui permettent l&amp;rsquo;arithmétique (addition et soustraction) de manière native. Par exemple:
Pour obtenir le lendemain :
select to_char(sysdate + 1, &#39;YYYY-MM-DD&#39;) as tomorrow from dual; Pour obtenir la veille :
select to_char(sysdate - 1, &#39;YYYY-MM-DD&#39;) as yesterday from dual; Pour ajouter 5 jours à la date actuelle :</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
