<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de botframework on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/botframework/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de botframework on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/botframework/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con botframework</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/botframework/primeros-pasos-con-botframework/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/botframework/primeros-pasos-con-botframework/</guid>
      <description>Instalación o Configuración # C#
Visual Studio 2015 (última actualización): puede descargar la versión comunitaria aquí de forma gratuita: www.VisualStudio.com
Importante: actualice todas las extensiones VS a sus últimas versiones Tools-&amp;gt;Extensions and Updates-&amp;gt;Updates
Descargue la plantilla de la aplicación de bot desde aquí: Descarga de plantilla Guarde el archivo zip en su directorio de plantillas de Visual Studio 2015 que tradicionalmente se encuentra en &amp;ldquo;%USERPROFILE%\Documents\Visual Studio 2015\Templates\ProjectTemplates \Visual C#&amp;quot; Nota: deberá reiniciar Visual Studio después de este paso para poder usar la plantilla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primeros pasos con los servicios QnA</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/botframework/primeros-pasos-con-los-servicios-qna/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/botframework/primeros-pasos-con-los-servicios-qna/</guid>
      <description>QnA Maker es un servicio gratuito, fácil de usar, REST API y basado en la web que entrena a la IA para responder a las preguntas de los usuarios de una manera más natural y conversacional. Con una lógica de aprendizaje automático optimizada y la capacidad de integrar el procesamiento de lenguaje líder en la industria, QnA Maker destila datos semiestructurados como pares de preguntas y respuestas en respuestas distintas y útiles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducción a Azure Bot Service</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/botframework/introduccion-a-azure-bot-service/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/botframework/introduccion-a-azure-bot-service/</guid>
      <description>Azure Bot Service proporciona un entorno integrado diseñado específicamente para el desarrollo de bots, lo que le permite crear, conectar, probar, implementar y administrar bots inteligentes, todo desde un solo lugar. Puede escribir su bot en C# o Node.js directamente en el navegador usando el editor de Azure, sin necesidad de una cadena de herramientas. También puede aumentar el valor de sus bots con unas pocas líneas de código conectándose a Cognitive Services para permitir que sus bots vean, escuchen, interpreten e interactúen de formas más humanas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adición de procesamiento de lenguaje natural</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/botframework/adicion-de-procesamiento-de-lenguaje-natural/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/botframework/adicion-de-procesamiento-de-lenguaje-natural/</guid>
      <description>Bot Framework es compatible con Recognizers. Un reconocedor se utiliza para reconocer qué hacer cada vez que un usuario envía un mensaje al bot. Por lo tanto, puede diseñar su bot para que reconozca las intenciones en función de la entrada del usuario. El reconocedor se puede usar con la API de LUIS para agregar comprensión del lenguaje natural para el bot.
Sintaxis # reconocedor de var = new builder.LUISRecognizer(&amp;lsquo;URL de su modelo&amp;rsquo;);</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
