<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>dicom Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/dicom/</link>
    <description>Recent content in dicom Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/dicom/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dicom&#39;u kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/dicom/dicomu-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/dicom/dicomu-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>DICOM Dosya Formatını Anlama # DICOM Görüntü dosyası, etiketli bir görüntü dosyasıdır; dosya hem bir resim (çoğu zaman) hem de resim hakkında bir veri koleksiyonu içerir. Bir DICOM görüntü dosyasındaki veriler, ayrı öğelerin bir dizisi olarak saklanır. Her öğe, görüntü veya görüntünün kendisi hakkında bir bilgi öğesi içerir. DICOM öğeleri ikilidir, bu nedenle DICOM dosyaları bir metin düzenleyiciyle görüntülenemez.
DICOM öğelerinin birkaç bileşeni vardır. Bunlar;
tag - a number which identifies the type of element data type - a description of the data type of the data in the element length - the number of bytes of data in the data - the data stored in the element Bir örnek;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Referans Linkleri</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/dicom/referans-linkleri/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/dicom/referans-linkleri/</guid>
      <description>Aşağıdaki bağlantılar, DICOM soruları için faydalı tanıtımlar, öğreticiler ve referanslar içerir:
DICOM Standart Referansları # DICOM Standardı - http://dicom.nema.org/standard.html - Bu bağlantı güncel, resmi belgeleri içerir. Web sayfaları olarak indirilebilir veya çevrimiçi olarak okunabilirler. DICOM Tarayıcı - https://dicom.innolitics.com/ - Bu bağlantı, çeşitli DICOM bilgi nesnelerine göz atmak için yararlı bir web sitesidir. DICOM Eğitimleri # DICOM Eğitimi - http://dicomiseasy.blogspot.com/p/introduction-to-dicom.html - En yaygın DICOM sorularından bazılarını kapsayan çok bölümlü eğitim. DICOM Kullanıcı Grubu - https://groups.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
