<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ipython Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/ipython/</link>
    <description>Recent content in ipython Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/ipython/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ipython&#39;u kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ipython/ipythonu-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ipython/ipythonu-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>Kurulum ve Kullanım # Yerleşik &amp;lsquo;python&amp;rsquo; etkileşimli kabuğu gibi, IPython bir REPL (Okuma-Değerlendirme-Baskı Döngüsü) kabuğudur ve günlük kullanımı daha keyifli hale getiren çeşitli özelliklere sahiptir. yerleşik REPL kabuğundan daha güncel Python geliştirme.
Kurulum # Yüklemek için:
pip install ipython Veya Anaconda aracılığıyla:
# To install into the active environment: $ conda install ipython # Or, to create a new environment with IPython installed: $ conda create -n &amp;lt;env_name&amp;gt; ipython Veya, Enthink Canopy aracılığıyla:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>büyüler</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ipython/buyuler/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ipython/buyuler/</guid>
      <description>IPython, Python&amp;rsquo;u magics adlı bir dizi komutla genişletir. Bunlar, IPython kabuğu tarafından tanınan, adları &amp;ldquo;%&amp;rdquo; ile başlayan özel işlevlerdir. Adı sadece bir % ile başlayan büyüler satırın geri kalanını argüman olarak alır ve çizgi büyüleri olarak adlandırılır. Çift yüzde işareti %% ile başlayan büyüler çok satırlı bir argüman alır ve hücre büyüleri olarak adlandırılır.
%timeit ve &amp;lsquo;%time&amp;rsquo; sihirleri # %timeit büyüsü verilen kodu birçok kez çalıştırır, ardından en hızlı sonucun hızını döndürür.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IPython kısayolları, ipuçları ve püf noktaları</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ipython/ipython-ksayollar-ipuclar-ve-puf-noktalar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ipython/ipython-ksayollar-ipuclar-ve-puf-noktalar/</guid>
      <description>IPython (ve Jupyter Notebook) alt çizgi için özel bir anlam tanımlar. Her zaman en son çıktıyı içerir. Bu, verileri birden çok adımda işlerken kullanışlıdır. Bu, yukarıdaki örnekte gösterilmiştir. Metni temizlemek için birkaç normal ifadeden geçirilir ve daha sonra bölünmeden önce normalleştirilir. IPython dışında, her sonucun yeni bir değişkende veya iç içe geçmiş adımlarda saklanması gerekir. IPython&amp;rsquo;da, genellikle değişkenleri keşfediyor ve takip ediyoruz ya da uzun bir dizi iç içe çağrıyı yeniden oluşturmak sıkıcıdır.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
