<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de tablas de datos on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/datatables/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de tablas de datos on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/datatables/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con las tablas de datos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/datatables/primeros-pasos-con-las-tablas-de-datos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/datatables/primeros-pasos-con-las-tablas-de-datos/</guid>
      <description>API de tablas de datos # DataTables viene con una extensa API que se usa para manipular u obtener información sobre los DataTables en una página.
Se puede acceder a la API de 3 maneras:
var table = $(&#39;#tableid&#39;).DataTable(); //DataTable() returns an API instance immediately var table = $(&#39;#tableid&#39;).dataTable().api(); //dataTable() returns a jQuery object var table = new $.fn.dataTable.Api(&#39;#tableid&#39;); Una vez que se ha configurado el objeto, puede llamar a cualquiera de las funciones de la API en ese objeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Procesamiento de datos del lado del servidor</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/datatables/procesamiento-de-datos-del-lado-del-servidor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/datatables/procesamiento-de-datos-del-lado-del-servidor/</guid>
      <description>DataTables 1.10+ Procesamiento del lado del servidor # Tabla de ejemplo
Hay varias formas de inyectar sus datos en DataTables. El procesamiento del lado del servidor es solo un método. De esta manera, DataTables tiene un punto final preconfigurado para recuperar datos, y ese punto final es responsable de aceptar todas las solicitudes de paginación/filtrado/clasificación que aplica DataTables. Hay una variedad de ventajas y desventajas en comparación con enviar su conjunto de datos completo desde el servidor y dejar que DataTables lo haga todo del lado del cliente, según su caso de uso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agregue botones de exportación a la tabla en Bootstrap 4</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/datatables/agregue-botones-de-exportacion-a-la-tabla-en-bootstrap-4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/datatables/agregue-botones-de-exportacion-a-la-tabla-en-bootstrap-4/</guid>
      <description>Con el complemento de tablas de datos, puede agregar botones de exportación a su tabla.
Puede exportar los datos de su tabla a Excel, PDF o copiarlos al portapapeles.
Este manual está destinado al framework bootstrap 4.
Agregar botones a la tabla # En su archivo JS, agregue esta ** opción ** a su tabla de datos:
buttons: [ &#39;excel&#39;, &#39;pdf&#39;, &#39;copy&#39; ] Se verá como:
$(&#39;#yourTableID&#39;).DataTable({ buttons: [ &#39;excel&#39;, &#39;pdf&#39;, &#39;copy&#39; ] }); Agregue los archivos css necesarios para la tabla de datos con los botones:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cómo obtener el valor de búsqueda ingresado en Datatables mediante programación?</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/datatables/como-obtener-el-valor-de-busqueda-ingresado-en-datatables-mediante-programacion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/datatables/como-obtener-el-valor-de-busqueda-ingresado-en-datatables-mediante-programacion/</guid>
      <description>Ejemplo # Este es el código para filtrar las tablas de datos [1.10.7] por valor programáticamente, puede encontrarlo en la documentación oficial.
function setFilterValue(datatable, value){ if(datatable !== undefined){ datatable .columns(0) .search(value) .draw(); } } Este es el código para obtener el valor de la búsqueda anterior.
function getFilterValue(datatable){ var value; if(datatable !== undefined){ value = datatable .settings()[0] .oSavedState .columns[0] .search.search; } return value; } Este enfoque es útil cuando tiene el caché activo (&amp;ldquo;stateSave&amp;rdquo;: true*) y necesita saber el valor de búsqueda anterior después de recargar la página.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>datatables - Opción Mostrar filas seleccionadas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/datatables/datatables---opcion-mostrar-filas-seleccionadas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/datatables/datatables---opcion-mostrar-filas-seleccionadas/</guid>
      <description>Mostrar solo las filas seleccionadas # Es común que las tablas de datos tengan una casilla de verificación para seleccionar varias filas. Si los datos se distribuyen en varias páginas, podría ser difícil para el usuario ver los registros que seleccionó. Para permitir que el usuario vea todos los registros seleccionados de una sola vez, generalmente usamos un hipervínculo que, cuando se hace clic, muestra solo las filas seleccionadas de la tabla de datos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cuadro de entrada de búsqueda de tablas de datos para una búsqueda en tiempo real</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/datatables/cuadro-de-entrada-de-busqueda-de-tablas-de-datos-para-una-busqueda-en-tiempo-real/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/datatables/cuadro-de-entrada-de-busqueda-de-tablas-de-datos-para-una-busqueda-en-tiempo-real/</guid>
      <description>Cuadro de entrada de búsqueda para búsqueda progresiva en la tabla de datos # A continuación se muestra un ejemplo para implementar un cuadro de entrada de búsqueda que ayuda a los usuarios a buscar las ocurrencias de un valor particular en la tabla de datos.
En el siguiente ejemplo, #report es el ID de div del div que contiene el cuadro de entrada de búsqueda. Esta función se llama tan pronto como el usuario ingresa un valor en este cuadro de entrada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migración de &lt;1.10 a 1.10 y superior</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/datatables/migracion-de-110-a-110-y-superior/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/datatables/migracion-de-110-a-110-y-superior/</guid>
      <description>Datatables 1.10.x es la última versión a partir de ahora. Aunque es compatible con versiones anteriores (1.9, etc.), es muy recomendable utilizar la última versión que devuelve directamente un objeto datatable api.
Otro cambio importante, que es el más visible, es el cambio de Notación húngara a [camelcase](https://en.wikipedia.org/wiki/ El caso de Carmel)
Sintaxis # El único cambio de sintaxis importante es el uso de camelCase en todas partes en lugar de la notación húngara.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
