<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutoriel npm on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/npm/</link>
    <description>Recent content in Tutoriel npm on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/npm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Premiers pas avec npm</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/npm/premiers-pas-avec-npm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/npm/premiers-pas-avec-npm/</guid>
      <description>Installation ou configuration # Installer # npm est fourni avec Node.js, donc si vous installez Node.js, vous aurez automatiquement npm également installé. Vous pouvez choisir entre une version Actuelle et une version LTS
Les fenêtres # Pour Microsoft Windows, vous pouvez télécharger un programme d&amp;rsquo;installation MSI depuis https://nodejs.org/en/download/.
SUPPRESSION DU SE # Pour Apple OS X, vous pouvez télécharger un programme d&amp;rsquo;installation PKG à partir du même emplacement https://nodejs.org/en/download/.
###Linux Pour Linux, vous pouvez utiliser votre gestionnaire de packages pour installer Node.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Édition</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/npm/edition/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/npm/edition/</guid>
      <description>Publier le référentiel public # Pour publier des référentiels publics avec un compte npm gratuit, vous devez d&amp;rsquo;abord publier le module avec un accès public. Une façon de faire est de définir la configuration pour npm pour lire dans packages.json comme suit :
&amp;quot;publishConfig&amp;quot;: { &amp;quot;access&amp;quot;: &amp;quot;public&amp;quot; }, vous pouvez également utiliser le drapeau --access=public avec la commande npm publish. Sinon, vous obtiendrez le message d&amp;rsquo;erreur légèrement déroutant, &amp;ldquo;vous avez besoin d&amp;rsquo;un compte payant pour effectuer cette action&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>scripts npm</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/npm/scripts-npm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/npm/scripts-npm/</guid>
      <description>Syntaxe # La propriété &amp;ldquo;scripts&amp;rdquo; dans package.json vous permet d&amp;rsquo;exécuter des packages npm localement. Le script &amp;quot;karma&amp;quot;: &amp;quot;karma&amp;quot; référence le script shell karma est le répertoire node_modules/.bin. Cette référence doit être saisie et un alias doit lui être appliqué afin d&amp;rsquo;être utilisé dans d&amp;rsquo;autres scripts npm, tels que &amp;quot;test&amp;quot;: &amp;quot;karma start&amp;quot;. Scripts pré-reconnus # prepublish : s&amp;rsquo;exécute avant la publication du package publish, postpublish : exécuté après la publication du package preinstall : exécuté avant l&amp;rsquo;installation du package install, postinstall : exécuté après l&amp;rsquo;installation du package preversion, version : Exécuter avant de remonter la version du package postversion : s&amp;rsquo;exécute après avoir modifié la version du package pretest, test, posttest : Exécuté par la commande npm test prestop, stop, poststop : Exécuté par la commande npm stop prestart, start, poststart : Exécuté par la commande npm start prerestart, restart, postrestart : Exécuté par la commande npm restart.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Que fait NPM ?</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/npm/que-fait-npm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/npm/que-fait-npm/</guid>
      <description>Il vous permet de gérer facilement différents packages (modules) et de garder une trace de la version que vous avez installée.
Initialiser un nouveau projet NPM # npm init Cela initialisera un nouveau projet NPM pour vous - appuyez simplement sur Entrée jusqu&amp;rsquo;à ce qu&amp;rsquo;il cesse de vous poser des questions.
Vous remarquerez maintenant que vous avez un nouveau fichier appelé package.json. Ce fichier gardera, entre autres, une trace des packages ou modules que vous avez installés dans votre projet.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
