<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>angular-cli Tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/angular-cli/</link>
    <description>Recent content in angular-cli Tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/angular-cli/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comenzando con angular-cli</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/angular-cli/comenzando-con-angular-cli/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/angular-cli/comenzando-con-angular-cli/</guid>
      <description>Generación y servicio de un proyecto Angular a través de un servidor de desarrollo # Para crear un nuevo proyecto ng new [project-name] que inicializa git.Instale paquetes para herramientas a través de npm. Crea el proyecto con éxito.
cd [nombre del proyecto] y ejecute npm start o ng serve
Ejecutará el servidor en el puerto predeterminado dado.
La aplicación se actualizará de acuerdo con los cambios realizados en el directorio. El puerto HTTP predeterminado y el utilizado por el servidor LiveReload se pueden cambiar usando el siguiente comando</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabajando con angular-cli Generando componentes, directivas, tuberías, servicios, etc.</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/angular-cli/trabajando-con-angular-cli-generando-componentes-directivas-tuberias-servicios-etc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/angular-cli/trabajando-con-angular-cli-generando-componentes-directivas-tuberias-servicios-etc/</guid>
      <description>La herramienta angular-cli puede ayudarlo a crear andamios en diferentes partes de una aplicación angular (componentes, directivas, tuberías, servicios, clases, guardias, interfaces, enumeraciones y módulos).
Sintaxis # ng generar [componente | directiva | servicio | pipa | clase | enumeración | interfaz | guardia | módulo] [nombre] [banderas&amp;hellip;] ng g [c | re | s | pag | cl | mi | yo | gramo | m] [nombre] [banderas&amp;hellip;] Parámetros # Parámetro Descripción componente o c Se utiliza para generar componentes directiva o d Se utiliza para generar directivas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>implementación del proyecto angular-cli en el servidor apache tomcat 8.0.14</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/angular-cli/implementacion-del-proyecto-angular-cli-en-el-servidor-apache-tomcat-8014/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/angular-cli/implementacion-del-proyecto-angular-cli-en-el-servidor-apache-tomcat-8014/</guid>
      <description>Este tema cubriría cómo el proyecto angular-cli está listo para la construcción de producción, todos los pasos necesarios tomados antes de la implementación, cómo crear un archivo war para la implementación del proyecto y, finalmente, cómo configurar apache tomcat para la implementación del proyecto angular-cli.
Pasos necesarios tomados antes de implementar el proyecto angular-cli para la compilación de producción. # Antes de implementar el proyecto angular en el servidor, necesitamos construir un proyecto angular para producción.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
