<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de serviços de equipe do Visual Studio on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/vs-team-services/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de serviços de equipe do Visual Studio on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/vs-team-services/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao Visual Studio Team Services</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/vs-team-services/introducao-ao-visual-studio-team-services/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/vs-team-services/introducao-ao-visual-studio-team-services/</guid>
      <description>Começando # O Visual Studio Team Services é uma versão hospedada do Microsoft Team Foundation Server. Não requer nenhuma instalação, pois já é feito pela própria Microsoft.
Para começar a usar o Visual Studio Team Services, você precisa criar uma conta aqui pressionando o botão Conta gratuita. Ele irá redirecioná-lo para a página de login. Use uma conta da Microsoft ou, se ainda não tiver uma, crie-a.
Depois de fazer login, você estará na frente desta página: Isso permitirá que você crie uma nova equipe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando uma extensão de hub</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/vs-team-services/criando-uma-extensao-de-hub/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/vs-team-services/criando-uma-extensao-de-hub/</guid>
      <description>Um hub no VSTS é uma seção que agrupa os recursos com base em funcionalidades semelhantes, por exemplo, Code, Build etc. O VSTS vem com um recurso onde podemos estender os hubs adicionando mais funcionalidades relacionadas ao hub atual, tornando o hub mais utilizável para um determinado cenário ou requisito de funcionalidade.
Cobra (Jogo) # Esta extensão adiciona um jogo chamado snake no VSTS, que os usuários podem jogar enquanto aguardam a compilação de longa duração, por exemplo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
