<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>vídeo tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/video/</link>
    <description>Recent content in vídeo tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/video/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao vídeo</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/video/introducao-ao-video/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/video/introducao-ao-video/</guid>
      <description>Entendendo os arquivos de mídia autônomos # O conteúdo de exemplo usado aqui é Tears of Steel, da Blender Foundation. Especificamente, usaremos o download intitulado &amp;ldquo;HD 720p (~365MB, mov, 2.0)&amp;rdquo;. Este é um único arquivo que termina com a extensão &amp;ldquo;mov&amp;rdquo; e será reproduzido em praticamente qualquer reprodutor de mídia moderno.
Observe que a página de download oferece legendas como downloads de arquivos SRT separados. Neste conteúdo de amostra, não há legendas entregues juntas no mesmo arquivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entendendo uma apresentação de mídia</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/video/entendendo-uma-apresentacao-de-midia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/video/entendendo-uma-apresentacao-de-midia/</guid>
      <description>A reprodução de vídeo está na frente e no centro de uma grande variedade de soluções modernas, com o software e os padrões evoluindo rapidamente. Para entender o que compõe uma apresentação de mídia, você deve primeiro entender os múltiplos aspectos envolvidos no trabalho com vídeo:
As informações de cores brutas capturadas do mundo físico geralmente são codificadas usando um codec - um algoritmo cujo objetivo é representar esses dados de forma compactada, muitas vezes sacrificando alguns detalhes visuais em favor de uma maior compactação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proporções de vídeo</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/video/proporcoes-de-video/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/video/proporcoes-de-video/</guid>
      <description>As proporções são frequentemente expressas como uma proporção largura:altura que é frequentemente - mas nem sempre - simplificada e às vezes também como um inteiro de ponto flutuante simples.
Todas as proporções a seguir são o mesmo valor expresso de maneiras diferentes:
1280:720 16:9 1.777777777777777777777777777778 Proporção da tela (DAR) # Esta é uma captura de tela de um vídeo sendo reproduzido. Você vê um vídeo 16:9 normal como você esperaria ver em qualquer solução de vídeo moderna.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
