<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>odata Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/odata/</link>
    <description>Recent content in odata Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/odata/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>odata&#39;ya başlarken</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/odata/odataya-baslarken/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/odata/odataya-baslarken/</guid>
      <description>Kurulum veya Kurulum # Odata kurulumu veya kurulumu hakkında ayrıntılı talimatlar.
Odata- Dinlenmenin En İyi Yolu # Odata.org&amp;rsquo;dan
OData (Açık Veri Protokolü), en iyiyi tanımlayan bir OASIS standardıdır. RESTful API&amp;rsquo;leri oluşturma ve tüketme alıştırması. OData size yardımcı olur RESTful API&amp;rsquo;ler oluştururken iş mantığınıza odaklanın. istek ve yanıtı tanımlama yaklaşımları hakkında endişelenmek zorunda olmak başlıklar, durum kodları, HTTP yöntemleri, URL kuralları, medya türleri, yük biçimleri ve sorgu seçenekleri vb. değişiklikleri izleme, yeniden kullanılabilir prosedürler için işlevleri/eylemleri tanımlama ve asenkron/toplu istek gönderme vb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Node.js için Azure AD kimlik doğrulaması</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/odata/nodejs-icin-azure-ad-kimlik-dogrulamas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/odata/nodejs-icin-azure-ad-kimlik-dogrulamas/</guid>
      <description>Bu belge, yüksek düzeyde bir genel bakış sağlar ve Node.js (MOBİL ARAÇ) için Azure AD Kimlik Doğrulama Sürecinin tüm mimarisini açıklar. Son olarak, mobil kullanıcının sisteme nasıl giriş yapabileceği ve işlemleri nasıl gerçekleştireceği. Belge, mimarinin hedeflerinin üst düzey bir tanımını, sistem tarafından desteklenen kullanım senaryolarını ve mimari stiller ve kompozisyonu sağlar.
İçerik # Üst Düzey Tasarım Belgesi
MOBİL Aracı (Node.js için Azure AD kimlik doğrulaması)
Sürüm 1.0 (Taslak)
İçindekiler
Giriş 4 Mimari Temsil (Mantıksal Görünüm) 5 Teknik Süreç 7 Mimari Hedefler ve Kısıtlamalar 8 Boyut ve Performans 9 Sorunlar ve endişeler 9 Üst Düzey Tasarım (HLD)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
