<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de Jenkins on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/jenkins/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de Jenkins on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/jenkins/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Empezando con jenkins</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/jenkins/empezando-con-jenkins/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/jenkins/empezando-con-jenkins/</guid>
      <description>Configuración del proxy Nginx # De forma nativa, Jenkins se ejecuta en el puerto 8080. Podemos establecer un proxy desde el puerto 80 -&amp;gt; 8080 para que se pueda acceder a Jenkins a través de:
http://&amp;lt;url&amp;gt;.com en lugar del predeterminado
http://&amp;lt;url&amp;gt;.com:8080 Comience instalando Nginx.
sudo aptitude -y install nginx
Eliminar la configuración predeterminada para Nginx
cd /etc/nginx/sitios-disponibles
sudo rm default ../sites-enabled/default
Crear el nuevo archivo de configuración
&amp;lsquo;sudo toque jenkins&amp;rsquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guiones maravillosos de Jenkins</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/jenkins/guiones-maravillosos-de-jenkins/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/jenkins/guiones-maravillosos-de-jenkins/</guid>
      <description>Crear usuario por defecto # Cree un archivo maravilloso por la ruta $JENKINS_HOME/init.groovy.d/basic-security.groovy En Ubuntu 16, el directorio de inicio de Jenkins se ubica en /var/lib/jenkins
Coloque en el archivo el siguiente código
#!groovy
import jenkins.model.* import hudson.security.*
def instance = Jenkins.getInstance()
def hudsonRealm = new HudsonPrivateSecurityRealm(false)
hudsonRealm.createAccount(&amp;ldquo;admin_name&amp;rdquo;,&amp;ldquo;admin_password&amp;rdquo;) instance.setSecurityRealm(hudsonRealm) instance.save()
Reinicie el servicio de Jenkins
Después de que se inicie Jenkins, debe eliminar el archivo $JENKINS_HOME/init.groovy.d/basic-security.groovy
Desactivar asistente de configuración # Abra el archivo de configuración predeterminado de Jenkins y agregue la siguiente clave JAVA_ARGS -Djenkins.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configure Auto Git Push en una compilación exitosa en Jenkins</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/jenkins/configure-auto-git-push-en-una-compilacion-exitosa-en-jenkins/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/jenkins/configure-auto-git-push-en-una-compilacion-exitosa-en-jenkins/</guid>
      <description>Este documento lo guiará a través de los pasos para configurar un trabajo de Jenkins que permita al usuario configurar la inserción automática en una compilación exitosa. El usuario puede controlar la operación de inserción. El usuario puede elegir si desea realizar la operación de inserción automática en una compilación exitosa o no.
Configuración del trabajo de envío automático # Cree un trabajo de compilación (según sus requisitos). Para este ejemplo, he creado un trabajo de estilo libre (AutoPush) para realizar la compilación ANT.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instale Jenkins en Windows con soporte SSH para repositorios privados de GitHub</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/jenkins/instale-jenkins-en-windows-con-soporte-ssh-para-repositorios-privados-de-github/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/jenkins/instale-jenkins-en-windows-con-soporte-ssh-para-repositorios-privados-de-github/</guid>
      <description>Las solicitudes de extracción de GitHub fallan # Las instalaciones listas para usar de Jenkins con los complementos Git y SSH no funcionarán cuando se intente extraer un repositorio privado de GitHub. PSExec.exe PS Tool de Microsoft # El primer paso para solucionar este problema que encontré fue descargar PSTools y extraer las herramientas a una ubicación conveniente en el servidor de compilación (por ejemplo, c:\Programs\PSTools, allí extraje el mío).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configuración de Jenkins para la automatización de compilación de iOS.</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/jenkins/configuracion-de-jenkins-para-la-automatizacion-de-compilacion-de-ios/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/jenkins/configuracion-de-jenkins-para-la-automatizacion-de-compilacion-de-ios/</guid>
      <description>Ahora puede definir el proceso de integración continua y entrega continua (CI/CD) como código con Jenkins 2.0 para sus proyectos en iOS 10. Se pueden realizar actividades como compilar, probar, cobertura de código, estilo de verificación, informes y notificaciones. descrito en un solo archivo.
Para leer el artículo completo, vaya a Pipeline in Jenkins 2.0 as Code for iOS 10 and XCode 8
Parámetros # Parámetro Detalles nodo(&amp;lsquo;Nodo iOS&amp;rsquo;) Nodo Jenkins con Mac OS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Complemento de estrategia de roles</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/jenkins/complemento-de-estrategia-de-roles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/jenkins/complemento-de-estrategia-de-roles/</guid>
      <description>Configuración # Administrar funciones # Roles globales: cree roles con un conjunto seleccionado de características de Jenkins p.ej. Por lo general, para un proyecto de desarrollo, se pueden crear 2 roles.
Desarrollador: el rol global solo se puede establecer en General: Lectura Propietario del proyecto: el rol global se puede establecer en General: Leer Esto restringe el acceso de lectura del desarrollador y del propietario del proyecto a todas las funciones de Jenkins.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configuración de Build Automation para iOS con Shenzhen</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/jenkins/configuracion-de-build-automation-para-ios-con-shenzhen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/jenkins/configuracion-de-build-automation-para-ios-con-shenzhen/</guid>
      <description>Configuración de automatización de compilación de iOS con Shenzhen # Parte I: Configure la máquina Mac para usar shenzhen
ir a la terminal
Instalar Shenzhen
sudo joya instalar shenzhen
sudo joya instalar nomad-cli
Descargar la utilidad de línea de comandos XCode
xcode-seleccionar &amp;ndash;instalar
Aparece una ventana emergente con el siguiente texto
El comando xcode-select requiere las herramientas de desarrollo de la línea de comandos. ¿Le gustaría instalar las herramientas ahora?”</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
