<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>emacs Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/emacs/</link>
    <description>Recent content in emacs Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/emacs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>emacs&#39;ı kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/emacs/emacs-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/emacs/emacs-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>Kurulum veya Kurulum # Emacs kurulumu veya kurulumu hakkında ayrıntılı talimatlar.
Resmi talimatlar GNU Emacs web sitesinde mevcuttur.
Debian sistemleri # Debian paket yöneticisi olan sistemlerde (Debian, Ubuntu ve Mint gibi) Emacs basit komutla kurulabilir:
sudo apt-get install emacs Son teknoloji bir sürüm için aşağıdaki ppa kullanılabilir:
sudo apt-add-repository ppa:ubuntu-elisp/ppa sudo apt-get install emacs-snapshot Kaynak için oluşturun # Debian tabanlı dağıtımınız, istediğiniz emacs sürümüne sahip değilse, onu sıfırdan oluşturabilirsiniz.
sudo apt-get build-dep emacs24 -y cd /tmp/ wget http://alpha.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Başlangıç ​​Kitleri</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/emacs/baslangc-kitleri/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/emacs/baslangc-kitleri/</guid>
      <description>Başlangıç ​​kitleri, yeni kullanıcıların Emacs&amp;rsquo;ı hızlı bir şekilde kullanmaya başlamasını ve Emacs gibi olgun bir sistemden kaynaklanan bazı kurulum engelleri &amp;ndash; onlarca yıllık evrimle büyümüş ve doğal olarak bazı tarihi tuhaflıklar Deneyimli kullanıcılar bir kite sahip olmanın avantajlarından da yararlanır başkaları tarafından küratörlüğünü yapılan uzantıların yapılandırması.
Bir dizi paketi korumak için büyük çaba gerektirir ve paketler geliştikçe birlikte iyi çalışmaya devam edecek ayarlar (veya bit-çürüme) zamanla. Birçok Emacs kullanıcısı bunu yapmak istemiyor bakım, bu nedenle başlangıç ​​kitlerine yönelirler.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paket Yönetimi</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/emacs/paket-yonetimi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/emacs/paket-yonetimi/</guid>
      <description>Use-pack ile Otomatik Paket Kurulumu # ;; disable automatic loading of packages after the init file (setq package-enable-at-startup nil) ;; instead load them explicitly (package-initialize) ;; refresh package descriptions (unless package-archive-contents (package-refresh-contents)) ;;; use-package initialization ;;; install use-package if not already done (if (not (package-installed-p &#39;use-package)) (progn (package-refresh-contents) (package-install &#39;use-package))) ;;; use-package for all others (require &#39;use-package) ;; install your packages (use-package helm :ensure t) (use-package magit :ensure t) emacs başlangıcında otomatik paket kurulumu # ;; package.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Temel Tuş Bağlantıları</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/emacs/temel-tus-baglantlar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/emacs/temel-tus-baglantlar/</guid>
      <description>Emacs&amp;rsquo;tan Çık # Aşağıdaki tuş bağlama ile Emacs&amp;rsquo;tan çıkabilirsiniz:
C-x C-c
&amp;ldquo;C&amp;rdquo;, &amp;ldquo;kontrol&amp;rdquo; anahtarıdır.
Emacs&#39;i Askıya Al Aşağıdaki tuş bağlamayı kullanarak Emacs&amp;rsquo;ı askıya alabilirsiniz:
C-z Sizi kabuğunuza geri döndürür. Emacs oturumunuzu sürdürmek istiyorsanız, terminalinize fg girin.
Geçerli komutu iptal et # Çoğu zaman, devam eden kısmen yazılmış bir komut dizisine sahip olduğunuz bir duruma girersiniz, ancak bunu iptal etmek istersiniz. Aşağıdaki tuş bağlantılarından biriyle iptal edebilirsiniz:
C-g
EscEscEsc
Tamponlar # Bir arabellek listesi örneği</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emacs&#39;ın Birçok Varyantı</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/emacs/emacsn-bircok-varyant/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/emacs/emacsn-bircok-varyant/</guid>
      <description>Bu belgelerin çoğu, dolaylı veya açık olarak GNU Emacs için geçerlidir. Bu, Emacs&amp;rsquo;ın en iyi bilinen çeşidi olabileceği gibi, birkaç çatalın kaynağı ve bazı birleştirmelerin hedefi olabilir.
Bu konu, karşılaşılabilecek bazı Emac türevlerini ve bunların GNU Emacs&amp;rsquo;tan temel farklılıklarını tartışır.
Spacemac&amp;rsquo;ler # Spacemacs (http://spacemacs.org/), vim gibi davranan bir Emacs oluşturarak Emacs ve vim kullanıcıları arasındaki uzun vadeli çatışmayı sona erdirmeye çalışan bir Emacs çeşididir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>büyücü</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/emacs/buyucu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/emacs/buyucu/</guid>
      <description>Magit, bir Emacs paketi olarak uygulanan Git sürüm kontrol sistemi için bir arayüzdür. Emacs&amp;rsquo;ta git ile etkileşime girmenizi sağlar.
Magit, Git sürüm kontrol sistemi için bir arayüzdür, Emacs paketi olarak uygulandı. Magit eksiksiz olmayı hedefliyor Git porselen. (Henüz) iddia edemesek de, Magit&amp;rsquo;in tamamlandığını ve her Git komutunu geliştirir, deneyimli Git kullanıcılarının bile neredeyse tüm doğrudan Emacs içinden günlük sürüm kontrol görevleri. birçok iken iyi Git istemcileri var, yalnızca Magit ve Git&amp;rsquo;in kendisi olmayı hak ediyor porselen denir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emacs terminolojisi</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/emacs/emacs-terminolojisi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/emacs/emacs-terminolojisi/</guid>
      <description>Kullanıcı Arayüzünün Öğeleri # Emacs&amp;rsquo;ın kullanıcı arayüzü, daha önce icat edilmiş ve daha modern bir terminolojiye alışmış kullanıcılar için rahatsız edici olabilecek terimleri kullanır.
Çerçeve # Emacs&amp;rsquo;ta, aksi takdirde pencere olarak adlandırılan (bir program tarafından kullanılan ekranın alanı) bir çerçeve olarak adlandırılır. Emacs bir kare kullanmaya başlar, ancak C-x 5 kullanılarak ek çerçeveler oluşturulabilir.
Pencere # Bir çerçeve, her biri bir arabelleğin içeriğini gösteren bir veya daha fazla pencere (başka bir deyişle genellikle bölmeler olarak adlandırılır) içerir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kuruluş modu</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/emacs/kurulus-modu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/emacs/kurulus-modu/</guid>
      <description>Org, hızlı ve etkili bir düz metin sistemi ile not tutmak, YAPILACAKLAR listelerini korumak ve proje planlamak için bir moddur. Aynı zamanda, okuryazar programlama ve tekrarlanabilir araştırma için benzersiz desteğe sahip bir yazarlık sistemidir.
org Modu resmi sitesi
İşaretleme sözdizimi # Org, belgenin yapılandırılmasına yardımcı olan ve diğer biçimlere (HTML veya LaTeX gibi) dışa aktarırken mümkün olduğunca doğru bir şekilde yansıtılan tam bir biçimlendirme dili sağlar.
Yapı # Belge başlığı # #+TITLE: This is the title of the document Bölümleme # * First level ** Second level Listeler # Ordered list (items can also be numbered like &#39;1)&#39;, with a perenthesis): 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emacs içindeki yer imlerini yönetin</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/emacs/emacs-icindeki-yer-imlerini-yonetin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/emacs/emacs-icindeki-yer-imlerini-yonetin/</guid>
      <description>Sık kullanılan dosyalara nasıl yer işareti konulur # Yer imleri oluşturmak ve yer imlerine Emacs içinden erişmek için aşağıdaki komutları kullanın.
Diyelim ki foobar.org adlı bir dosyayı düzenliyorsunuz ve bu dosyayı sık sık ziyaret edip içeriği düzenlemek/görüntülemek için kullandığınızı varsayalım.
Dosya yapısı (Dired) içinde gezinmek ve dosyayı ziyaret etmek yerine bu dosyaya birkaç tuşa basarak ulaşmak daha uygun olacaktır.
Adımlar:
Dosyaya giderek foobar.org dosyasını bir kez açın (dosyayı Emacs dilinde ziyaret edin) Dosya açıkken C-xrm yazın, bu dosya için yer imi adını girmenizi ister.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>dümen</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/emacs/dumen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/emacs/dumen/</guid>
      <description>MELPA aracılığıyla dümen kurulumu # emacs 24.4&amp;rsquo;ten package.el mevcuttur ve dümen kurmanın bir yolu bunu MELPA aracılığıyla yapmaktır. İlk olarak, aşağıdaki kodu ~/.emacs (veya ~/.emacs.d/init.el) içine aşağıdaki kodu koyarak paket arşivi olarak MELPA deposunu ekleyin.
(require &#39;package) ;; add the repository before the package-initialize. (add-to-list &#39;package-archives &#39;(&amp;quot;melpa&amp;quot; . &amp;quot;http://melpa.milkbox.net/packages/&amp;quot;)) (package-initialize) Ardından, mevcut paket listesini görmek için M-x liste paketleri girin. &amp;lsquo;Dümen&amp;rsquo; girişini arayın, imlecinizi &amp;lsquo;dümen&amp;rsquo; girişinin üzerine getirin, RET&amp;lsquo;e basın. Paket bilgi arabelleğini göreceksiniz.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
