<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de phpstorm on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/phpstorm/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de phpstorm on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/phpstorm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comenzando con phpstorm</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/phpstorm/comenzando-con-phpstorm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/phpstorm/comenzando-con-phpstorm/</guid>
      <description>Instalación # Introducción # JetBrains PhpStorm es un IDE multiplataforma comercial para PHP. Se basa en la plataforma IntelliJ IDEA de JetBrains, que está escrita en Java. Por lo tanto, se ejecutará en todos los principales sistemas operativos compatibles con Java.
Los usuarios pueden ampliar el IDE instalando complementos creados para la plataforma IntelliJ.
Requisitos # Herrajes # 1 GB de RAM mínimo, 2 GB de RAM recomendados Resolución de pantalla mínima de 1024x768 Software # Se recomienda utilizar Oracle Java Runtime Environment incluido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Optimización de PhpStorm</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/phpstorm/optimizacion-de-phpstorm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/phpstorm/optimizacion-de-phpstorm/</guid>
      <description>Incremento de velocidad usando OpenGL # PhpStorm puede ser muy lento en archivos grandes, ya que realiza muchas inspecciones. Una forma rápida y fácil de acelerar PhpStorm es renderizar usando OpenGL. Anteriormente, en un archivo de 5000 líneas, mostraba el símbolo de &amp;lsquo;ojo&amp;rsquo; en la parte superior derecha durante mucho tiempo antes de cambiar a una marca (o cuadro rojo/amarillo). Después de OpenGL, hace esto casi de inmediato.
Para habilitar OpenGL:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estilo de código en PhpStorm</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/phpstorm/estilo-de-codigo-en-phpstorm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/phpstorm/estilo-de-codigo-en-phpstorm/</guid>
      <description>Definir el estilo de código para un proyecto # PhpStorm ofrece configuraciones predeterminadas para el estilo del código para una gran cantidad de lenguajes basados ​​en las mejores prácticas y estándares comunes. Pero puede personalizar el estilo para cada idioma por proyecto dentro de Configuración de PhpStorm &amp;gt; Editor &amp;gt; Estilo de código.
Esquemas
Los esquemas son colecciones de pautas y configuraciones de estilo de código. Puede seleccionar un esquema para un proyecto y se aplicará al instante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Depurar con PhpStorm y Xdebug</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/phpstorm/depurar-con-phpstorm-y-xdebug/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/phpstorm/depurar-con-phpstorm-y-xdebug/</guid>
      <description>Sesiones de depuración simultáneas con PhpStorm # Uso # A veces, podría tener que depurar el código en otro proyecto PhpStorm, debe actualizar la configuración.
Configuración PHP # En php.ini, edite el archivo y ponga xdebug.remote_autostart = 1
Configuración de PhpStorm # También tienes que configurar tu IDE:
En la configuración phpStorm, Máx. las conexiones simultáneas deben establecerse en un valor superior a uno.
Documentación oficial # Más información en la documentación oficial</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
