<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ssis Tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/ssis/</link>
    <description>Recent content in ssis Tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/ssis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Começando com ssis</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/ssis/comecando-com-ssis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/ssis/comecando-com-ssis/</guid>
      <description>Instalação do SSIS 2005 # Para que o SSIS funcione para um ambiente SQL Server 2005
Adquira imagens do SQL Server 2005 (x86 ou 64 bits). Monte o segundo disco e inicie o assistente de instalação &amp;ldquo;Próximo&amp;rdquo; seu caminho através das caixas de diálogo até ver esta tela. Em Componentes do cliente, certifique-se de que &amp;ldquo;Business Intelligence Development Studio&amp;rdquo; esteja selecionado Continue clicando em Avançar até que a instalação seja concluída.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verifique se existe um arquivo</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/ssis/verifique-se-existe-um-arquivo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/ssis/verifique-se-existe-um-arquivo/</guid>
      <description>Usando o controle de loop para executar uma tarefa de fluxo de dados para cada arquivo. # Se você quiser verificar a existência de um arquivo ou fazer algumas ações para cada arquivo em uma pasta, você pode usar o Foreach Loop Container.
Você dá o caminho e a máscara de arquivo e ele irá executá-lo para cada arquivo que encontrar
Etapas para verificar se um arquivo existe ou não # Para completar este objetivo são necessárias as seguintes tarefas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Converter tipo de dados de Integer no formato YYYYMMDD para Data</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/ssis/converter-tipo-de-dados-de-integer-no-formato-yyyymmdd-para-data/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/ssis/converter-tipo-de-dados-de-integer-no-formato-yyyymmdd-para-data/</guid>
      <description>Usando a conversão integrada # Usando a coluna Derived podemos preparar a entrada. Forneceremos yyyy-MM-dd para a conversão final:
Ano: (DT_STR,4,1252)(DataDate / 10000) Mês: (DT_STR,2,1252)(DataData / 100% 100) Dia: (DT_STR,2,1252)(DataDate % 100) Todos juntos: (DT_DBDATE)((DT_STR,4,1252)(DataDate / 10000) + &amp;ldquo;-&amp;rdquo; + (DT_STR,2,1252)(DataDate / 100 % 100) + &amp;ldquo;-&amp;rdquo; + (DT_STR,2,1252) (DataData % 100))
Esta é uma solução mais rápida do que componentes de script, mas menos legível.
Usando o componente de script # Usando c# ou código vb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mover arquivo de uma pasta para outra</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/ssis/mover-arquivo-de-uma-pasta-para-outra/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/ssis/mover-arquivo-de-uma-pasta-para-outra/</guid>
      <description>Tarefas do sistema de arquivos no SSIS # Na guia Fluxo de Controle em seu pacote SSIS, procure na Caixa de Ferramentas do SSIS na seção comum para a Tarefa do Sistema de Arquivos, arraste-a para a superfície de design onde você deseja que a movimentação do arquivo ocorra em seu pacote.
Depois de colocar a tarefa, clique duas vezes para abri-la.
A partir daqui, você deve primeiro dar um nome à tarefa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ler de um arquivo CSV</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/ssis/ler-de-um-arquivo-csv/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/ssis/ler-de-um-arquivo-csv/</guid>
      <description>Usando o SSIS para extrair dados de um arquivo CSV e inserir em uma tabela do SQL Server
Ler de um arquivo CSV e inserir dados em uma tabela # Primeiro, você precisa preparar o ambiente criando a tabela do SQL Server e o arquivo CSV.
Execute o script abaixo no SQL Server para criar a tabela SQL em um novo banco de dados ou em um existente. Para este exemplo, usei meu banco de dados ‘TrainingDB’.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carregar vários arquivos CSV do mesmo formato de uma pasta</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/ssis/carregar-varios-arquivos-csv-do-mesmo-formato-de-uma-pasta/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/ssis/carregar-varios-arquivos-csv-do-mesmo-formato-de-uma-pasta/</guid>
      <description>Neste guia, você pode descobrir as etapas para carregar vários arquivos CSV/TXT de uma pasta para a tabela do banco de dados.
Parâmetros # Parâmetro/Disponível Detalhes SourceFolder É um parâmetro de projeto somente leitura disponível e configurável na implantação. Exemplo de parâmetro do projeto são Strings de Conexão, senhas, porta não, usuários etc CompleteSourceFilePath É leitura escrita variável de usuário disponível apenas dentro do pacote como variáveis ​​locais em linguagens de programação Etapas para carregar dados # Para atingir este objetivo, o que precisamos é</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como usar variáveis ​​dentro de um componente de script</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/ssis/como-usar-variaveis-dentro-de-um-componente-de-script/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/ssis/como-usar-variaveis-dentro-de-um-componente-de-script/</guid>
      <description>Esta postagem fornece etapas para usar variáveis ​​(variável de usuário, parâmetro de pacote e parâmetro de projeto) no componente de script e visualizar o valor atualizado usando o ponto de interrupção e a janela de observação.
Parâmetros # Parâmetro Detalhes UserVar É como uma variável local usada dentro de um pacote. Seu valor pode ser lido e modificado no script task Resultado É uma variável local que conterá o resultado concatenado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Classificando dados de entrada, mas enviando apenas um subconjunto de linhas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/ssis/classificando-dados-de-entrada-mas-enviando-apenas-um-subconjunto-de-linhas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/ssis/classificando-dados-de-entrada-mas-enviando-apenas-um-subconjunto-de-linhas/</guid>
      <description>Usando componentes de classificação e divisão condicional # Como você precisa classificar e renomear os campos, a melhor opção será o Componente de classificação na tarefa de fluxo de dados (como você mencionou). Se você deseja apenas renomear colunas, use o componente &amp;ldquo;Coluna Derivada&amp;rdquo;. O componente Sort deve ter a seguinte aparência: No meu exemplo, você pode ver que LastName, FirstName e BirthDate são classificados e LastName e BirthDate são renomeados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crie um arquivo CSV e grave do SQL Server nesse arquivo</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/ssis/crie-um-arquivo-csv-e-grave-do-sql-server-nesse-arquivo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/ssis/crie-um-arquivo-csv-e-grave-do-sql-server-nesse-arquivo/</guid>
      <description>O guia ajuda a entender como importar dados da tabela do SQL Server para um arquivo CSV/txt.
Clique com o botão direito do mouse na Tarefa de Fluxo de Dados e selecione a propriedade. As propriedades DefaultBufferMaxRows e DefaultBufferSize podem ser alteradas para melhorar o desempenho do carregamento de dados. A tarefa de fluxo de dados múltiplo pode ser executada em paralelo para melhor desempenho. Cada Tarefa tem dois fluxos de sucesso e falha.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
