<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de tabelas de dados on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/datatables/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de tabelas de dados on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/datatables/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução às tabelas de dados</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/datatables/introducao-as-tabelas-de-dados/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/datatables/introducao-as-tabelas-de-dados/</guid>
      <description>API DataTables # DataTables vem com uma API extensa que é usada para manipular ou obter informações sobre os DataTables em uma página.
A API pode ser acessada de 3 maneiras:
var table = $(&#39;#tableid&#39;).DataTable(); //DataTable() returns an API instance immediately var table = $(&#39;#tableid&#39;).dataTable().api(); //dataTable() returns a jQuery object var table = new $.fn.dataTable.Api(&#39;#tableid&#39;); Depois que o objeto for definido, você poderá chamar qualquer uma das funções da API nesse objeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Processamento de dados do lado do servidor</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/datatables/processamento-de-dados-do-lado-do-servidor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/datatables/processamento-de-dados-do-lado-do-servidor/</guid>
      <description>DataTables 1.10+ Processamento do lado do servidor # Tabela de exemplo
Existem várias maneiras de injetar seus dados em DataTables. Processamento do lado do servidor é apenas um método. Dessa forma, o DataTables tem um endpoint pré-configurado para recuperar dados, e esse endpoint é responsável por aceitar todas as solicitações de paginação/filtragem/classificação que o DataTables aplica. Há uma variedade de prós e contras para isso em relação ao envio de seu conjunto de dados completo de volta do servidor e permitir que o DataTables faça tudo do lado do cliente, dependendo do seu caso de uso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adicionar botões de exportação à tabela no Bootstrap 4</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/datatables/adicionar-botoes-de-exportacao-a-tabela-no-bootstrap-4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/datatables/adicionar-botoes-de-exportacao-a-tabela-no-bootstrap-4/</guid>
      <description>Com o plugin datatables você pode adicionar botões de exportação à sua tabela.
Você pode exportar os dados da sua tabela para excel, pdf ou copiá-los para a área de transferência.
Este manual destina-se ao framework bootstrap 4.
Adicionar botões à tabela # Em seu arquivo JS, adicione esta opção à sua tabela de dados:
buttons: [ &#39;excel&#39;, &#39;pdf&#39;, &#39;copy&#39; ] Será parecido com:
$(&#39;#yourTableID&#39;).DataTable({ buttons: [ &#39;excel&#39;, &#39;pdf&#39;, &#39;copy&#39; ] }); Adicione os arquivos css necessários para a tabela de dados com os botões:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como obter o valor de pesquisa inserido em Datatables programaticamente?</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/datatables/como-obter-o-valor-de-pesquisa-inserido-em-datatables-programaticamente/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/datatables/como-obter-o-valor-de-pesquisa-inserido-em-datatables-programaticamente/</guid>
      <description>Exemplo # Este é o código para filtrar as Datatables [1.10.7] por valor programaticamente, você encontra na documentação oficial.
function setFilterValue(datatable, value){ if(datatable !== undefined){ datatable .columns(0) .search(value) .draw(); } } Este é o código para obter o valor pela pesquisa anterior.
function getFilterValue(datatable){ var value; if(datatable !== undefined){ value = datatable .settings()[0] .oSavedState .columns[0] .search.search; } return value; } Essa abordagem é útil quando você tem o cache ativo (&amp;ldquo;stateSave&amp;rdquo;: true*) e precisa saber o valor da pesquisa anterior após recarregar a página.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>datatables - opção Mostrar linhas selecionadas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/datatables/datatables---opcao-mostrar-linhas-selecionadas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/datatables/datatables---opcao-mostrar-linhas-selecionadas/</guid>
      <description>Mostrar apenas as linhas selecionadas # É comum que as tabelas de dados tenham uma caixa de seleção para selecionar várias linhas. Se os dados estiverem espalhados por várias páginas, pode ser difícil para o usuário visualizar os registros selecionados. Para permitir que o usuário visualize todos os registros selecionados de uma só vez, normalmente utilizamos um hiperlink que ao ser clicado exibe apenas as linhas selecionadas da tabela de dados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>caixa de entrada de pesquisa de tabelas de dados para uma pesquisa em tempo real</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/datatables/caixa-de-entrada-de-pesquisa-de-tabelas-de-dados-para-uma-pesquisa-em-tempo-real/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/datatables/caixa-de-entrada-de-pesquisa-de-tabelas-de-dados-para-uma-pesquisa-em-tempo-real/</guid>
      <description>Caixa de entrada de pesquisa para pesquisa progressiva na tabela de dados # Abaixo está um exemplo de implementação de uma caixa de entrada de pesquisa que ajuda os usuários a pesquisar as ocorrências de um determinado valor na tabela de dados.
No exemplo abaixo, #report é o div id do div que contém a caixa de entrada de pesquisa. Esta função é chamada assim que o usuário insere um valor nesta caixa de entrada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migração de &lt;1.10 para 1.10 e acima</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/datatables/migracao-de-110-para-110-e-acima/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/datatables/migracao-de-110-para-110-e-acima/</guid>
      <description>Datatables 1.10.x é a versão mais recente a partir de agora. Embora seja compatível com versões anteriores (1.9 etc.), é altamente recomendável usar a versão mais recente que retorna diretamente um objeto datatable api.
Outra mudança importante, que é a mais visível, é a mudança de Hungarian Notation para [camelcase](https://en.wikipedia.org/wiki/ Camel_case)
Sintaxe # A única grande mudança de sintaxe é o uso de camelCase em todos os lugares em vez da notação húngara.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
