<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutoriel PayPal on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/paypal/</link>
    <description>Recent content in Tutoriel PayPal on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/paypal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Premiers pas avec PayPal</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/paypal/premiers-pas-avec-paypal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/paypal/premiers-pas-avec-paypal/</guid>
      <description>Création d&amp;rsquo;une application et obtention d&amp;rsquo;un identifiant client / clés secrètes # Pour commencer à construire avec les API PayPal, vous devez créer une application pour obtenir un identifiant client et un secret.
Accédez à https://developer.paypal.com/developer/applications/, connectez-vous et cliquez sur &amp;ldquo;Créer une application&amp;rdquo;, comme indiqué ci-dessous :
[![entrez la description de l&amp;rsquo;image ici][1]][1]
Ensuite, entrez un nom d&amp;rsquo;application, sélectionnez le compte de test sandbox que vous souhaitez utiliser (s&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un nouveau compte, laissez la valeur par défaut) et cliquez sur &amp;ldquo;Créer une application&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effectuer un paiement PayPal</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/paypal/effectuer-un-paiement-paypal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/paypal/effectuer-un-paiement-paypal/</guid>
      <description>Paramètres # Paramètre Détails identifiant client Votre identifiant client d&amp;rsquo;application PayPal (identifiants OAuth 2) liens Objet de référence simple pour tous les liens de retour HATEOAS de PayPal identifiant de paiement L&amp;rsquo;identifiant du paiement renvoyé par PayPal afin de finaliser le paiement identifiantpayeur L&amp;rsquo;identifiant du payeur renvoyé par PayPal afin de finaliser le paiement paypal Référence du SDK PayPal Node payReq Objet JSON contenant les informations de paiement pour la transaction demande L&amp;rsquo;objet de requête du serveur request res L&amp;rsquo;objet de réponse de la requête du serveur secrets Votre secret d&amp;rsquo;application PayPal (identifiants OAuth 2) Ces exemples expliquent comment traiter un paiement via PayPal à l&amp;rsquo;aide des SDK PayPal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Création d&#39;abonnements  Paiements récurrents</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/paypal/creation-dabonnements--paiements-recurrents/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/paypal/creation-dabonnements--paiements-recurrents/</guid>
      <description>Paramètres # Paramètre Détails billingAgreementAttributes Objet de configuration pour créer l&amp;rsquo;accord de facturation plan de facturation ID du plan de facturation de la chaîne de requête billingPlanAttribs Objet de configuration pour créer le calendrier de facturation billingPlanUpdateAttributes Objet de configuration pour faire passer un calendrier de facturation à l&amp;rsquo;état actif identifiant client Votre identifiant client d&amp;rsquo;application (clés OAuth) http Référence au package http pour configurer notre serveur simple isoDate Date ISO pour définir la date de début de l&amp;rsquo;abonnement liens Objet lien HATEOAS pour extraire l&amp;rsquo;URL de redirection vers PayPal paramètres Paramètres de chaîne de requête paypal Référence au SDK PayPal secrets Votre secret d&amp;rsquo;application (clés OAuth) jeton Le jeton d&amp;rsquo;approbation de l&amp;rsquo;accord de facturation fourni après la redirection PayPal pour exécuter l&amp;rsquo;accord de facturation Ces exemples décrivent le processus de création d&amp;rsquo;un système d&amp;rsquo;abonnement/paiement récurrent à l&amp;rsquo;aide de PayPal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webhooks</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/paypal/webhooks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/paypal/webhooks/</guid>
      <description>Paramètres # Paramètre Détails application Notre référence d&amp;rsquo;application Express analyseur de corps La référence du package body-parser pour travailler avec des corps encodés JSON identifiant client L&amp;rsquo;ID client de l&amp;rsquo;application (identifiants OAuth 2) http Le package http pour exécuter le serveur paypal L&amp;rsquo;objet de référence du SDK PayPal Node secrets Le secret de l&amp;rsquo;application (identifiants OAuth 2) ID Webhook ID du webhook à modifier webhookMise à jour Objet JSON contenant les détails du webhook à mettre à jour Ces exemples présentent des exemples concrets d&amp;rsquo;utilisation des webhooks PayPal pour fournir une surveillance des événements pour votre application et vos paiements.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effectuer un paiement par carte de crédit (nœud)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/paypal/effectuer-un-paiement-par-carte-de-credit-nud/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/paypal/effectuer-un-paiement-par-carte-de-credit-nud/</guid>
      <description>Paramètres # Paramètre Détails données_carte Objet JSON contenant les informations de paiement pour la transaction credit_card_details Objet JSON contenant des données de carte de crédit qui sont envoyées à PayPal pour être voûtées id_client Votre identifiant client d&amp;rsquo;application PayPal (identifiants OAuth 2) paypal Référence du SDK PayPal Node secrets Votre secret d&amp;rsquo;application PayPal (identifiants OAuth 2) uuid Référence au package node-uuid Cet exemple explique à l&amp;rsquo;utilisateur comment créditer une simple transaction par carte de crédit à l&amp;rsquo;aide des SDK PayPal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mobile PayPal  Paiements par carte de crédit</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/paypal/mobile-paypal--paiements-par-carte-de-credit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/paypal/mobile-paypal--paiements-par-carte-de-credit/</guid>
      <description>Paramètres # Paramètre Détails bouton Bouton de paiement simple configuration Objet de configuration PayPal hébergeant notre identifiant client (depuis la création de l&amp;rsquo;application) et l&amp;rsquo;environnement que nous souhaitons utiliser (sandbox ou live) paiement Détails de paiement PayPal paiementConfig Intention de configuration pour les informations et paramètres de paiement serviceConfig Intention de configuration pour les données de paramètre de configuration Exemples liés au traitement des paiements sur les appareils mobiles
Android : accepter un paiement par PayPal/carte de crédit # Dans ce didacticiel, nous allons apprendre à configurer le [SDK PayPal Android][1] pour traiter un paiement simple via un paiement PayPal ou un achat par carte de crédit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paiements futurs mobiles (application de bout en bout)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/paypal/paiements-futurs-mobiles-application-de-bout-en-bout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/paypal/paiements-futurs-mobiles-application-de-bout-en-bout/</guid>
      <description>Cet exemple montre un exemple pratique de bout en bout de création d&amp;rsquo;un [paiement futur PayPal][1] à partir d&amp;rsquo;un appareil Android, à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;un serveur Node.
[1] : https://developer.paypal.com/docs/integration/mobile/make-future-payment/
Android Étape 1 : Mise en page, initialisation et gestion de la réponse du serveur # L&amp;rsquo;exemple de code complet pour cette application (serveur Android + Node) est disponible dans le [référentiel PayPal Developer Github][1].
La première étape de la création de la partie Android de notre application consiste à configurer une mise en page de base et à gérer les réponses qui reviennent du serveur que nous allons configurer dans Node.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
