<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de Apache JMeter on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/jmeter/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de Apache JMeter on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/jmeter/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con Apache JMeter</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/jmeter/primeros-pasos-con-apache-jmeter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/jmeter/primeros-pasos-con-apache-jmeter/</guid>
      <description>Instalación o configuración # Descargue un archivo distribuido de la sección Binarios de JMeter desde la página Descargar Apache JMeter. Según la versión que descargó, verifique los requisitos mínimos de la versión de Java e instale Java si es necesario. Asegúrese de que la variable de entorno JAVA_HOME esté configurada y apunte a una versión correcta. Extraiga el archivo de distribución en el directorio de su elección. Abra la interfaz de usuario de JMeter: En Windows: vaya al directorio &amp;lt;jmeter_ubicación&amp;gt;\bin y ejecute jmeterw.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grabación del escenario de prueba de Apache JMeter</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/jmeter/grabacion-del-escenario-de-prueba-de-apache-jmeter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/jmeter/grabacion-del-escenario-de-prueba-de-apache-jmeter/</guid>
      <description>La grabación de escenarios de prueba es una de las formas más convenientes de crear scripts de prueba. Esto se debe a que las grabaciones de prueba le permiten imitar flujos de trabajo de usuario realistas, en lugar de tener que crear manualmente un script de prueba. Las grabaciones capturan todas las solicitudes del navegador a la aplicación web y luego crean automáticamente un archivo jmx que se puede ejecutar en las pruebas de rendimiento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Correlaciones de Apache JMeter</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/jmeter/correlaciones-de-apache-jmeter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/jmeter/correlaciones-de-apache-jmeter/</guid>
      <description>En las pruebas de rendimiento de JMeter, las correlaciones significan la capacidad de obtener datos dinámicos de la respuesta del servidor y publicarlos en las solicitudes posteriores. Esta función es fundamental para muchos aspectos de las pruebas, como las aplicaciones protegidas basadas en tokens.
Correlación usando el extractor de expresiones regulares en Apache JMeter # Si necesita extraer información de una respuesta de texto, la forma más fácil es usar expresiones regulares.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parametrización de Apache JMeter</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/jmeter/parametrizacion-de-apache-jmeter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/jmeter/parametrizacion-de-apache-jmeter/</guid>
      <description>La parametrización es la creación de diferentes conjuntos de datos para diferentes usuarios en el mismo script de prueba. Por ejemplo, ejecutar varios usuarios con diferentes credenciales en el mismo script. Esto lo convierte en uno de los aspectos principales en la creación de pruebas de rendimiento.
Parametrización mediante archivos externos # Una de las formas comunes de parametrizar sus scripts de rendimiento es usar un archivo CSV. El mejor ejemplo del uso de archivos de entrada CSV es un proceso de inicio de sesión.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
