<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Redis Tutoriel on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/redis/</link>
    <description>Recent content in Redis Tutoriel on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/redis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Premiers pas avec redis</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/redis/premiers-pas-avec-redis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/redis/premiers-pas-avec-redis/</guid>
      <description>Interface de ligne de commande Redis # redis-cli est le programme d&amp;rsquo;interface de ligne de commande Redis qui permet d&amp;rsquo;envoyer des commandes à Redis et de lire les réponses envoyées par le serveur, directement depuis le terminal. L&amp;rsquo;utilisation de base de la ligne de commande est ci-dessous :
Accès à redis :
$ redis-cli 127.0.0.1:6379&amp;gt; Accès à redis avec authentification :
$ redis-cli -a myPassword 127.0.0.1:6379&amp;gt; Sélectionnez la base de données et affichez la taille de la base de données (le numéro de base de données par défaut est 0) :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment se connecter à Redis en Java en utilisant Jedis</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/redis/comment-se-connecter-a-redis-en-java-en-utilisant-jedis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/redis/comment-se-connecter-a-redis-en-java-en-utilisant-jedis/</guid>
      <description>Il existe plus de dix bibliothèques clientes différentes à utiliser avec Redis en Java. L&amp;rsquo;un des clients les plus populaires est Jedis.
Informations complémentaires :
[Client Java Redis] (https://redis.io/clients#java) [Référentiel Jedis Github] (https://github.com/xetorthio/jedis) Documentation Jedis/Wiki Connexion à Redis # Utilisation d&amp;rsquo;une piscine
La plupart des codes voudront se connecter à Redis à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;un pool d&amp;rsquo;objets de connexion partagés. La connexion à Redis à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;un pool implique deux blocs de code différents.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se connecter à redis en utilisant Python</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/redis/se-connecter-a-redis-en-utilisant-python/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/redis/se-connecter-a-redis-en-utilisant-python/</guid>
      <description>La connexion à Redis en Python nécessite l&amp;rsquo;utilisation d&amp;rsquo;une bibliothèque cliente. De nombreuses bibliothèques clientes différentes existent pour Python, mais redis-py est l&amp;rsquo;un des clients les plus utilisés.
Une fois que vous avez installé votre bibliothèque cliente, vous pouvez alors accéder à Redis dans votre application en important le module approprié, en établissant une connexion, puis en exécutant une commande.
Pour vous connecter sur redis avec python, vous devez installer un [client][1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clés Redis</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/redis/cles-redis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/redis/cles-redis/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;espace de clés Redis peut être considéré comme une table de hachage ou des clés de mappage de dictionnaire aux structures de données de la base de données.
Redis fournit une large gamme de commandes qui fonctionnent avec des clés pour gérer l&amp;rsquo;espace de clés, y compris la possibilité de supprimer des clés, d&amp;rsquo;inspecter les métadonnées des clés, de rechercher des clés et de modifier certaines propriétés des clés.
Syntaxe # Motif CLES Touche PERSIST EXPIRE les secondes clés Horodatage de la clé EXPIREAT Clé TTL Clé millisecondes PEXPIRE Horodatage en millisecondes de la clé PEXPIREAT Clé PTTL Touche UNLINK [touche &amp;hellip;] Touche DEL [touche &amp;hellip;] Curseur SCAN [MATCH pattern] [COUNT count] Pour les caractères valides dans les clés Redis, le manuel explique cela complètement:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installation et configuration</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/redis/installation-et-configuration/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/redis/installation-et-configuration/</guid>
      <description>Vérifiez si Redis fonctionne # redis-cli ping Cela devrait retourner PONG
Accéder à Redis Cli # En supposant que vous exécutez le serveur Redis sur localhost, vous pouvez taper la commande
redis-cli Après cette commande apparaît l&amp;rsquo;invite de ligne de commande redis
127.0.0.1:6379&amp;gt; Types de données Redis # Voici la liste de toutes les structures de données prises en charge par Redis :
Chaînes binaires sûres Listes : collections d&amp;rsquo;éléments de chaîne triés selon l&amp;rsquo;ordre d&amp;rsquo;insertion.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pubsous-marin</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/redis/pubsous-marin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/redis/pubsous-marin/</guid>
      <description>Redis fournit une implémentation du modèle de messagerie Publish/Subscribe (Pub/Sub). Au lieu d&amp;rsquo;envoyer des messages à des destinataires spécifiques, les éditeurs envoient des messages aux destinataires intéressés via un mécanisme d&amp;rsquo;indirection. Les destinataires précisent leur intérêt pour des messages particuliers. Dans Redis, cette fonctionnalité est accessible à l&amp;rsquo;aide des commandes PUBLIER et S&amp;rsquo;ABONNER sur les canaux.
Syntaxe # ABONNEZ-VOUS à la chaîne [chaîne &amp;hellip;] DÉSABONNEMENT [canal [canal &amp;hellip;]] PUBLIER le message du canal Modèle PSUBSCRIBE [modèle &amp;hellip;] PUNSUBSCRIBE [motif [motif &amp;hellip;]] Pour gérer le pub/sub dans redis, vous devez avoir un client pour l&amp;rsquo;abonnement et un client différent pour la publication.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stockage de persistance Redis</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/redis/stockage-de-persistance-redis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/redis/stockage-de-persistance-redis/</guid>
      <description>Redis prend en charge deux principaux modes de persistance : RDB et AOF. Le mode de persistance RDB prend un instantané de votre base de données à un moment donné. En mode RDB, Redis lance un processus pour conserver la base de données sur le disque. AOF enregistre chaque opération exécutée sur le serveur dans un journal de relecture qui peut être traité au démarrage pour restaurer l&amp;rsquo;état de la base de données.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Script Lua</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/redis/script-lua/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/redis/script-lua/</guid>
      <description>Redis fournit quelques mécanismes pour étendre les fonctionnalités de la base de données. Un mécanisme consiste à utiliser des scripts LUA côté serveur qui peuvent être exécutés pour manipuler des données. Les scripts Lua peuvent être utiles pour effectuer des opérations coûteuses ou pour implémenter des opérations atomiques qui nécessitent une logique.
Commandes pour les scripts # Redis fournit sept opérations différentes pour travailler avec des scripts :
Opérations d&amp;rsquo;évaluation (EVAL, EVALSHA) Opérations SCRIPT (DEBUG, EXISTS, FLUSH, KILL, LOAD) La commande EVAL évalue un script fourni comme argument de chaîne au serveur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Type de données de la liste Redis</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/redis/type-de-donnees-de-la-liste-redis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/redis/type-de-donnees-de-la-liste-redis/</guid>
      <description>Le type de données List dans Redis est une collection ordonnée d&amp;rsquo;éléments référencés par une clé Redis. Redis vous permet d&amp;rsquo;accéder et de modifier une liste par index ou opérations push/pop. Dans Redis, les deux extrémités d&amp;rsquo;une liste sont appelées la gauche et la droite. La gauche correspond au premier élément ou tête d&amp;rsquo;une liste et la droite correspond au dernier élément ou queue d&amp;rsquo;une liste.
Syntaxe # Valeur de la clé LPUSH [valeur &amp;hellip;] Valeur de la clé RPUSH [valeur &amp;hellip;] Clé LPOP Clé RPOP Clé LLEN Plus de détails sur le type de données List et toutes les commandes qui peuvent être utilisées conjointement avec eux peuvent être trouvés dans la documentation Redis officielle sur Redis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ensembles triés</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/redis/ensembles-tries/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/redis/ensembles-tries/</guid>
      <description>Le type de données Sorted Set dans Redis est une version ordonnée du type de données Set. Un ensemble trié Redis consiste en une collection de membres uniques. Chaque membre de l&amp;rsquo;ensemble trié peut être considéré comme une paire composée du membre et d&amp;rsquo;un score. Le score est utilisé pour ordonner les membres de l&amp;rsquo;ensemble par ordre croissant.
Syntaxe # Clé ZADD [NX|XX] [CH] [INCR] membre de la partition [membre de la partition &amp;hellip;] Clé ZCARD ZCOUNT clé min max Clé ZLEXCOUNT min max La documentation officielle des ensembles triés est disponible sur le site Redis.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
