<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Visual-foxpro Tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/visual-foxpro/</link>
    <description>Recent content in Visual-foxpro Tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/visual-foxpro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con visual-foxpro</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/visual-foxpro/primeros-pasos-con-visual-foxpro/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/visual-foxpro/primeros-pasos-con-visual-foxpro/</guid>
      <description>Hola Mundo # Tradicionalmente, en todos los idiomas, el primer ejemplo es imprimir &amp;ldquo;Hello World&amp;rdquo;. Probablemente hacerlo sea más fácil en VFP:
? &amp;quot;Hello World&amp;quot; Agregar controlador de errores globales # Una forma sencilla de detectar errores no controlados (excepciones) en una aplicación VFP es usar el comando ON ERROR cerca del comienzo de su programa principal.
El siguiente comando ON ERROR llama a un método en el programa actual llamado &amp;ldquo;errorHandler&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Operadores</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/visual-foxpro/operadores/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/visual-foxpro/operadores/</guid>
      <description>En VFP, los operadores se agrupan en:
Operadores Numéricos Operadores logicos Operadores de caracteres Operadores de fecha y hora Operadores relacionales También hay operadores, implementados como funciones (como operaciones bit a bit, comparación de objetos&amp;hellip;).
Examinaremos cada uno con un ejemplo.
Operadores Numéricos # Los operadores numéricos son los más fáciles y casi iguales que en otros idiomas.
+, -, * y /. Operadores de suma, resta, multiplicación y división (en VFP no hay división de enteros, puede convertir un resultado a entero con las funciones INT(), TECHO() y PISO()).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interoperabilidad de VFP con .NET</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/visual-foxpro/interoperabilidad-de-vfp-con-net/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/visual-foxpro/interoperabilidad-de-vfp-con-net/</guid>
      <description>Este tema cubrirá la interoperabilidad entre VFP y .NET.
Uso de wwDotNetBridge para ejecutar código .NET # Con la ayuda de wwDotNetBridge de West Wind, puede acceder fácilmente al código .NET dentro de un programa VFP.
El documento técnico tiene todos los detalles, pero este ejemplo conciso ayudará a ilustrar los pasos básicos para ejecutar un método en un ensamblado .NET.
Tenga en cuenta que wwDotNetBridge puede acceder directamente a propiedades simples como cadenas, enteros, etc.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
