<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tutorial de criptografia on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/cryptography/</link>
    <description>Recent content in tutorial de criptografia on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/cryptography/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução à criptografia</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/cryptography/introducao-a-criptografia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/cryptography/introducao-a-criptografia/</guid>
      <description>Introdução # A criptografia é a ciência de usar construções matemáticas (códigos) para tornar a comunicação segura. O campo da criptografia é um subconjunto do campo da Segurança da Informação.
Existem muitas operações criptográficas possíveis; alguns exemplos mais conhecidos são:
Criptografia: transformar uma mensagem de texto simples em uma mensagem de texto cifrado para que a mensagem permaneça confidencial Descriptografia: transformar uma mensagem de texto cifrado de volta em uma mensagem de texto simples Hashing seguro : realizar compactação irreversível (unidirecional) para criar uma representação computacionalmente distinta e dimensionada estaticamente para uma mensagem específica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cifra Playfair</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/cryptography/cifra-playfair/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/cryptography/cifra-playfair/</guid>
      <description>A cifra de criptografia de múltiplas letras mais conhecida é a Playfair, que trata digramas no formato texto simples como unidades únicas e traduz essas unidades em diagramas de texto cifrado O algoritmo Playfair é baseado no uso de uma matriz 5 x 5 de letras construídas usando um palavra-chave.
Exemplo de Criptografia de Criptografia Playfair junto com Regra de Criptografia e Descriptografia # Uma palavra-chave é &amp;ldquo;MONARQUIA&amp;rdquo; então a matriz será semelhante a A matriz é construída preenchendo as letras da palavra-chave (menos duplicatas) da esquerda para direita e de cima para baixo, preenchendo o restante da matriz com o restante letras em ordem alfabética.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cifra de César</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/cryptography/cifra-de-cesar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/cryptography/cifra-de-cesar/</guid>
      <description>É a cifra clássica monoalfabética de deslocamento simples, onde cada letra é substituída por uma letra 3 posição (cifra de César real) à frente usando a ordenação alfabética circular, ou seja, a letra depois de Z é A. Então, quando codificamos HELLO WORLD, o texto cifrado se torna KHOORZRUOG.
Introdução # A cifra de César é um método de criptografia clássico. Ele funciona mudando os caracteres por uma certa quantidade. Por exemplo, se escolhermos um deslocamento de 3, A se tornará D e E se tornará H.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
