<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tutorial android studio on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/android-studio/</link>
    <description>Recent content in tutorial android studio on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/android-studio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao android studio</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/android-studio/introducao-ao-android-studio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/android-studio/introducao-ao-android-studio/</guid>
      <description>Instalação ou configuração # Janelas # Verifique se você tem o JDK correto. Você pode verificá-lo abrindo o prompt de comando (pressione tecla windows e escreva cmd). No prompt de comando digite javac -version, isso mostrará a versão atual do JDK instalada em sua correspondência ou um erro* se o Java estiver ausente. Se o JDK não estiver disponível ou a versão for inferior a 1.8, baixe o Java SE Development Kit 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dicas e truques do Android Studio</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/android-studio/dicas-e-truques-do-android-studio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/android-studio/dicas-e-truques-do-android-studio/</guid>
      <description>Emulador para teste # Se não houver necessidades específicas, escolha imagens do sistema x86_64 com APIs do Google para criar o emulador.
Ele funciona muito mais rápido que o armeabi-v7a em computadores baseados em Intel x86 x64.
Existem algumas bibliotecas SDK compiladas e projetadas com arquitetura ARM.
Se você tentar instalá-los em emuladores baseados em Intel, receberá uma mensagem de erro dizendo
&amp;ldquo;INSTALL_FAILED_NO_MATCHING_ABIS&amp;rdquo;
Você pode optar por um emulador de terceiros como [Genymotion] 1 ou emulador de Android autônomo do Visual Studio nessas ocasiões.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otimização do Android Studio</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/android-studio/otimizacao-do-android-studio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/android-studio/otimizacao-do-android-studio/</guid>
      <description>Parâmetros # Parâmetro Detalhe Xms Alocação de memória inicial Xmx Memória máxima alocada Personalize a opção de VM # Você pode substituir as vmoptions padrão por suas próprias configurações pessoais escolhendo Help &amp;gt; Edit Custom VM Options na barra de ferramentas do Android Studio. Isso criará uma cópia local que você pode editar livremente.
Alternativamente, você pode editar as vmoptions padrão diretamente usando os caminhos abaixo. Observe que esse método não é recomendado e suas alterações podem ser substituídas ao atualizar o Android Studio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atualizações do Android Studio</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/android-studio/atualizacoes-do-android-studio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/android-studio/atualizacoes-do-android-studio/</guid>
      <description>Atualizando o Android Studio no Ubuntu # Se você conseguir baixar uma atualização do Android Studio, mas depois de reiniciar nada acontece, confira o exemplo a seguir:
Após o download do patch e o fechamento do Android Studio, abra o terminal Vá para a pasta do seu estúdio Android, por exemplo, cd ~/android-studio Vá para a subpasta bin: cdbin Certifique-se de que seu arquivo studio.sh tenha permissões de execução: chmod +x studio.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
