<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Acumatica Tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/acumatica/</link>
    <description>Recent content in Acumatica Tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/acumatica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con acumatica</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/acumatica/primeros-pasos-con-acumatica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/acumatica/primeros-pasos-con-acumatica/</guid>
      <description>Instalación o Configuración # Instrucciones detalladas sobre cómo configurar o instalar acumatica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exportación de registros a través de la API basada en contrato REST</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/acumatica/exportacion-de-registros-a-traves-de-la-api-basada-en-contrato-rest/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/acumatica/exportacion-de-registros-a-traves-de-la-api-basada-en-contrato-rest/</guid>
      <description>Este tema demostrará cómo exportar registros de Acumatica ERP a través de la API basada en contrato REST. A diferencia de la API basada en pantalla de Acumatica ERP, la API basada en contrato proporciona interfaces SOAP y REST. Para obtener más información sobre la API basada en contratos, consulte Documentación de Acumatica ERP
Para comunicarse con la API basada en contrato REST de Acumatica ERP, su aplicación cliente siempre debe realizar los siguientes 3 pasos:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sustitución de imágenes en la página de inicio de sesión</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/acumatica/sustitucion-de-imagenes-en-la-pagina-de-inicio-de-sesion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/acumatica/sustitucion-de-imagenes-en-la-pagina-de-inicio-de-sesion/</guid>
      <description>En este tema, aprenderá a reemplazar imágenes estándar de Acumatica en la página de inicio de sesión. El enfoque demostrado se asegurará de mantener sus imágenes personalizadas en la página de inicio de sesión después de la actualización a una versión más nueva y restaurará las imágenes originales, proporcionadas por Acumatica, si en algún momento su personalización aparece sin publicar.
Uso de la personalización para reemplazar imágenes en la página de inicio de sesión # Para crear un paquete de personalización que reemplace las imágenes en la página de inicio de sesión, siga los pasos a continuación en su instancia local de Acumatica:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Llenar informe con datos a través de código</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/acumatica/llenar-informe-con-datos-a-traves-de-codigo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/acumatica/llenar-informe-con-datos-a-traves-de-codigo/</guid>
      <description>Este artículo cubre un ejemplo que muestra cómo crear un informe utilizando registros de memoria: # Este ejemplo muestra cómo llenar un informe con datos devueltos por un delegado de vista de datos. Durante el ejercicio, desarrollaremos una pantalla de consulta que muestra la lista de pedidos de venta entre dos fechas. El delegado de vista de datos se utilizará para completar la información del pedido de ventas.
Requisitos previos:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Referencia de atributos de la plataforma Acumatica</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/acumatica/referencia-de-atributos-de-la-plataforma-acumatica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/acumatica/referencia-de-atributos-de-la-plataforma-acumatica/</guid>
      <description>Atributo de fórmula PX # Descripción general # Una fórmula en Acumatica es un campo DAC que se calcula en función de los valores de otros campos de objetos.
Para calcular una fórmula, el marco Aсumatiсa proporciona un conjunto de varias operaciones y funciones (como operaciones aritméticas, lógicas y de comparación y funciones de procesamiento de cadenas; consulte Lista de fórmulas comunes incorporadas). Además de los valores de campo, una fórmula puede usar varias constantes proporcionadas tanto por el núcleo de Acumatica como por las soluciones de la aplicación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uso del complemento de personalización para realizar cambios en varias empresas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/acumatica/uso-del-complemento-de-personalizacion-para-realizar-cambios-en-varias-empresas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/acumatica/uso-del-complemento-de-personalizacion-para-realizar-cambios-en-varias-empresas/</guid>
      <description>Con las clases derivadas de CustomizationPlug, puede utilizar las capacidades de Acumatica Customization Platform y ejecutar código personalizado después de que se haya publicado el proyecto de personalización. En este tema, aprenderá cómo se pueden usar los complementos de personalización para realizar cambios en varias empresas.
Más información sobre complementos de personalización está disponible en Guía de personalización de Acumatica
Implementación de un complemento de personalización para actualizar múltiples empresas # Para crear un complemento de personalización, simplemente cree una clase derivada de CustomizationPlug y empaquetela en la personalización.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adición de soporte de atributos a la entidad de orden de venta lista para usar</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/acumatica/adicion-de-soporte-de-atributos-a-la-entidad-de-orden-de-venta-lista-para-usar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/acumatica/adicion-de-soporte-de-atributos-a-la-entidad-de-orden-de-venta-lista-para-usar/</guid>
      <description>Acumatica ERP le permite definir atributos para una clasificación flexible y significativa de una entidad (cliente potencial, artículos en inventario/no en inventario, etc.) según lo requieran las necesidades específicas de su empresa. Un atributo es una propiedad que le permite especificar información adicional para objetos en el sistema. Los atributos se definen en el contexto de una clase que es una agrupación de las cuentas comerciales (incluidos clientes potenciales, oportunidades, clientes y casos), artículos en existencia y no en existencia por una o más de sus propiedades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exportación de registros a través de la API basada en pantalla</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/acumatica/exportacion-de-registros-a-traves-de-la-api-basada-en-pantalla/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/acumatica/exportacion-de-registros-a-traves-de-la-api-basada-en-pantalla/</guid>
      <description>Este tema demostrará cómo exportar registros de Acumatica ERP a través de la API basada en pantalla. La API basada en pantalla de Acumatica ERP proporciona solo la interfaz SOAP. Si su plataforma de desarrollo tiene soporte limitado para servicios web SOAP, considere la API basada en contrato que proporciona interfaces SOAP y REST. Para obtener más información sobre la API basada en pantalla, consulte Documentación de Acumatica ERP
Todas las muestras proporcionadas en este tema se crearon con el contenedor de API basado en pantalla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cambio de subtítulos dinámicamente usando campos DAC de solo lectura.</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/acumatica/cambio-de-subtitulos-dinamicamente-usando-campos-dac-de-solo-lectura/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/acumatica/cambio-de-subtitulos-dinamicamente-usando-campos-dac-de-solo-lectura/</guid>
      <description>Este ejemplo muestra cómo cambiar dinámicamente el campo Caption/Label of Customer Name en Customer ScreenID AR303000 en Acumatica ERP, según la ID de cliente actual seleccionada en el mismo formulario. Podríamos:
Cómo # Agregue un nuevo campo independiente a la DAC. (como solo lectura)
[PXString(60, IsUnicode = true)] [PXUIField(Enabled = false, IsReadOnly = true)] public virtual string UsrReadOnlyAcctName{get;set;} public abstract class usrReadOnlyAcctName : IBqlField{} Modificar su valor en función de las condiciones que utilicen handlers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modificación de elementos en una lista desplegable</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/acumatica/modificacion-de-elementos-en-una-lista-desplegable/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/acumatica/modificacion-de-elementos-en-una-lista-desplegable/</guid>
      <description>En este tema, aprenderá a modificar los atributos de campo heredados de los atributos PXStringList o PXIntList. El enfoque demostrado se asegurará de no romper la funcionalidad del producto ERP base de Acumatica y requerirá un mantenimiento mínimo, si lo hay, mientras actualiza sus personalizaciones a una versión más nueva de Acumatica.
En todos los ejemplos anteriores, realizó cambios en las matrices _AllowedValues y _AllowedLabels. Si su tarea es modificar solo la etiqueta (valor externo) de un elemento desplegable, considere usar diccionarios de traducción.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
