<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutoriel Team Foundation Server on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/tfs/</link>
    <description>Recent content in Tutoriel Team Foundation Server on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/tfs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Premiers pas avec Team Foundation Server</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/tfs/premiers-pas-avec-team-foundation-server/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/tfs/premiers-pas-avec-team-foundation-server/</guid>
      <description>Installation ou configuration # Instructions détaillées sur la configuration ou l&amp;rsquo;installation de tfs.
Qu&amp;rsquo;est-ce que TFS et comment les données y sont stockées ? # Team Foundation Server (généralement abrégé en TFS) est un produit Microsoft qui fournit la gestion du code source (via Team Foundation Version Control ou Git), la création de rapports, la gestion des exigences, la gestion de projet (pour les équipes de développement logiciel agile et en cascade), les constructions automatisées et capacités de gestion de laboratoire, de test et de gestion des versions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TF GET (ligne de commande)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/tfs/tf-get-ligne-de-commande/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/tfs/tf-get-ligne-de-commande/</guid>
      <description>Paramètres # Paramètre Détails /version La version à récupérer. Voir remarques. /all Force la récupération de tous les fichiers, pas seulement ceux qui ne sont plus à jour. /overwrite Écrase les fichiers inscriptibles qui ne sont pas extraits /forcer Combine /all et /overwrite /preview Affiche ce qui se passerait, sans effectuer réellement l&amp;rsquo;opération Get. /recursive Récupère récursivement tous les éléments qui correspondent à votre itemspec. /noprompt Supprime toutes les boîtes de dialogue qui seraient autrement affichées pendant cette opération.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
