<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial HTML on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/html/</link>
    <description>Recent content in Tutorial HTML on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/html/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comenzando con HTML</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/html/comenzando-con-html/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/html/comenzando-con-html/</guid>
      <description>Hola Mundo # Introducción # HTML (Hypertext Markup Lidioma) utiliza un sistema de marcado compuesto por elementos que representan contenido específico. Markup significa que con HTML usted declara qué se presenta a un espectador, no cómo se presenta. Las representaciones visuales están definidas por hojas de estilo en cascada (CSS) y realizadas por navegadores. [Todavía existen elementos que permiten tal] 3, como p. font, &amp;ldquo;son completamente obsoletos y los autores no deben utilizarlos&amp;rdquo;[1] .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elementos de control de entrada</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/html/elementos-de-control-de-entrada/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/html/elementos-de-control-de-entrada/</guid>
      <description>Un componente clave de los sistemas web interactivos, las etiquetas de entrada son elementos HTML diseñados para tomar una forma específica de entrada de los usuarios. Los diferentes tipos de elementos de entrada pueden regular los datos ingresados ​​para que se ajusten a un formato específico y brinden seguridad al ingreso de la contraseña.
Sintaxis # &amp;lt;tipo de entrada=&amp;quot;&amp;quot; nombre=&amp;quot;&amp;quot; valor=&amp;quot;&amp;quot;&amp;gt; Parámetros # Parámetro Detalles clase Indica la Clase de la entrada identificación Indica el ID de la entrada tipo Identifica el tipo de control de entrada para mostrar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meta informacion</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/html/meta-informacion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/html/meta-informacion/</guid>
      <description>Las etiquetas meta en documentos HTML brindan información útil sobre el documento, incluida una descripción, palabras clave, autor, fechas de modificaciones y alrededor de otros 90 campos. Este tema cubre el uso y el propósito de estas etiquetas.
Sintaxis # &amp;lt;meta nombre=&amp;quot;nombre del metadato&amp;quot; contenido=&amp;quot;valor&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;meta http-equiv=&amp;quot;directiva pragma&amp;quot; content=&amp;quot;valor&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;meta charset=&amp;quot;etiqueta de codificación&amp;quot;&amp;gt; La etiqueta meta es una etiqueta HTML utilizada para establecer los metadatos del documento HTML. Las metaetiquetas deben ir en el elemento principal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mesas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/html/mesas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/html/mesas/</guid>
      <description>El elemento HTML &amp;lt;tabla&amp;gt; permite a los autores web mostrar datos tabulares (como texto, imágenes, enlaces, otras tablas, etc.) en una tabla bidimensional con filas y columnas de celdas.
Sintaxis # &amp;lt;tabla&amp;gt;&amp;lt;/tabla&amp;gt; &amp;lt;cabeza&amp;gt;&amp;lt;/cabeza&amp;gt; &amp;lt;tcuerpo&amp;gt;&amp;lt;/tcuerpo&amp;gt; &amp;lt;tfoot&amp;gt;&amp;lt;/tfoot&amp;gt; &amp;lt;tr&amp;gt;&amp;lt;/tr&amp;gt; &amp;lt;th&amp;gt;&amp;lt;/th&amp;gt; &amp;lt;td&amp;gt;&amp;lt;/td&amp;gt; Los diversos elementos de la tabla y sus atributos de contenido juntos definen el modelo de tabla. El elemento &amp;lt;table&amp;gt; es el elemento contenedor para modelos de tabla/datos tabulares. Las tablas tienen filas, columnas y celdas dadas por sus descendientes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clases e identificaciones</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/html/clases-e-identificaciones/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/html/clases-e-identificaciones/</guid>
      <description>Las clases y los ID facilitan la referencia a elementos HTML de scripts y hojas de estilo. El atributo de clase se puede usar en una o más etiquetas y CSS lo usa para diseñar. Sin embargo, los ID están destinados a referirse a un solo elemento, lo que significa que el mismo ID nunca debe usarse dos veces. Los ID generalmente se usan con JavaScript y enlaces de documentos internos, y no se recomiendan en CSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Liza</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/html/liza/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/html/liza/</guid>
      <description>HTML ofrece tres formas de especificar listas: listas ordenadas, listas desordenadas y listas de descripción. Las listas ordenadas usan secuencias ordinales para indicar el orden de los elementos de la lista, las listas desordenadas usan un símbolo definido, como una viñeta, para enumerar elementos sin un orden designado, y las listas de descripción usan sangrías para enumerar elementos con sus elementos secundarios. Este tema explica la implementación y combinación de estas listas en el marcado HTML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anclajes e Hipervínculos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/html/anclajes-e-hipervinculos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/html/anclajes-e-hipervinculos/</guid>
      <description>Las etiquetas de anclaje se usan comúnmente para vincular páginas web separadas, pero también se pueden usar para vincular entre diferentes lugares en un solo documento, a menudo dentro de la tabla de contenido o incluso iniciar aplicaciones externas. Este tema explica la implementación y aplicación de etiquetas de anclaje HTML en varios roles.
Sintaxis # &amp;lt;a href=&amp;quot;URL o ancla&amp;quot;&amp;gt;Texto del enlace&amp;lt;/a&amp;gt; Parámetros # Parámetro Detalles href Especifica la dirección de destino.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>tipos de documentos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/html/tipos-de-documentos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/html/tipos-de-documentos/</guid>
      <description>Doctypes, abreviatura de &amp;rsquo;tipo de documento&amp;rsquo;, ayuda a los navegadores a comprender la versión de HTML en la que está escrito el documento para una mejor interpretación. Las declaraciones de tipo de documento no son etiquetas HTML y pertenecen a la parte superior de un documento. Este tema explica la estructura y declaración de varios doctypes en HTML.
Sintaxis # &amp;lt;!DOCTYPE [cadena específica de la versión]&amp;gt; La declaración &amp;lt;!DOCTYPE&amp;gt; no es una etiqueta HTML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>marcos flotantes</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/html/marcos-flotantes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/html/marcos-flotantes/</guid>
      <description>Parámetros # Atributo Detalles nombre Establece el nombre del elemento, que se usará con una etiqueta a para cambiar el src del iframe. ancho Establece el ancho del elemento en píxeles. altura Establece la altura del elemento en píxeles. fuente Especifica la página que se mostrará en el marco. srcdoc Especifica el contenido que se mostrará en el marco, suponiendo que el navegador lo admita. El contenido debe ser HTML válido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imágenes</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/html/imagenes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/html/imagenes/</guid>
      <description>Sintaxis # &amp;lt;img src=&amp;quot;&amp;quot; alt=&amp;quot;&amp;quot;&amp;gt; Parámetros # Parámetros Detalles fuente Especifica la URL de la imagen srcset Imágenes para usar en diferentes situaciones (por ejemplo, pantallas de alta resolución, monitores pequeños, etc.) tamaños Tamaños de imagen entre puntos de corte origen cruzado Cómo maneja el elemento las solicitudes de origen cruzado mapa de uso Nombre del mapa de imágenes a utilizar ismap Si la imagen es un mapa de imágenes del lado del servidor alt Texto alternativo que debería mostrarse si por algún motivo no se pudiera mostrar la imagen ancho Especifica el ancho de la imagen (opcional) altura Especifica la altura de la imagen (opcional) Creando una imagen # Para agregar una imagen a una página, use la etiqueta de imagen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
