<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Entity Framework Temel Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/entity-framework-core/</link>
    <description>Recent content in Entity Framework Temel Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/entity-framework-core/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Entity Framework Core&#39;u kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/entity-framework-core/entity-framework-coreu-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/entity-framework-core/entity-framework-coreu-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>Modelleme, Veri Sorgulama ve Kaydetme # Model # EF Core ile veri erişimi bir model kullanılarak gerçekleştirilir. Bir model, varlık sınıflarından ve veritabanıyla bir oturumu temsil eden türetilmiş bir bağlamdan oluşur ve verileri sorgulamanıza ve kaydetmenize olanak tanır.
Mevcut bir veritabanından bir model oluşturabilir, bir modeli veritabanınıza uyacak şekilde elle kodlayabilir veya modelinizden bir veritabanı oluşturmak için EF Migrations&amp;rsquo;ı kullanabilir (ve modeliniz zaman içinde değiştikçe onu geliştirebilirsiniz).
using Microsoft.EntityFrameworkCore; using System.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EF Core vs EF6.x</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/entity-framework-core/ef-core-vs-ef6x/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/entity-framework-core/ef-core-vs-ef6x/</guid>
      <description>En son güncellemeler için lütfen şu adrese bakın: Özellik Karşılaştırması
Yan yana karşılaştırma # Aşağıdaki tablo, EF Core ve EF6.x&amp;rsquo;te bulunan (1) özellikleri karşılaştırmaktadır.
Üst düzey bir karşılaştırma yapılması amaçlanmıştır ve her özelliği listelemez veya aynı özelliğin nasıl çalıştığı arasındaki olası farklılıklar hakkında ayrıntı vermeye çalışmaz.
Model Oluşturma EF6.x EF Çekirdek 1.0.0 Temel modelleme (sınıflar, özellikler vb.) Evet Evet Sözleşmeler Evet Evet Özel sözleşmeler Evet Kısmi Veri açıklamaları Evet Evet Akıcı API Evet Evet Kalıtım: Hiyerarşiye göre tablo (TPH) Evet Evet Kalıtım: Türe göre tablo (TPT) Evet Kalıtım: Beton sınıfı başına tablo (TPC) Evet Gölge durumu özellikleri Evet Alternatif tuşlar Evet Çoktan çoğa: Join varlık ile Evet Evet Çoktan çoğa: Birleştirme varlığı olmadan Evet Anahtar oluşturma: Veritabanı Evet Evet Anahtar oluşturma: İstemci Evet Karmaşık/değer türleri Evet Mekansal veriler Evet Modelin grafiksel görselleştirilmesi Evet Grafik sürükle/bırak düzenleyici Evet Model formatı: Kod Evet Evet Model formatı: EDMX (XML) Evet Veritabanından tersine mühendislik modeli: Komut satırı Evet Veritabanından tersine mühendislik modeli: VS sihirbazı Evet Veritabanından artımlı güncelleme modeli Evet Veri Sorgulama EF6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Çoktan Çoka ilişkisini güncelleme</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/entity-framework-core/coktan-coka-iliskisini-guncelleme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/entity-framework-core/coktan-coka-iliskisini-guncelleme/</guid>
      <description>EF Core&amp;rsquo;da Çoktan Çoka ilişki nasıl güncellenir:
MVC POST Düzenleme örneği # Diyelim ki birçok Üründe olabilen Çoklu Renklere sahip bir Ürün sınıfımız var.
public class Product { public int ProductId { get; set; } public ICollection&amp;lt;ColorProduct&amp;gt; ColorProducts { get; set; } } public class ColorProduct { public int ProductId { get; set; } public int ColorId { get; set; } public virtual Color Color { get; set; } public virtual Product Product { get; set; } } public class Color { public int ColorId { get; set; } public ICollection&amp;lt;ColorProduct&amp;gt; ColorProducts { get; set; } } Bunu kolaylaştırmak için bu uzantıyı kullanma:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
