<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Acumatica Tutoriel on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/acumatica/</link>
    <description>Recent content in Acumatica Tutoriel on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/acumatica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Débuter avec acumatica</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/acumatica/debuter-avec-acumatica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/acumatica/debuter-avec-acumatica/</guid>
      <description>Installation ou configuration # Instructions détaillées sur la configuration ou l&amp;rsquo;installation d&amp;rsquo;acumatica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exportation d&#39;enregistrements via l&#39;API basée sur un contrat REST</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/acumatica/exportation-denregistrements-via-lapi-basee-sur-un-contrat-rest/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/acumatica/exportation-denregistrements-via-lapi-basee-sur-un-contrat-rest/</guid>
      <description>Cette rubrique montrera comment exporter des enregistrements depuis Acumatica ERP via l&amp;rsquo;API basée sur les contrats REST. Contrairement à l&amp;rsquo;API basée sur l&amp;rsquo;écran d&amp;rsquo;Acumatica ERP, l&amp;rsquo;API basée sur le contrat fournit à la fois des interfaces SOAP et REST. Pour plus d&amp;rsquo;informations sur l&amp;rsquo;API basée sur les contrats, voir [Documentation ERP Acumatica][1]
[1] : https://docref.acumatica.com/wiki/ShowWiki.aspx?pageid=91dda8ed-5e92-48a5-a176-9a255506d0d6
Pour communiquer avec l&amp;rsquo;API REST Contract-Based d&amp;rsquo;Acumatica ERP, votre application client doit toujours effectuer les 3 étapes suivantes :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Remplacement des images sur la page de connexion</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/acumatica/remplacement-des-images-sur-la-page-de-connexion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/acumatica/remplacement-des-images-sur-la-page-de-connexion/</guid>
      <description>Dans cette rubrique, vous apprendrez à remplacer les images Acumatica standard sur la page de connexion. L&amp;rsquo;approche démontrée veillera à conserver vos images personnalisées sur la page de connexion après la mise à niveau vers une version plus récente et à restaurer les images originales, fournies par Acumatica, si à un moment donné votre personnalisation apparaît non publiée.
Utilisation de la personnalisation pour remplacer les images sur la page de connexion # Pour créer un package de personnalisation remplaçant les images sur la page de connexion, suivez les étapes ci-dessous sur votre instance Acumatica locale :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Remplir le rapport avec des données via le code</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/acumatica/remplir-le-rapport-avec-des-donnees-via-le-code/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/acumatica/remplir-le-rapport-avec-des-donnees-via-le-code/</guid>
      <description>Cet article couvre un exemple montrant comment créer un rapport à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;enregistrements en mémoire : # Cet exemple montre comment remplir le rapport avec les données renvoyées par un délégué de vue de données. Au cours de l&amp;rsquo;exercice, nous développerons un écran d&amp;rsquo;interrogation affichant la liste des bons de commande entre deux dates. Le délégué de la vue des données sera utilisé pour remplir les informations de la commande client.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Référence des attributs de la plate-forme Acumatica</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/acumatica/reference-des-attributs-de-la-plate-forme-acumatica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/acumatica/reference-des-attributs-de-la-plate-forme-acumatica/</guid>
      <description>Attribut PXFormula # Description générale # Une formule dans Acumatica est un champ DAC qui est calculé en fonction des valeurs d&amp;rsquo;autres champs d&amp;rsquo;objet.
Pour calculer une formule, le framework Aсumatiсa fournit un ensemble d&amp;rsquo;opérations et de fonctions diverses (telles que des opérations arithmétiques, logiques et de comparaison et des fonctions de traitement de chaînes ; voir Liste des formules communes intégrées). En plus des valeurs de champ, une formule peut utiliser diverses constantes fournies à la fois par le noyau d&amp;rsquo;Acumatica et les solutions d&amp;rsquo;application.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilisation du plug-in de personnalisation pour apporter des modifications dans plusieurs entreprises</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/acumatica/utilisation-du-plug-in-de-personnalisation-pour-apporter-des-modifications-dans-plusieurs-entreprises/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/acumatica/utilisation-du-plug-in-de-personnalisation-pour-apporter-des-modifications-dans-plusieurs-entreprises/</guid>
      <description>Avec les classes dérivées de CustomizationPlug, vous pouvez utiliser les capacités de la plate-forme de personnalisation Acumatica et exécuter du code personnalisé après la publication du projet de personnalisation. Dans cette rubrique, vous apprendrez comment les plug-ins de personnalisation peuvent être utilisés pour apporter des modifications dans plusieurs entreprises.
Plus d&amp;rsquo;informations sur les plug-ins de personnalisation sont disponibles dans [Acumatica Customization Guide][1]
[1] : https://docref.acumatica.com/wiki/ShowWiki.aspx?pageid=c69443fe-4d32-47a9-85aa-b2882aa259ef
Mise en place d&amp;rsquo;un plug-in de personnalisation pour mettre à jour plusieurs sociétés # Pour créer un plug-in de personnalisation, il vous suffit de créer une classe dérivée de CustomizationPlug et de l&amp;rsquo;empaqueter dans la personnalisation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ajout de la prise en charge des attributs à l&#39;entité de commande client prête à l&#39;emploi</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/acumatica/ajout-de-la-prise-en-charge-des-attributs-a-lentite-de-commande-client-prete-a-lemploi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/acumatica/ajout-de-la-prise-en-charge-des-attributs-a-lentite-de-commande-client-prete-a-lemploi/</guid>
      <description>Acumatica ERP vous permet de définir des attributs pour une classification flexible et significative d&amp;rsquo;une entité (lead, articles en stock/hors stock, etc.) selon les besoins spécifiques de votre entreprise. Un attribut est une propriété qui vous permet de spécifier des informations supplémentaires pour les objets du système. Les attributs sont définis dans le contexte d&amp;rsquo;une classe qui est un regroupement des comptes professionnels (y compris les pistes, les opportunités, les clients et les requêtes), des articles en stock et non en stock selon une ou plusieurs de leurs propriétés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exportation d&#39;enregistrements via l&#39;API basée sur l&#39;écran</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/acumatica/exportation-denregistrements-via-lapi-basee-sur-lecran/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/acumatica/exportation-denregistrements-via-lapi-basee-sur-lecran/</guid>
      <description>Cette rubrique montrera comment exporter des enregistrements depuis Acumatica ERP via l&amp;rsquo;API basée sur l&amp;rsquo;écran. L&amp;rsquo;API basée sur l&amp;rsquo;écran d&amp;rsquo;Acumatica ERP fournit uniquement l&amp;rsquo;interface SOAP. Si votre plate-forme de développement a une prise en charge limitée des services Web SOAP, envisagez l&amp;rsquo;API basée sur les contrats fournissant à la fois les interfaces SOAP et REST. Pour plus d&amp;rsquo;informations sur l&amp;rsquo;API basée sur l&amp;rsquo;écran, voir [Documentation Acumatica ERP][1]
[1] : https://docref.acumatica.com/wiki/ShowWiki.aspx?pageid=c8806b6b-af5c-4c29-9112-b611bd08257e</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modification d&#39;éléments dans une liste déroulante</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/acumatica/modification-delements-dans-une-liste-deroulante/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/acumatica/modification-delements-dans-une-liste-deroulante/</guid>
      <description>Dans cette rubrique, vous apprendrez à modifier les attributs de champ hérités des attributs PXStringList ou PXIntList. L&amp;rsquo;approche démontrée garantira de ne pas casser les fonctionnalités du produit Acumatica ERP de base et nécessitera une maintenance minimale, le cas échéant, lors de la mise à niveau de vos personnalisations vers une version plus récente d&amp;rsquo;Acumatica.
Dans tous les exemples ci-dessus, vous avez apporté des modifications aux tableaux _AllowedValues et _AllowedLabels. Si votre tâche consiste à modifier uniquement l&amp;rsquo;étiquette (valeur externe) d&amp;rsquo;un élément déroulant, envisagez d&amp;rsquo;utiliser les dictionnaires de traduction.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modification dynamique de la légende à l&#39;aide de champs DAC en lecture seule.</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/acumatica/modification-dynamique-de-la-legende-a-laide-de-champs-dac-en-lecture-seule/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/acumatica/modification-dynamique-de-la-legende-a-laide-de-champs-dac-en-lecture-seule/</guid>
      <description>Cet exemple montre comment modifier dynamiquement le champ Légende/Étiquette du nom du client sur Customer ScreenID AR303000 sur Acumatica ERP, en fonction de l&amp;rsquo;ID client actuel sélectionné sur le même formulaire. Nous pourrions:
Comment # Ajouter un nouveau champ non lié au DAC. (en lecture seule)
[PXString(60, IsUnicode = true)] [PXUIField(Enabled = false, IsReadOnly = true)] public virtual string UsrReadOnlyAcctName{get;set;} public abstract class usrReadOnlyAcctName : IBqlField{} ** Modifiez sa valeur en fonction des conditions à l&amp;rsquo;aide des gestionnaires.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
