<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutoriel HTML on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/html/</link>
    <description>Recent content in Tutoriel HTML on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/html/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Débuter avec HTML</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/html/debuter-avec-html/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/html/debuter-avec-html/</guid>
      <description>Bonjour le monde # Introduction # [HTML][1] (Hypertext Markup Llangage) utilise un système de balisage composé d&amp;rsquo;éléments qui représentent un contenu spécifique. Markup signifie qu&amp;rsquo;avec HTML, vous déclarez _ce qui est présenté à un spectateur, et non comment il est présenté. Les représentations visuelles sont définies par [Cascading Style Sheets (CSS)][2] et réalisées par les navigateurs. [Éléments encore existants qui le permettent][3], comme par ex. [font][4], &amp;ldquo;sont entièrement obsolètes et ne doivent pas être utilisés par les auteurs&amp;rdquo;[1] .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Éléments de contrôle d&#39;entrée</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/html/elements-de-controle-dentree/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/html/elements-de-controle-dentree/</guid>
      <description>Élément clé des systèmes Web interactifs, les balises d&amp;rsquo;entrée sont des éléments HTML conçus pour prendre une forme spécifique d&amp;rsquo;entrée des utilisateurs. Différents types d&amp;rsquo;éléments d&amp;rsquo;entrée peuvent réguler les données saisies pour s&amp;rsquo;adapter à un format spécifié et assurer la sécurité de la saisie du mot de passe.
Syntaxe # &amp;lt;type d&#39;entrée=&amp;quot;&amp;quot; name=&amp;quot;&amp;quot; value=&amp;quot;&amp;quot;&amp;gt; Paramètres # Paramètre Détails classe Indique la classe de l&amp;rsquo;entrée identifiant Indique l&amp;rsquo;ID de l&amp;rsquo;entrée taper Identifie le type de contrôle d&amp;rsquo;entrée à afficher.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Méta-information</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/html/meta-information/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/html/meta-information/</guid>
      <description>Les balises META dans les documents HTML fournissent des informations utiles sur le document, notamment une description, des mots-clés, l&amp;rsquo;auteur, les dates de modification et environ 90 autres champs. Cette rubrique traite de l&amp;rsquo;utilisation et de l&amp;rsquo;objectif de ces balises.
Syntaxe # &amp;lt;meta name=&amp;quot;nom des métadonnées&amp;quot; content=&amp;quot;value&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;meta http-equiv=&amp;quot;directive pragma&amp;quot; content=&amp;quot;value&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;meta charset=&amp;quot;étiquette d&#39;encodage&amp;quot;&amp;gt; La balise meta est une balise HTML utilisée pour définir les métadonnées du document HTML. Les balises META doivent aller dans l&amp;rsquo;élément head.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>les tables</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/html/les-tables/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/html/les-tables/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;élément HTML &amp;lt;table&amp;gt; permet aux auteurs Web d&amp;rsquo;afficher des données tabulaires (telles que du texte, des images, des liens, d&amp;rsquo;autres tableaux, etc.) dans un tableau à deux dimensions avec des lignes et des colonnes de cellules.
Syntaxe # &amp;lt;tableau&amp;gt;&amp;lt;/table&amp;gt; &amp;lt;thead&amp;gt;&amp;lt;/thead&amp;gt; &amp;lt;tbody&amp;gt;&amp;lt;/tbody&amp;gt; &amp;lt;tfoot&amp;gt;&amp;lt;/tfoot&amp;gt; &amp;lt;tr&amp;gt;&amp;lt;/tr&amp;gt; &amp;lt;th&amp;gt;&amp;lt;/th&amp;gt; &amp;lt;td&amp;gt;&amp;lt;/td&amp;gt; Les différents éléments de table et leurs attributs de contenu définissent ensemble le modèle de table. L&amp;rsquo;élément &amp;lt;table&amp;gt; est l&amp;rsquo;élément conteneur pour les modèles de table/données tabulaires.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Classes et identifiants</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/html/classes-et-identifiants/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/html/classes-et-identifiants/</guid>
      <description>Les classes et les identifiants facilitent le référencement des éléments HTML à partir de scripts et de feuilles de style. L&amp;rsquo;attribut class peut être utilisé sur une ou plusieurs balises et est utilisé par CSS pour le style. Cependant, les identifiants sont destinés à faire référence à un seul élément, ce qui signifie que le même identifiant ne doit jamais être utilisé deux fois. Les identifiants sont généralement utilisés avec JavaScript et les liens de documents internes, et sont déconseillés en CSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Listes</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/html/listes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/html/listes/</guid>
      <description>HTML offre trois façons de spécifier des listes : les listes ordonnées, les listes non ordonnées et les listes de description. Les listes ordonnées utilisent des séquences ordinales pour indiquer l&amp;rsquo;ordre des éléments de la liste, les listes non ordonnées utilisent un symbole défini tel qu&amp;rsquo;une puce pour répertorier les éléments sans ordre désigné et les listes de description utilisent des retraits pour répertorier les éléments avec leurs enfants. Cette rubrique explique l&amp;rsquo;implémentation et la combinaison de ces listes dans le balisage HTML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ancres et hyperliens</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/html/ancres-et-hyperliens/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/html/ancres-et-hyperliens/</guid>
      <description>Les balises d&amp;rsquo;ancrage sont couramment utilisées pour lier des pages Web distinctes, mais elles peuvent également être utilisées pour créer des liens entre différents endroits dans un même document, souvent dans la table des matières ou même lancer des applications externes. Cette rubrique explique l&amp;rsquo;implémentation et l&amp;rsquo;application des balises d&amp;rsquo;ancrage HTML dans divers rôles.
Syntaxe # &amp;lt;a href=&amp;quot;URL ou ancre&amp;quot;&amp;gt;Texte du lien&amp;lt;/a&amp;gt; Paramètres # Paramètre Détails href Spécifie l&amp;rsquo;adresse de destination.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Doctypes</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/html/doctypes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/html/doctypes/</guid>
      <description>Doctypes - abréviation de &amp;ldquo;type de document&amp;rdquo; - aide les navigateurs à comprendre la version de HTML dans laquelle le document est écrit pour une meilleure interprétabilité. Les déclarations Doctype ne sont pas des balises HTML et appartiennent tout en haut d&amp;rsquo;un document. Cette rubrique explique la structure et la déclaration de divers doctypes en HTML.
Syntaxe # &amp;lt;!DOCTYPE [chaîne spécifique à la version]&amp;gt; La déclaration &amp;lt;!DOCTYPE&amp;gt; n&amp;rsquo;est pas une balise HTML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iframes</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/html/iframes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/html/iframes/</guid>
      <description>Paramètres # Attribut Détails nom Définit le nom de l&amp;rsquo;élément, à utiliser avec une balise a pour changer le src de l&amp;rsquo;iframe. largeur Définit la largeur de l&amp;rsquo;élément en pixels. hauteur Définit la hauteur de l&amp;rsquo;élément en pixels. src Spécifie la page qui sera affichée dans le cadre. srcdoc Spécifie le contenu qui sera affiché dans le cadre, en supposant que le navigateur le prend en charge. Le contenu doit être du HTML valide.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Images</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/html/images/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/html/images/</guid>
      <description>Syntaxe # &amp;lt;img src=&amp;quot;&amp;quot; alt=&amp;quot;&amp;quot;&amp;gt; Paramètres # Paramètres Détails src Spécifie l&amp;rsquo;URL de l&amp;rsquo;image srcset Images à utiliser dans différentes situations (par exemple, écrans haute résolution, petits moniteurs, etc.) tailles Tailles d&amp;rsquo;image entre les points d&amp;rsquo;arrêt origine croisée Comment l&amp;rsquo;élément gère les requêtes crossorigin usemap Nom de l&amp;rsquo;image cliquable à utiliser ismap Indique si l&amp;rsquo;image est une image cliquable côté serveur alt Texte alternatif qui devrait être affiché si pour une raison quelconque l&amp;rsquo;image ne pouvait pas être affichée largeur Spécifie la largeur de l&amp;rsquo;image (facultatif) hauteur Spécifie la hauteur de l&amp;rsquo;image (facultatif) Création d&amp;rsquo;une image # Pour ajouter une image à une page, utilisez la balise image.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
