<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de odatos on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/odata/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de odatos on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/odata/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con odata</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/odata/primeros-pasos-con-odata/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/odata/primeros-pasos-con-odata/</guid>
      <description>Instalación o Configuración # Instrucciones detalladas sobre cómo configurar o instalar odata.
Odata- La mejor forma de descansar # De Odata.org
OData (Open Data Protocol) es un estándar OASIS que define la mejor práctica para construir y consumir API RESTful. OData te ayuda concéntrese en la lógica de su negocio mientras crea API RESTful sin tener que preocuparse por los enfoques para definir la solicitud y la respuesta encabezados, códigos de estado, métodos HTTP, convenciones de URL, tipos de medios, formatos de carga útil y opciones de consulta, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autenticación de Azure AD para Node.js</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/odata/autenticacion-de-azure-ad-para-nodejs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/odata/autenticacion-de-azure-ad-para-nodejs/</guid>
      <description>Este documento proporciona una descripción general de alto nivel y explica toda la arquitectura del proceso de autenticación de Azure AD para Node.js (HERRAMIENTA MÓVIL). Explica el componente técnico y su interacción entre la aplicación móvil, la API web, la base de datos de documentos y Azure Active Directory. Finalmente, cómo el usuario móvil podrá iniciar sesión en el sistema y realizar operaciones. El documento proporciona una descripción de alto nivel de los objetivos de la arquitectura, los casos de uso compatibles con el sistema y los estilos arquitectónicos y comp.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
