<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Weka Tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/weka/</link>
    <description>Recent content in Weka Tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/weka/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con weka</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/weka/primeros-pasos-con-weka/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/weka/primeros-pasos-con-weka/</guid>
      <description>Instalación o configuración # Weka es una colección de algoritmos de aprendizaje automático para tareas de minería de datos. Los algoritmos pueden aplicarse directamente a un conjunto de datos o llamarse desde su propio código Java. Weka contiene herramientas para preprocesamiento, clasificación, regresión, agrupación, reglas de asociación y visualización de datos. También es adecuado para desarrollar nuevos esquemas de aprendizaje automático.
Descargando e instalando Weka # Hay dos versiones de Weka: Weka 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cargando Instancias</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/weka/cargando-instancias/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/weka/cargando-instancias/</guid>
      <description>Archivos ARFF # Los archivos ARFF (formato de archivo de relación de atributos) son el formato más común para los datos utilizados en Weka. Cada archivo ARFF debe tener un encabezado que describa cómo debe ser cada instancia de datos. Los atributos que se pueden utilizar son los siguientes:
Numérico Números reales o enteros.
Nominal Los atributos nominales deben proporcionar un conjunto de valores posibles. Por ejemplo:
@ATTRIBUTE class {Iris-setosa,Iris-versicolor,Iris-virginica} Cuerda Permite valores de cadena arbitrarios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo usar R en Weka</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/weka/como-usar-r-en-weka/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/weka/como-usar-r-en-weka/</guid>
      <description>¿Por qué usar R en Weka? # R es una poderosa herramienta para el preprocesamiento de datos R tiene una gran cantidad de bibliotecas y sigue creciendo R ​​en Weka, puede obtener datos fácilmente, procesarlos y pasarlos a Weka sin problemas Cómo configurar R en Weka # Para usuarios de Mac
Reemplace la información anterior. Plist con [la nueva] (https://drive.google.com/file/d/0B5yvejrCQ2QSVnZHWUVGRXhZMVU/view?usp=drive_web) proporcionada por Mark Hall
descargar e instalar R
instale rJava dentro de R con</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clasificación de texto</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/weka/clasificacion-de-texto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/weka/clasificacion-de-texto/</guid>
      <description>Clasificación de texto con LibLinear # Crear instancias de entrenamiento desde un archivo .arff
private static Instances getDataFromFile(String path) throws Exception{
DataSource source = new DataSource(path); Instances data = source.getDataSet(); if (data.classIndex() == -1){ data.setClassIndex(data.numAttributes()-1); //last attribute as class index } return data; }
Instances trainingData = getDataFromFile(pathToArffFile); Utilice StringToWordVector para transformar sus atributos de cadena en representación numérica:
*Important features of this filter:
tf-idf representation
stemming
lowercase wrods
stopwords</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cómo usar CPython Scripting en Weka?</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/weka/como-usar-cpython-scripting-en-weka/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/weka/como-usar-cpython-scripting-en-weka/</guid>
      <description>¿Cómo instalar CPython en Weka? # Instalar wekaPython
vaya a herramientas, abra administrador de paquetes busque wekaPython, seleccione y haga clic para instalar Instalar bibliotecas de Python
instalar anaconda o conda instale cuatro paquetes: numpy, pandas, matplotlib, scikit-learn para ver el documento de instalación completo, consulte conda Ejemplo de Hello World para CPython de Weka # Vaya a Explorer, abra iris.arff data, luego vaya a CPython Scripting, copie y pegue las siguientes líneas de códigos en Python Scripts:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primeros pasos con Jython en Weka</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/weka/primeros-pasos-con-jython-en-weka/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/weka/primeros-pasos-con-jython-en-weka/</guid>
      <description>¿Por qué usaríamos Jython dentro de Weka?
Si no está satisfecho con lo que Explorer, Experimenter, KnowledgeFlow, simpleCLI le permiten hacer y está buscando algo para liberar el mayor poder de weka;
Con Jython, podemos acceder a todas las funcionalidades proporcionadas por la API de Weka, dentro de Weka;
Su sintaxis es similar a Python, que se considera un lenguaje de secuencias de comandos fácil de usar para principiantes;
Cómo configurar Jython en weka # Instale la biblioteca Jython y JFreeChart desde el administrador de paquetes Weka;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comparación simple de las interfaces de Weka</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/weka/comparacion-simple-de-las-interfaces-de-weka/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/weka/comparacion-simple-de-las-interfaces-de-weka/</guid>
      <description>Weka tiene muchas interfaces, Explorer, KnowledgeFlow, Experimenter, SimpleCLI, Workbench.
Todos comparten, en su mayoría, pueden hacer las mismas tareas, con diferente enfoque y flexibilidad.
Aquí, vamos a explorar sus diferentes enfoques y flexibilidades.
Explorador
Pro:
hacer todas las cosas rápidamente dar una visión rápida y completa de la estructura de datos porque: no se puede guardar el proceso;
Experimentador
Pro:
comparar varios modelos a la vez, por ejemplo, ejecutar 3 clasificadores diferentes contra 5 conjuntos de datos en conjunto, y ver el resultado comparado en un solo lugar; el experimento se puede guardar Flujo de conocimiento</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Errores que se cometen fácilmente al usar KnowledgeFlow</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/weka/errores-que-se-cometen-facilmente-al-usar-knowledgeflow/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/weka/errores-que-se-cometen-facilmente-al-usar-knowledgeflow/</guid>
      <description>Weka KnowledgeFlow (KF) es una excelente interfaz para usar. Sin embargo, el manual de Weka no cubre todos los pequeños detalles del uso de KF. Aquí sería un lugar para recopilar esos pequeños trucos o detalles que aprendí de esos errores que cometí o cometeré con el tiempo. ¡Muchas gracias a la gente de Wekalist (especialmente a Mark Hall, Eibe Frank) por crear un entorno de aprendizaje maravilloso para Weka!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
