<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial da plataforma google-cloud on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/google-cloud-platform/</link>
    <description>Recent content in Tutorial da plataforma google-cloud on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/google-cloud-platform/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao google-cloud-platform</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/google-cloud-platform/introducao-ao-google-cloud-platform/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/google-cloud-platform/introducao-ao-google-cloud-platform/</guid>
      <description>Instalação ou configuração # Instruções detalhadas sobre como configurar ou instalar o google-cloud-platform.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novo projeto com cliente de API do Cloud Resource Manager para Python</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/google-cloud-platform/novo-projeto-com-cliente-de-api-do-cloud-resource-manager-para-python/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/google-cloud-platform/novo-projeto-com-cliente-de-api-do-cloud-resource-manager-para-python/</guid>
      <description>Usaremos Bibliotecas de cliente de API do Google para Python para este exemplo.
Existem outras bibliotecas. Consulte Explicação das bibliotecas de cliente do Google para obter detalhes.
Usaremos a API Cloud Resource Manager para [Creating and Managing Projects](https://cloud.google.com/resource-manager/docs/ criar-gerenciar-projetos).
Vamos começar.
Juntando tudo&amp;hellip;
Se você seguiu os exemplos acima, você deve estar em um diretório chamado my_project_folder e esperamos que contenha um subdiretório chamado venv.
Certifique-se de que seu virtualenv esteja ativado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novo projeto com o cliente de API do Cloud Resource Manager para .NET</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/google-cloud-platform/novo-projeto-com-o-cliente-de-api-do-cloud-resource-manager-para-net/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/google-cloud-platform/novo-projeto-com-o-cliente-de-api-do-cloud-resource-manager-para-net/</guid>
      <description>Usaremos Bibliotecas de cliente de API do Google para .NET para este exemplo.
Existem outras bibliotecas. Consulte o Google Client Libraries Explained para obter detalhes.
Usaremos a API Cloud Resource Manager para [Criar e gerenciar projetos](https://cloud.google.com/resource-manager/docs/ criar-gerenciar-projetos).
Vamos começar.
Juntando tudo&amp;hellip;
Você deve ter dois arquivos. O primeiro arquivo é chamado de packages.config ou project.json.
Vamos nomear o segundo arquivo como Program.cs. Todo o código que foi incluído nas seções acima pode ser colado em um único método principal:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google App Engine</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/google-cloud-platform/google-app-engine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/google-cloud-platform/google-app-engine/</guid>
      <description>O Google App Engine (GAE) é uma oferta de plataforma como serviço (PaaS) no Google Cloud Platform, que abstrai a infraestrutura para que você se concentre no código do aplicativo da web. O App Engine lida com o escalonamento automático de instâncias sob demanda para seu aplicativo da web com base no número de solicitações.
O App Engine está disponível em dois tipos de ambiente - Standard e Flexível e oferece suporte às seguintes linguagens de programação: Go, Java, Python, PHP, Node.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conectar o Google Cloud SQL com aplicativos e ferramentas?</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/google-cloud-platform/conectar-o-google-cloud-sql-com-aplicativos-e-ferramentas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/google-cloud-platform/conectar-o-google-cloud-sql-com-aplicativos-e-ferramentas/</guid>
      <description>Como conectar o Google Cloud SQL com aplicativos (como o Google App Engine) e ferramentas como (mySQL workbench)? # Neste documento, veremos como criar uma instância do Google Cloud SQL e conectá-las em seu aplicativo Google App Engine e na ferramenta de administração MySQL Workbench.
Google Cloud SQL:
O Google Cloud SQL é um serviço de banco de dados totalmente gerenciado que facilita a configuração, manutenção, gerenciamento e administração de seus bancos de dados MySQL relacionais na nuvem.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
