<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial do PayPal on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/paypal/</link>
    <description>Recent content in Tutorial do PayPal on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/paypal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao PayPal</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/paypal/introducao-ao-paypal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/paypal/introducao-ao-paypal/</guid>
      <description>Criando um aplicativo e obtendo o ID do cliente/chaves secretas # Para começar a construir com as APIs do PayPal, você precisa criar um aplicativo para obter um ID de cliente e um segredo.
Acesse https://developer.paypal.com/developer/applications/, faça login e clique em &amp;ldquo;Create App&amp;rdquo;, conforme mostrado abaixo:
Em seguida, insira um nome de aplicativo, selecione a conta de teste de sandbox que deseja usar (se for uma nova conta, deixe o valor padrão) e clique em &amp;ldquo;Criar aplicativo&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fazendo um pagamento do PayPal</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/paypal/fazendo-um-pagamento-do-paypal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/paypal/fazendo-um-pagamento-do-paypal/</guid>
      <description>Parâmetros # Parâmetro Detalhes clientId Seu ID de cliente do aplicativo PayPal (credenciais OAuth 2) ligações Objeto de referência simples para todos os links HATEOAS de retorno do PayPal pagamentoId O ID do pagamento devolvido do PayPal para concluir o pagamento payerId O ID do pagador devolvido do PayPal para concluir o pagamento paypal Referência do SDK do nó do PayPal payReq Objeto JSON contendo informações de pagamento para transação req O objeto de solicitação do pedido do servidor res O objeto de resposta da solicitação do servidor segredo O segredo do seu aplicativo do PayPal (credenciais do OAuth 2) Esses exemplos abordam como processar um pagamento via PayPal, usando os SDKs do PayPal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criação de assinaturaspagamentos recorrentes</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/paypal/criacao-de-assinaturaspagamentos-recorrentes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/paypal/criacao-de-assinaturaspagamentos-recorrentes/</guid>
      <description>Parâmetros # Parâmetro Detalhes Atributos do contrato de faturamento Objeto de configuração para criar o contrato de cobrança faturamentoPlano ID do plano de cobrança da string de consulta faturamentoPlanAtrib Objeto de configuração para criar o plano de cobrança billingPlanUpdateAttributes Objeto de configuração para alterar um plano de cobrança para um estado ativo clientId Seu ID do cliente do aplicativo (chaves OAuth) http Referência ao pacote http para configurar nosso servidor simples isoData Data ISO para definir a data de início da assinatura ligações Objeto de link HATEOAS para extrair a URL de redirecionamento para o PayPal parâmetros Parâmetros de string de consulta paypal Referência ao SDK do PayPal segredo O segredo do seu aplicativo (chaves OAuth) ficha O token de aprovação do contrato de cobrança fornecido após o redirecionamento do PayPal para executar o contrato de cobrança Esses exemplos passam pelo processo de criação de um sistema de assinatura/pagamento recorrente usando o PayPal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webhooks</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/paypal/webhooks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/paypal/webhooks/</guid>
      <description>Parâmetros # Parâmetro Detalhes aplicativo Nossa referência de aplicativo Express bodyParser A referência do pacote do analisador de corpo para trabalhar com corpos codificados em JSON clientId O ID do cliente do aplicativo (credenciais OAuth 2) http O pacote http para executar o servidor paypal O objeto de referência do SDK do nó do PayPal segredo O segredo do aplicativo (credenciais OAuth 2) webhookId ID do webhook a ser modificado webhookAtualizar Objeto JSON contendo os detalhes do webhook a serem atualizados Esses exemplos abrangem exemplos práticos de como usar webhooks do PayPal para fornecer monitoramento de eventos para seu aplicativo e pagamentos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fazendo um pagamento com cartão de crédito (nó)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/paypal/fazendo-um-pagamento-com-cartao-de-credito-no/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/paypal/fazendo-um-pagamento-com-cartao-de-credito-no/</guid>
      <description>Parâmetros # Parâmetro Detalhes cartão_dados Objeto JSON contendo informações de pagamento para transação credit_card_details Objeto JSON contendo dados de cartão de crédito que são enviados ao PayPal para serem armazenados em cofre client_id Seu ID de cliente do aplicativo PayPal (credenciais OAuth 2) paypal Referência do SDK do nó do PayPal segredo O segredo do seu aplicativo do PayPal (credenciais do OAuth 2) uuid Referência ao pacote node-uuid Esta amostra leva o usuário a creditar uma transação simples de cartão de crédito usando os SDKs do PayPal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pagamentos móveis por PayPalcartão de crédito</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/paypal/pagamentos-moveis-por-paypalcartao-de-credito/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/paypal/pagamentos-moveis-por-paypalcartao-de-credito/</guid>
      <description>Parâmetros # Parâmetro Detalhes botão Botão de pagamento simples configuração Objeto de configuração do PayPal que hospeda nosso ID de cliente (da criação do aplicativo) e o ambiente que queremos usar (sandbox ou live) pagamento Detalhes de pagamento do PayPal pagamentoConfig Intenção de configuração para as informações e configurações de pagamento serviceConfig Intenção de configuração para os dados do parâmetro de configuração Exemplos relacionados ao processamento de pagamentos em dispositivos móveis</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pagamentos futuros móveis (aplicativo de ponta a ponta)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/paypal/pagamentos-futuros-moveis-aplicativo-de-ponta-a-ponta/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/paypal/pagamentos-futuros-moveis-aplicativo-de-ponta-a-ponta/</guid>
      <description>Este exemplo mostra um exemplo prático de ponta a ponta da criação de um pagamento futuro do PayPal a partir de um dispositivo Android, usando um servidor Node.
Etapa 1 do Android: layout, inicialização e tratamento da resposta do servidor # O código de amostra completo para este aplicativo (servidor Android + Node) está disponível no repositório do PayPal Developer Github.
A primeira etapa da criação da parte Android do nosso aplicativo é configurar um layout básico e lidar com as respostas que retornam do servidor que configuraremos no Node.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
