<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tutorial de minecraft on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/minecraft/</link>
    <description>Recent content in tutorial de minecraft on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/minecraft/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Começando com minecraft</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/minecraft/comecando-com-minecraft/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/minecraft/comecando-com-minecraft/</guid>
      <description>Instalando o Minecraft # Compre o Minecraft aqui
Crie uma conta Mojang ou entre se já tiver uma.
Se você criou uma nova conta, verifique seu e-mail.
Preencha seus dados de pagamento. Certifique-se de estar no minecraft.net e em uma conexão segura (HTTPS)
Baixe e execute o Minecraft
Abra o iniciador do Minecraft
Faça login com seu endereço de e-mail se você comprou o Minecraft após novembro de 2012 ou migrou seu nome de usuário para uma conta Mojang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando um bloco básico com o Forge</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/minecraft/criando-um-bloco-basico-com-o-forge/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/minecraft/criando-um-bloco-basico-com-o-forge/</guid>
      <description>Criar um bloco simples e decorativo com o Forge é uma das primeiras tarefas que um aspirante a modder terá que aprender. Como fazer isso mudou nas várias versões do Minecraft e provavelmente está em uma dificuldade &amp;ldquo;moderada&amp;rdquo; após a 1.7.10 devido ao grande número de erros fáceis de cometer.
Se algo der errado e seu bloco personalizado (quando colocado ou mantido) tiver uma textura ausente (preto/roxo) ou modelo (cubo padrão que é muito grande quando mantido), verifique o log.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ouvintes de eventos no Forge</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/minecraft/ouvintes-de-eventos-no-forge/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/minecraft/ouvintes-de-eventos-no-forge/</guid>
      <description>Criando um ouvinte de eventos no Forge # Criar um ouvinte de eventos no Forge é muito semelhante a criar um no Bukket.
Criar a classe de ouvinte requer muito menos. Não há interface para implementar ou outras importações.
public class ListenerClass { } //perfectly valid event listener class Para registrá-lo, é necessário passar a instância para o barramento de eventos do Forge:
MinecraftForge.EVENT_BUS.register(new ListenerClass()); Existem alguns ônibus de eventos diferentes, dependendo do evento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ouvintes de eventos em Bukkit</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/minecraft/ouvintes-de-eventos-em-bukkit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/minecraft/ouvintes-de-eventos-em-bukkit/</guid>
      <description>Criando um ouvinte de evento # Para registrar seus métodos, a classe que contém o(s) EventHandler(es) deve implementar a interface Listener.
import org.bukkit.event.Listener; public final class ListenerClass implements Listener { } Você precisa registrar o ouvinte de eventos adicionando a seguinte chamada ao seu método onEnable na classe que estende o JavaPlugin:
getServer().getPluginManager().registerEvents(new ListenerClass(), this); Para ouvir qualquer evento em sua classe de ouvinte, você deve criar um método com a anotação @EventHandler no método.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escrevendo mods do Minecraft</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/minecraft/escrevendo-mods-do-minecraft/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/minecraft/escrevendo-mods-do-minecraft/</guid>
      <description>Entendendo como escrever seus próprios mods para Minecraft.
A primeira coisa a saber é que existem basicamente duas plataformas nas quais os mods são construídos. Forja e Bukkit.
Cada plataforma tem suas vantagens e desvantagens e geralmente não são compatíveis entre si. Os mods do Forge percorrem toda a gama e geralmente são orientados para o jogo. Os mods do Bukkit são inteiramente baseados em servidor e geralmente orientados a ferramentas de administração.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando o primeiro plugin do Spigot</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/minecraft/criando-o-primeiro-plugin-do-spigot/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/minecraft/criando-o-primeiro-plugin-do-spigot/</guid>
      <description>Primeiro Plugin no Eclipse # Pré-requisito # Este guia assume que você já usou BuildTools e executou o [Spigot server][2] pelo menos uma vez. Ele também pressupõe que você tenha o arquivo jar do Spigot-API que usaremos.
1) Inicie o Eclipse; você pode alterar o local do espaço de trabalho, se desejar.
2) Crie um novo projeto
Defina o nome do projeto como desejar. Aqui, escolhemos MyFirstPlugin. Clique em próximo. Selecione Incluir JARs Externos na guia Bibliotecas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalando um servidor Spigot</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/minecraft/instalando-um-servidor-spigot/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/minecraft/instalando-um-servidor-spigot/</guid>
      <description>BuildTools # O que é isso? # BuildTools.jar é uma solução para construir Bukkit, CraftBukkit, Spigot e Spigot-API. Tudo isso é feito no seu computador! Alguns programas de pré-requisito são necessários, mas as instruções abaixo irão guiá-lo através de tudo o que você precisa fazer.
Pré-requisitos # Existem dois aplicativos necessários para usar BuildTools: Git e Java.
janelas # Git # Para que o BuildTools seja executado no Windows, você precisará instalar o Git.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modificando com o Forge</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/minecraft/modificando-com-o-forge/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/minecraft/modificando-com-o-forge/</guid>
      <description>Sintaxe # MODID = representa o Identificador do MOD MODPath = significa o caminho completo do diretório qualificado para sua pasta mod Este tópico deve conter padrões/exemplos mais usados ​​e código bem testado para modificar o aplicativo Minecraft com forge. Talvez isso possa substituir a documentação oficial um dia.
Padrão de implementação para proxies de inicialização # Este exemplo mostra como implementar classes de proxy para seu aplicativo Minecraft Mod, que são usadas para inicializar seu mod.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando um item básico com o Forge</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/minecraft/criando-um-item-basico-com-o-forge/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/minecraft/criando-um-item-basico-com-o-forge/</guid>
      <description>Criar um item simples com o Forge é uma das primeiras tarefas que um aspirante a modder terá que aprender. Como fazer isso mudou nas várias versões do Minecraft e provavelmente está em uma dificuldade &amp;ldquo;moderada&amp;rdquo; após a 1.7.10 devido ao grande número de erros fáceis de cometer, principalmente ao renderizá-lo corretamente.
Se algo der errado e seu item personalizado tiver uma textura ausente (preto/roxo) ou modelo (cubo padrão que é muito grande quando mantido), verifique o log.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comandos de plug-in</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/minecraft/comandos-de-plug-in/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/minecraft/comandos-de-plug-in/</guid>
      <description>Comando Olá # No código abaixo você pode ver como adicionar um comando ao seu plugin.
MainClass.java # package yourpackage; import org.bukkit.command.Command; import org.bukkit.command.CommandSender; import org.bukkit.plugin.java.JavaPlugin; public class MainClass extends JavaPlugin { @Override public boolean onCommand(CommandSender sender, Command command, String label, String[] args) { if (command.getName().equalsIgnoreCase(&amp;quot;hello&amp;quot;)) { sender.sendMessage(&amp;quot;Hey!&amp;quot;); } return false; } } Plugin.yml # name: HelloCommand main: yourpackage.MainClass version: 1.0 commands: hello: description: Hello </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
