<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>video öğretici on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/video/</link>
    <description>Recent content in video öğretici on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/video/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Videoya başlarken</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/video/videoya-baslarken/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/video/videoya-baslarken/</guid>
      <description>Bağımsız medya dosyalarını anlama # Burada kullanılan örnek içerik, Blender Foundation&amp;rsquo;dan Tears of Steel&amp;lsquo;dur. Özellikle, &amp;ldquo;HD 720p (~365MB, mov, 2.0)&amp;rdquo; başlıklı indirmeyi kullanacağız. Bu, &amp;ldquo;mov&amp;rdquo; uzantısıyla biten ve hemen hemen tüm modern medya oynatıcılarda oynatılacak tek bir dosyadır.
İndirme sayfasının altyazıları ayrı SRT dosyası indirmeleri olarak sunduğunu unutmayın. Bu örnek içerikte, aynı dosyada birlikte teslim edilen altyazı bulunmamaktadır. Bu nedenle, altyazı analizini bu örneğin kapsamı dışında bırakıyoruz.
Çeşitli medya dosyalarını analiz etmenin kolay bir yolu, MediaInfo aracını/kütüphanesini kullanmaktır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bir medya sunumunu anlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/video/bir-medya-sunumunu-anlama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/video/bir-medya-sunumunu-anlama/</guid>
      <description>Video oynatma, yazılım ve standartların hızla gelişmesiyle birlikte çok çeşitli modern çözümlerde ön planda ve merkezdedir. Bir medya sunumunu neyin oluşturduğunu anlamak için önce videoyla çalışmanın çeşitli yönlerini anlamanız gerekir:
Fiziksel dünyadan yakalanan ham renk bilgisi, genellikle bir codec bileşeni kullanılarak kodlanır - amacı bu verileri sıkıştırılmış bir biçimde temsil etmek olan ve genellikle daha fazla sıkıştırma lehine bazı görsel ayrıntılardan fedakarlık eden bir algoritma. Oynatma için ters algoritma yürütülür - veriler bir kez daha bir çıkış cihazına (örn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video en boy oranları</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/video/video-en-boy-oranlar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/video/video-en-boy-oranlar/</guid>
      <description>En-boy oranları genellikle - her zaman olmasa da - basitleştirilmiş ve bazen de basit bir kayan noktalı tamsayı olan genişlik:yükseklik oranı olarak ifade edilir.
Aşağıdaki en boy oranlarının tümü, farklı şekillerde ifade edilen aynı değerdir:
1280:720 16:9 1.77777777777777777777777777777778 En boy oranını göster (DAR) # Bu, oynatılan bir videonun ekran görüntüsüdür. Herhangi bir modern video çözümünde görmeyi beklediğiniz gibi normal bir 16:9 video görürsünüz. Bu - izleyicinin gördüğü en boy oranı - ekran en boy oranı veya DAR olarak adlandırılan şeydir.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
