<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial do Firebase on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/firebase/</link>
    <description>Recent content in Tutorial do Firebase on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/firebase/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeiros passos com o Firebase</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/firebase/primeiros-passos-com-o-firebase/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/firebase/primeiros-passos-com-o-firebase/</guid>
      <description>Adicione o Firebase ao seu projeto Android # Aqui estão as etapas necessárias para criar um projeto do Firebase e conectar-se a um aplicativo Android.
Adicione o Firebase ao seu aplicativo # Crie um projeto do Firebase no Firebase console e clique em Create New Project.
Clique em Add Firebase to your Android app e siga as etapas de configuração.
Quando solicitado, digite o nome do pacote do aplicativo. É importante inserir o nome do pacote que seu aplicativo está usando; isso só pode ser definido quando você adiciona um aplicativo ao seu projeto do Firebase.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regras do banco de dados</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/firebase/regras-do-banco-de-dados/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/firebase/regras-do-banco-de-dados/</guid>
      <description>Com o Firebase Realtime Database, as regras do banco de dados são a segurança do lado do servidor. Você precisa ter muito cuidado e saber quem tem acesso ao seu banco de dados. É importante que ninguém tenha acesso aos seus dados que não deveria.
Por padrão, as regras do Firebase Realtime Database permitem que qualquer usuário autenticado leia e grave todos os dados, provavelmente não é isso que você deseja que seu aplicativo faça.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como usar o Firebase com Node</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/firebase/como-usar-o-firebase-com-node/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/firebase/como-usar-o-firebase-com-node/</guid>
      <description>Olá mundo Firebase Realtime Database in Node # Requisitos de sistema:
Nó JS Começando
Primeiro, vá para Firebase Console e crie um novo projeto.
Após criar o projeto, no projeto clique no ícone de configurações ao lado do nome do projeto na barra lateral esquerda e selecione Permissões.
Na página de permissões, clique em contas de serviço na barra lateral esquerda e clique em criar conta de serviço
Na janela pop-up, digite o nome da sua conta de serviço e escolha Função da conta e selecione Fornecer uma nova chave privada e depois selecione JSON e clique em Criar (Deixe Ativar delegação em todo o domínio do Google App desmarcada).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como usar FirebaseRecyclerAdapter em vez de RecyclerAdapter?</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/firebase/como-usar-firebaserecycleradapter-em-vez-de-recycleradapter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/firebase/como-usar-firebaserecycleradapter-em-vez-de-recycleradapter/</guid>
      <description>Aqui está o exemplo de uso do componente FirebaseUi FirebaseRecyclerAdapter # Olá amigos, antes de iniciar o código, precisamos declarar dependência para acessar o componente ui do firebase, então aqui está a dependência que você pode colocar em seu gradel, caso contrário, você pode adicionar dependência como jar também.
compile &#39;com.firebaseui:firebase-ui-database:0.4.0&#39; Então, depois de consultarmos no banco de dados do Firebase dados como o seguinte
DatabaseReference databaseReference = database.getReference().child(&amp;quot;users&amp;quot;); Query query = databaseReference.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como usar o Firebase Database para manter uma lista de usuários do Firebase Authentication</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/firebase/como-usar-o-firebase-database-para-manter-uma-lista-de-usuarios-do-firebase-authentication/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/firebase/como-usar-o-firebase-database-para-manter-uma-lista-de-usuarios-do-firebase-authentication/</guid>
      <description>Como salvar dados de perfil de usuário # Todo usuário autenticado tem um uid do Firebase que é exclusivo em todos os provedores e é retornado no resultado de cada método de autenticação.
Uma boa maneira de armazenar os dados do seu usuário é criar um nó para manter todos os dados dos usuários e protegê-los usando suas regras de segurança
- Base de dados
{ &amp;quot;users&amp;quot;: { &amp;quot;uid1&amp;quot; : { &amp;quot;name&amp;quot;: &amp;quot;Steve&amp;quot;, &amp;quot;surname&amp;quot;: &amp;quot;Jobs&amp;quot; }, &amp;quot;uid2&amp;quot; : { &amp;quot;name&amp;quot;: &amp;quot;Bill&amp;quot;, &amp;quot;surname&amp;quot;: &amp;quot;Gates&amp;quot; } } } - Segurança</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relatório de falhas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/firebase/relatorio-de-falhas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/firebase/relatorio-de-falhas/</guid>
      <description>O Crash Reporting cria relatórios detalhados dos erros em seu aplicativo. Os erros são agrupados em clusters de rastreamentos de pilha semelhantes e triados pela gravidade do impacto nos usuários. Além dos relatórios automáticos, você pode registrar eventos personalizados para ajudar a capturar as etapas que levam a uma falha.
O Crash Reporting está atualmente em versão beta enquanto resolvemos alguns problemas conhecidos no Android e iOS.
Documentação Oficial # https://firebase.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como escuto erros ao acessar o banco de dados?</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/firebase/como-escuto-erros-ao-acessar-o-banco-de-dados/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/firebase/como-escuto-erros-ao-acessar-o-banco-de-dados/</guid>
      <description>Há muitos motivos pelos quais uma operação de leitura ou gravação pode falhar. Uma frequente é porque suas regras de segurança rejeitam a operação, por exemplo, porque você não está autenticado (por padrão, um banco de dados só pode ser acessado por um usuário autenticado) ou porque você está gravando/ouvindo em um local onde não tem permissão.
Detectar erros ao escrever um valor no Android # Há muitos motivos pelos quais uma operação de gravação pode falhar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Armazenar</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/firebase/armazenar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/firebase/armazenar/</guid>
      <description>O Firebase Storage oferece uploads e downloads de arquivos seguros para seus aplicativos Firebase, independentemente da qualidade da rede. Você pode usá-lo para armazenar imagens, áudio, vídeo ou outro conteúdo gerado pelo usuário. O Firebase Storage é apoiado pelo Google Cloud Storage, um serviço de armazenamento de objetos poderoso, simples e econômico.
O Firebase Storage armazena seus arquivos em um bucket do Google Cloud Storage compartilhado com o aplicativo padrão do Google App Engine, tornando-os acessíveis por meio das APIs do Firebase e do Google Cloud.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FirebaseUI (Android)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/firebase/firebaseui-android/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/firebase/firebaseui-android/</guid>
      <description>Adicionando as dependências # FirebaseUI é apenas uma biblioteca de código aberto do Google que fornece vinculações fáceis de interface do usuário para Firebase Auth e Firebase Database.
Para começar a adicionar FirebaseUI ao seu aplicativo, adicione estas dependências no arquivo build.gradle do seu aplicativo:
android { // ... } dependencies { // Required for FirebaseUI Database compile &#39;com.google.firebase:firebase-database:9.4.0&#39; compile &#39;com.firebaseui:firebase-ui-database:0.5.1&#39; // FirebaseUI Auth only compile &#39;com.google.firebase:firebase-auth:9.4.0&#39; compile &#39;com.firebaseui:firebase-ui-auth:0.5.1&#39; // Single dependency if you&#39;re using both compile &#39;com.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estruturando dados</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/firebase/estruturando-dados/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/firebase/estruturando-dados/</guid>
      <description>O banco de dados Firebase é um banco de dados NoSQL que armazena seus dados na forma de objetos JSON hierárquicos. Não há tabelas ou registros de qualquer forma como um banco de dados SQL normalmente teria, apenas nós que compõem uma estrutura de valor-chave.
Normalização de dados
Para ter uma estrutura de banco de dados adequadamente projetada, os requisitos de dados devem ser cuidadosamente delineados e planejados. A estrutura neste caso deve ser normalizada; quanto mais plana a árvore JSON, mais rápido é o acesso aos dados.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
