<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial wso2esb on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/wso2esb/</link>
    <description>Recent content in Tutorial wso2esb on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/wso2esb/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Começando com wso2esb</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/wso2esb/comecando-com-wso2esb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/wso2esb/comecando-com-wso2esb/</guid>
      <description>Instalação ou Configuração # Para configurar o WSO2 ESB, faça o seguinte:
Faça o download do WSO2 ESB em http://wso2.com/products/enterprise-service-bus/ e extraia o arquivo Defina as variáveis ​​de ambiente JAVA_HOME e PATH de acordo com seu sistema operacional Navegue até [ESB_HOME]/bin. Se estiver no Windows, execute wso2server.bat. Se estiver no Linux, execute wso2server.sh. Mais detalhes podem ser encontrados em https://docs.wso2.com/display/ESB490/Installing+the+Product</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WSO2 ESB - Entradas locais</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/wso2esb/wso2-esb---entradas-locais/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/wso2esb/wso2-esb---entradas-locais/</guid>
      <description>No registro WSO2 é um armazenamento de conteúdo e um repositório de metadados.
Nos produtos WSO2 e particularmente no WSO2, o ESB usa o registro para armazenar metadados, artefatos (WSDL, XSD etc.) e outras configurações de serviços como endpoints, sequências etc.,
O registro no WSO2 ESB tem três sabores.
Registro local Registro de configuração Registro de governança Registro Local: It can be used to store configurations and metadata that is specific to the ESB node.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fazendo login no WSO2 ESB</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/wso2esb/fazendo-login-no-wso2-esb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/wso2esb/fazendo-login-no-wso2-esb/</guid>
      <description>Arquivos de log separados para cada serviço de proxy # Todos os eventos de serviços de proxy são registrados no arquivo de log wso2carbon (localizado em %CARBON_HOME%/repository/logs).
Se desejar, você pode ter arquivos de log separados para cada serviço de proxy. Tenha em mente, porém, que eles ainda serão registrados no arquivo de log wso2carbon também.
Para isso, você deve alterar o arquivo log4j.properties, localizado na pasta %CARBON_HOME%/repository/conf.
Para registros rolando em base de tempo, adicione as seguintes linhas na parte inferior do arquivo log4j.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
