<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de Google Chrome on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/google-chrome/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de Google Chrome on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/google-chrome/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con google-chrome</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/google-chrome/primeros-pasos-con-google-chrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/google-chrome/primeros-pasos-con-google-chrome/</guid>
      <description>Instalación o configuración # Instala Chrome considerando primero qué versión usar, relevante si vas a hacer desarrollo web:
Google Chrome lanza versiones principales aproximadamente cada 6 semanas y brinda acceso a múltiples versiones del producto a medida que se estabilizan. Este proceso se realiza en una serie de canales.
Canal estable es la versión lanzada para todos los usuarios, es la experiencia de instalación predeterminada. Recibe actualizaciones de seguridad según sea necesario.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Extensiones de cromo</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/google-chrome/extensiones-de-cromo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/google-chrome/extensiones-de-cromo/</guid>
      <description>Google Chrome admite extensiones que mejoran la forma en que funciona el navegador. Pueden agregar funcionalidad a las páginas web o a la interfaz de usuario del navegador.
Acción del navegador ejecutando ejecutar script en una página. # manifiesto.json
{ &amp;quot;name&amp;quot;: &amp;quot;Hello Page&amp;quot;, &amp;quot;description&amp;quot;: &amp;quot;Add &#39;Hello&#39; to the current page.&amp;quot;, &amp;quot;version&amp;quot;: &amp;quot;1.0&amp;quot;, &amp;quot;permissions&amp;quot;: [ &amp;quot;activeTab&amp;quot; ], &amp;quot;background&amp;quot;: { &amp;quot;scripts&amp;quot;: [&amp;quot;background.js&amp;quot;], &amp;quot;persistent&amp;quot;: false }, &amp;quot;browser_action&amp;quot;: { &amp;quot;default_title&amp;quot;: &amp;quot;Say Hello on this page&amp;quot; }, &amp;quot;manifest_version&amp;quot;: 2 } fondo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Navegación sin cabeza</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/google-chrome/navegacion-sin-cabeza/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/google-chrome/navegacion-sin-cabeza/</guid>
      <description>Chrome admite la navegación autónoma que se expone a través de un interruptor que se puede usar al iniciar el proceso. Esto permite abrir páginas sin crear una ventana de navegador, por lo que no se requiere un entorno gráfico.
Cuando se usa junto con un dispositivo que se conecta al puerto de depuración remota, permite la interacción con el documento, lo que es particularmente útil para la automatización de pruebas y CI, donde no es necesario un entorno gráfico para obtener resultados o no está disponible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Herramientas para desarrolladores de Chrome</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/google-chrome/herramientas-para-desarrolladores-de-chrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/google-chrome/herramientas-para-desarrolladores-de-chrome/</guid>
      <description>Documentación del producto Chrome DevTools.
índice de nodo DOM ($0, $1, etc.) # En los &amp;ldquo;Elementos&amp;rdquo; de las herramientas para desarrolladores de Google Chrome, puede ver que la línea seleccionada muestra ==$0, que es el índice del nodo DOM (como se muestra a continuación):
$0 devuelve el elemento u objeto JavaScript seleccionado más recientemente, $1 devuelve el segundo seleccionado más recientemente, y así sucesivamente.
Esto es útil en la depuración. Los comandos $0, $1, $2, $3 y $4 funcionan como una referencia histórica de los últimos cinco elementos DOM inspeccionados en el panel Elementos o los últimos cinco objetos de montón de JavaScript seleccionados en el panel Perfiles.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
