<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutoriel de cryptographie on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/cryptography/</link>
    <description>Recent content in Tutoriel de cryptographie on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/cryptography/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Initiation à la cryptographie</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/cryptography/initiation-a-la-cryptographie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/cryptography/initiation-a-la-cryptographie/</guid>
      <description>Introduction # La cryptographie est la science qui utilise des constructions mathématiques (codes) pour sécuriser la communication. Le domaine de la cryptographie est un sous-ensemble du domaine de la sécurité de l&amp;rsquo;information.
Il existe de nombreuses opérations cryptographiques possibles ; quelques exemples les plus connus sont:
Chiffrement : transformer un message en clair en un message chiffré afin que le message reste confidentiel Déchiffrement : retransformer un message chiffré en message clair Hachage sécurisé : effectuant une compression irréversible (unidirectionnelle) pour créer une représentation de taille statique et de calcul distincte pour un message spécifique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chiffre Playfair</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/cryptography/chiffre-playfair/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/cryptography/chiffre-playfair/</guid>
      <description>Le chiffrement de chiffrement à plusieurs lettres le plus connu est le Playfair, qui traite les digrammes dans le texte en clair sous forme d&amp;rsquo;unités uniques et traduit ces unités en digrammes de texte chiffré L&amp;rsquo;algorithme Playfair est basé sur l&amp;rsquo;utilisation d&amp;rsquo;une matrice de lettres 5 x 5 construite à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;un mot-clé.
Exemple de chiffrement de chiffrement Playfair avec règle de chiffrement et de déchiffrement # Un mot-clé est &amp;ldquo;MONARCHIE&amp;rdquo; alors la matrice ressemblera à [!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chiffre de César</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/cryptography/chiffre-de-cesar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/cryptography/chiffre-de-cesar/</guid>
      <description>C&amp;rsquo;est le chiffrement classique monoalphabétique à décalage simple où chaque lettre est remplacée par une lettre 3 position (chiffre César réel) en avant en utilisant l&amp;rsquo;ordre alphabétique circulaire, c&amp;rsquo;est-à-dire que la lettre après Z est A. Ainsi, lorsque nous encodons HELLO WORLD, le texte chiffré devient KHOORZRUOG.
Introduction # Le chiffrement de César est une méthode de chiffrement classique. Cela fonctionne en décalant les caractères d&amp;rsquo;une certaine quantité. Par exemple, si nous choisissons un décalage de 3, A deviendra D et E deviendra H.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
