<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutoriel ms-access on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/ms-access/</link>
    <description>Recent content in Tutoriel ms-access on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/ms-access/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Premiers pas avec ms-access</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/ms-access/premiers-pas-avec-ms-access/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/ms-access/premiers-pas-avec-ms-access/</guid>
      <description>Qu&amp;rsquo;est-ce que MS-Access et à quoi sert-il ? # Microsoft Access est un Générateur d&amp;rsquo;applications pour le développement de bases de données et d&amp;rsquo;applications basées sur les données, principalement pour une utilisation locale. Microsoft Access se compose de deux éléments principaux :
Un système de gestion de base de données relationnelle (RDBMS) qui combine le [moteur de base de données Microsoft Jet][1] (Access 2003 et versions antérieures) ou le moteur de base de données Access (Access 2007 et versions ultérieures ; voir ci-dessous) avec des outils de gestion graphique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment résoudre les pannes d&#39;Access</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/ms-access/comment-resoudre-les-pannes-daccess/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/ms-access/comment-resoudre-les-pannes-daccess/</guid>
      <description>Lorsque vous recevez une erreur : &amp;ldquo;Microsoft Access a rencontré un problème et doit être fermé&amp;rdquo;, il n&amp;rsquo;y a souvent pas beaucoup d&amp;rsquo;informations pour vous aider à identifier la cause de l&amp;rsquo;erreur. Vous trouverez ci-dessous une série d&amp;rsquo;étapes que vous pouvez suivre pour résoudre la cause des erreurs.
Assurez-vous de supprimer les autres variables de l&amp;rsquo;équation lors du test
Corruption du réseau
Ne chargez pas le client hors d&amp;rsquo;un réseau. Mettez-le sur le disque local et exécutez-le à partir de là.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accéder à SQL</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/ms-access/acceder-a-sql/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/ms-access/acceder-a-sql/</guid>
      <description>Introduction à Access SQL # Lorsque vous utilisez Access, vous pouvez récupérer des données à l&amp;rsquo;aide de requêtes. Ces requêtes sont construites à l&amp;rsquo;aide du langage SQL (Structured Query Language). Il est important de comprendre SQL, car cela peut aider à créer des requêtes meilleures et plus utiles.
Lors de la création de requêtes dans Access, vous pouvez basculer vers &amp;ldquo;SQL View&amp;rdquo;. Un exemple de requête &amp;ldquo;select&amp;rdquo; est présenté ici :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tables d&#39;auto-référence</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/ms-access/tables-dauto-reference/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/ms-access/tables-dauto-reference/</guid>
      <description>Dans l&amp;rsquo;exemple ci-dessus, un champ de référence (SupID) peut être utilisé pour indiquer l&amp;rsquo;ID du superviseur de cet employé.
Utiliser quelque chose d&amp;rsquo;aussi simple qu&amp;rsquo;un DLOOKUP peut renvoyer le nom de ce superviseur. par exemple. RECHERCHE(&amp;quot;Nom&amp;quot;,&amp;quot;TableEmployés&amp;quot;, &amp;quot;ID = &amp;quot; &amp;amp; SupID)
Un autre bon exemple de ceci est d&amp;rsquo;examiner comment les standards d&amp;rsquo;accès automatisés sont créés, et plus précisément la construction de la table Switchboard. Chaque option de menu général fait référence à une autre option dans le même tableau - similaire à la façon dont cet exemple se référence.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Requêtes paramétrées</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/ms-access/requetes-parametrees/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/ms-access/requetes-parametrees/</guid>
      <description>Les requêtes paramétrées peuvent être utilisées pour se défendre contre les attaques par injection SQL.
Approche vulnérable : chaîne SQL concaténée avec des références de formulaire # Il s&amp;rsquo;agit de l&amp;rsquo;approche typique pour les développeurs novices qui créent des requêtes d&amp;rsquo;action SQL. Ils sont vulnérables aux attaques de type Bobby Tables SQL Injection.
Dim strSQL As String strSQL = &amp;quot;INSERT INTO Employees chrFirstName, chrLastName, chrPhone &amp;quot; _ &amp;amp; &amp;quot;VALUES (&#39;&amp;quot; &amp;amp; Me!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
