<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial ember-cli on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/ember-cli/</link>
    <description>Recent content in Tutorial ember-cli on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/ember-cli/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao ember-cli</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/ember-cli/introducao-ao-ember-cli/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/ember-cli/introducao-ao-ember-cli/</guid>
      <description>Instalação # O Ember-cli primeiro requer que o Node e o NPM sejam instalados no sistema. Siga as instruções de instalação em nodejs.org ou use um gerenciador de pacotes preferido (como Homebrew no OSX). É recomendável instalar a versão mais recente de cada um.
Feito isso, execute os seguintes comandos para garantir que a instalação esteja correta:
node -v npm -v Como o gerenciador de pacotes Yarn foi lançado recentemente (outubro de 2016), é possível instalar dependências com Yarn em vez de NPM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao Ember-Cli e implantações</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/ember-cli/introducao-ao-ember-cli-e-implantacoes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/ember-cli/introducao-ao-ember-cli-e-implantacoes/</guid>
      <description>Sintaxe # ember implantação de produção // implantação do ambiente de produção ember deploy staging // implemente o ambiente de teste desenvolvimento de implantação ember // implantação de ambiente de desenvolvimento que não é compactado e minificado Parâmetros # parâmetros detalhes ajuda da brasa mostrar todos os parâmetros possíveis e guia de profundidade, bem como códigos de acesso O Ember-Cli é uma ferramenta poderosa que vem com muitas outras para nos ajudar a implantar de forma mais rápida e conveniente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estrutura de pods Ember-cli</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/ember-cli/estrutura-de-pods-ember-cli/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/ember-cli/estrutura-de-pods-ember-cli/</guid>
      <description>Sintaxe # Ember g [blueprints.eg: route] [name] &amp;ndash;pod Ember g route foo &amp;ndash;pod componente Ember g meu-nome &amp;ndash;pod Parâmetros # Gerar vagens g &amp;ndash;pod Basta passar --pod para ember generate ao gerar novos arquivos.
Se você quiser usar a estrutura de pods como padrão para seu projeto, você pode definir usePods em seu arquivo de configuração .ember-cli como true (a configuração era anteriormente chamada de usePodsByDefault). Para gerar ou destruir um blueprint na estrutura de tipo clássico enquanto usePods for true, use o sinalizador --classic.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
