<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>cdi tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/cdi/</link>
    <description>Recent content in cdi tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/cdi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao cdi</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/cdi/introducao-ao-cdi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/cdi/introducao-ao-cdi/</guid>
      <description>Configuração rápida em um ambiente Java SE # Se você estiver trabalhando com um servidor de aplicativos Java EE 6+, o CDI faz parte do contêiner e você não precisa fazer nada para começar a usá-lo. Mas o CDI não se limita aos servidores de aplicativos Java EE. Ele pode ser usado em aplicativos Java SE ou contêineres de servlet simples com a mesma facilidade. Vamos dar uma olhada no uso do CDI em um aplicativo de linha de comando simples.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escopos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/cdi/escopos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/cdi/escopos/</guid>
      <description>Por que preciso desses construtores sem argumentos???
O que acontece se um bean com escopo de sessão for injetado em um bean com escopo de aplicativo? Como o bean com escopo de aplicativo obtém a instância de bean com escopo de sessão correta para cada solicitação? O bean com escopo de sessão não vazaria para outras solicitações? Como isso funciona? Para facilitar o escopo, o CDI usa o que é conhecido como proxy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Injeção de dependência</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/cdi/injecao-de-dependencia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/cdi/injecao-de-dependencia/</guid>
      <description>O principal recurso do CDI é uma API declarativa para injeção de dependência. As classes podem ter dependências sinalizadas com a anotação @Inject, que indicará ao gerenciador do CDI que ele precisa fornecer essas dependências ao construir uma instância da classe.
Injeção de Construtor # O caso comum para injetar dependências em uma classe é com injeção de construtor. Isso envolve anotar um construtor na classe com @Inject. O gerenciador de CDI procurará um construtor com a anotação @Inject ao criar uma instância da classe.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
