<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Team Foundation Sunucu Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/tfs/</link>
    <description>Recent content in Team Foundation Sunucu Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/tfs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Team Foundation Server&#39;ı kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/tfs/team-foundation-server-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/tfs/team-foundation-server-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>Kurulum veya Kurulum # tfs kurulumu veya kurulumu hakkında ayrıntılı talimatlar.
TFS nedir ve Veriler içinde nasıl depolanır? # Team Foundation Server (genellikle TFS olarak kısaltılır), kaynak kodu yönetimi (Team Foundation Sürüm Kontrolü veya Git aracılığıyla), raporlama, gereksinim yönetimi, proje yönetimi (hem çevik yazılım geliştirme hem de şelale ekipleri için), otomatikleştirilmiş derlemeler ve laboratuvar yönetimi, test etme ve sürüm yönetimi yetenekleri. Tüm uygulama yaşam döngüsünü kapsar. TFS, çok sayıda tümleşik geliştirme ortamının arka ucu olarak kullanılabilir ancak Microsoft Visual Studio ve Eclipse için uyarlanmıştır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TF GET (komut satırı)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/tfs/tf-get-komut-satr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/tfs/tf-get-komut-satr/</guid>
      <description>Parametreler # parametre Ayrıntılar /version Alınacak sürüm. açıklamaları görüntüleyin. /all Yalnızca güncel olmayanları değil, tüm dosyaları almaya zorlar. /üzerine yaz Teslim edilmeyen yazılabilir dosyaların üzerine yazar /kuvvet /all ve /overwrite /preview Al işlemini gerçekleştirmeden ne olacağını görüntüler. /recursive Öğe belirtiminize uyan tüm öğeleri yinelemeli olarak alır. /noprompt Bu işlem sırasında aksi halde görüntülenecek olan tüm iletişim kutularını gizler. /remap Sunucudaki yerel eşlemeyi günceller ve aynı dosyayı başka bir şubeden zaten indirdiyseniz dosyayı daha hızlı yeniden indirir.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
