<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>nsis Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/nsis/</link>
    <description>Recent content in nsis Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/nsis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>nsis&#39;e başlarken</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/nsis/nsise-baslarken/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/nsis/nsise-baslarken/</guid>
      <description>Kurulum veya Kurulum # NSIS yükleyici http://nsis.sourceforge.net/Download adresinden indirilebilir. 1.6 MB&amp;rsquo;lık bir exe indirilecek. Sihirbazı kullanarak yükleyebilirsiniz. Yükleme sırasında yükleme seçenekleri vardır
1. Full: Installs all the components 2. Lite: Basic and only essential components from the UI 3. Minimal: The NSIS core files only. 4. Custom: It&#39;s up to us to install whichever components that we need. Selam Dünya! # „helloworld.nsi“ içine kaydedilecek kod:
Name &amp;quot;Hello World&amp;quot; OutFile &amp;quot;helloworld.exe&amp;quot; Section &amp;quot;Hello World&amp;quot; MessageBox MB_OK &amp;quot;Hello World!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kitaplıkları Kaydetme (RegDLL)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/nsis/kitaplklar-kaydetme-regdll/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/nsis/kitaplklar-kaydetme-regdll/</guid>
      <description>Kısacası, DLL, çalışan bir program tarafından gerektiğinde çağrılabilen küçük yürütülebilir kod koleksiyonudur. DLL, yürütülebilir dosyanın yazıcı gibi belirli bir aygıtla iletişim kurmasını sağlar veya herhangi bir sayıda belirli işlevi yapmak için kod içerebilir. Bunu yapmak için birkaç uygulama yöntemi olduğundan, bu konuda, uygulamanızın gerektirdiği herhangi bir DLL dosyasını nasıl kaydedeceğinizi ve kaydını nasıl sileceğinizi göstereceğim; ve bunu RegSrv32.exe komut satırını kullanarak yapacağız.
Sözdizimi # ${Kayıt::DLL} &amp;quot;codec.ocx&amp;quot; &amp;quot;&amp;quot; $1 $0 ${UnRegister::DLL} &amp;quot;volumeCtrl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DotNET</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/nsis/dotnet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/nsis/dotnet/</guid>
      <description>.NET Framework bir bilgisayara kurulurken, kurulum başarılı olduğunda .NET yükleyicisi kayıt defteri anahtarlarını yazar. .NET Framework 4.5 veya sonraki sürümünün yüklü olup olmadığını, &amp;lsquo;HKLM\SOFTWARE\Microsoft\NET Framework Setup\NDP\v4\Full&amp;rsquo; kayıt defteri anahtarını Release adlı bir &amp;lsquo;DWORD&amp;rsquo; değeri için kontrol ederek test edebilirsiniz. Bu anahtarın varlığı, o bilgisayarda .NET Framework 4.5 veya sonraki sürümünün yüklü olduğunu gösterir.
.NET Değerleri # Aşağıda, Release anahtarındaki &amp;lsquo;DWORD&amp;rsquo; değerine karşılık gelen sürüm numarasını gösteren bir grafik bulunmaktadır. Bunun eylemde nasıl kullanılacağına ilişkin bir örnek için bu tablonun altına bakın.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hizmetler</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/nsis/hizmetler/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/nsis/hizmetler/</guid>
      <description>Yeni bir program kurarken veya bir kurulumu güncellerken, herhangi bir dosyasının üzerine yazmadan önce kurulu bir uygulamayı ve onunla ilgili her şeyi durdurmanız iyi bir uygulamadır. Aynı şey hizmetler için de geçerli. Programımızı kurmadan veya yükseltmeden önce yerel olarak çalıştırılan hizmetin (varsa) durdurulduğundan emin olmamız gerekir. Bu başlıkta, bir hizmet oluşturmaktan bir hizmeti sorgulamaya ve bir hizmeti kaldırmaya kadar uzanan birkaç makroyu bir arada paylaşacağım.
Sözdizimi # ${Service::Create} &amp;ldquo;NAME&amp;rdquo; &amp;ldquo;YOL&amp;rdquo; &amp;ldquo;TÜR&amp;rdquo; &amp;ldquo;BAŞLAT&amp;rdquo; &amp;ldquo;BAĞIMLI&amp;rdquo; /DISABLEFSR $0 $1 ${Service::Remove} &amp;ldquo;NAME&amp;rdquo; &amp;quot;&amp;quot; $0 $1 ${Service::QueryConfig} &amp;ldquo;NAME&amp;rdquo; /DISABLEFSR $0 $1 Parametreler # ${Hizmet::Oluştur} Açıklama İSİM Hizmet adı YOL .</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
