<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial ANTLR on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/antlr/</link>
    <description>Recent content in Tutorial ANTLR on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/antlr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao ANTLR</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/antlr/introducao-ao-antlr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/antlr/introducao-ao-antlr/</guid>
      <description>Olá Mundo # </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao ANTLR v4</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/antlr/introducao-ao-antlr-v4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/antlr/introducao-ao-antlr-v4/</guid>
      <description>ANTLR v4 é uma ferramenta poderosa usada para construir novas linguagens de programação e processar/traduzir texto estruturado ou arquivos binários. O ANTLR usa uma gramática que você cria para gerar um analisador que pode construir e percorrer uma árvore de análise sintática (ou árvore de sintaxe abstrata, AST). O analisador consiste em arquivos de saída em um idioma de destino que você especifica. O ANTLR v4 oferece suporte a vários destinos, incluindo: Java, C#, JavaScript, Python2 e Python3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TestRig  grun</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/antlr/testrig--grun/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/antlr/testrig--grun/</guid>
      <description>Configurar TestRig # O ANTLR contém uma ferramenta de teste em sua biblioteca de tempo de execução, essa ferramenta pode ser usada para exibir informações detalhando como a análise é executada para corresponder a entrada com as regras definidas em seu arquivo de gramática.
Para usar esta ferramenta contida no arquivo jar do ANTLR, você deve configurar o caminho de classe do seu sistema para permitir o acesso à ferramenta ANTLR e à biblioteca de tempo de execução:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regras Lexer na v4</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/antlr/regras-lexer-na-v4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/antlr/regras-lexer-na-v4/</guid>
      <description>Regras de prioridade # Várias regras de lexer podem corresponder ao mesmo texto de entrada. Nesse caso, o tipo de token será escolhido da seguinte forma:
Primeiro, selecione a regra lexer que corresponde à entrada mais longa Se o texto corresponder a um token definido implicitamente (como &#39;{&#39;), use a regra implícita Se várias regras de lexer corresponderem ao mesmo comprimento de entrada, escolha a primeira, com base na ordem de definição A seguinte gramática combinada:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alvos ANTLRTempos de execução de idioma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/antlr/alvos-antlrtempos-de-execucao-de-idioma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/antlr/alvos-antlrtempos-de-execucao-de-idioma/</guid>
      <description>Suporte de linguas # O ANTLR é capaz de gerar analisadores para várias linguagens de programação:
Destino C# Destino Python Destino JavaScript Destino Java Por padrão, o ANTLR irá gerar um analisador da linha de comando na linguagem de programação Java:
Java -jar antlr-4.5.3-complete.jar yourGrammar.g4 //Will output a java parser Para alterar o idioma de destino, você pode executar o seguinte comando no terminal/linha de comando do SO:
antlr4 -Dlanguage=Python3 yourGrammar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visitantes</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/antlr/visitantes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/antlr/visitantes/</guid>
      <description>Qual é a diferença entre um ouvinte e um visitante? A diferença entre os mecanismos de ouvinte e visitante é que os métodos de ouvinte são chamados pelo objeto walker fornecido pelo ANTLR, enquanto os métodos de visitante devem orientar seus filhos com chamadas de visita explícitas. Esquecer de invocar visit() nos filhos de um nó significa que essas subárvores não são visitadas. No visitante, temos a capacidade de caminhar na árvore enquanto no ouvinte você está apenas reagindo ao caminhante da árvore.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ouvintes</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/antlr/ouvintes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/antlr/ouvintes/</guid>
      <description>Eventos de ouvinte usando rótulos # Rotular as alternativas dentro de uma regra começando com o operador # diz ao ANTLR para gerar métodos de escuta para cada rótulo correspondente à alternativa.
Especificando um rótulo para cada alternativa na seguinte regra:
// Rule type : int #typeInt | short #typeShort | long #typeLong | string #typeString ; // Tokens int : &#39;int&#39; ; short : &#39;short&#39; ; long : &#39;long&#39; ; string : &#39;string&#39; ; Irá gerar os seguintes métodos na interface gerada que estende ParseTreeListener:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao ANTLR v3</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/antlr/introducao-ao-antlr-v3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/antlr/introducao-ao-antlr-v3/</guid>
      <description>Instalação e configuração # Como instalar o ANTLR no Eclipse # (Testado pela última vez em Indigo e ANTLR IDE 2.1.2)
Instale o Eclipse. Faça o download do jarro de binários completos do ANTLR que inclui o ANTLR v2. Extraia para um diretório temporário. Copie o antlr-n.n folder to an appropriate permanent location, for example the same folder that Eclipse is installed in. Adicione o site de atualização do ANTLR IDE a Eclipse.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
