<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Giriş Dili Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/prolog/</link>
    <description>Recent content in Giriş Dili Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/prolog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Prolog Dili&#39;ni kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/prolog/prolog-dilini-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/prolog/prolog-dilini-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>Veritabanı Programlama # Prolog her şeyi şu şekilde sınıflandırır:
Atomlar - Büyük harfle başlamayan herhangi bir karakter dizisi. Örneğin - &amp;ldquo;a&amp;rdquo;, &amp;ldquo;b&amp;rdquo;, &amp;ldquo;tamam&amp;rdquo; Sayılar - Sayılar için özel bir sözdizimi yoktur, herhangi bir bildirime gerek yoktur. Örneğin &amp;ldquo;1&amp;rdquo;, &amp;ldquo;22&amp;rdquo;, &amp;ldquo;35.8&amp;rdquo; Değişkenler - Büyük harf veya alt çizgi (_) ile başlayan bir dize. Örneğin &amp;ldquo;X&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Y&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Abc&amp;rdquo;, &amp;ldquo;AA&amp;rdquo; Karmaşık Terimler - Bir işlevden ve bir dizi argümandan yapılmıştır. Karmaşık bir terimin adı her zaman bir atomdur, argümanlar ise atomlar veya değişkenler olabilir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontrol Yapıları</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/prolog/kontrol-yaplar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/prolog/kontrol-yaplar/</guid>
      <description>Ayrılma (mantıksal VEYA), örtük ve açık # Prolog, bir yüklem için görünüm sırasına göre alternatif tümceler dener:
likes(alice, music). likes(bob, hiking). // Either alice likes music, or bob likes hiking will succeed. Ayrıştırma (VEYA) operatörü ; bunu tek bir kuralda ifade etmek için kullanılabilir:
likes(P,Q) :- ( P = alice , Q = music ) ; ( P = bob , Q = hiking ). Parantezler burada açıklık için önemlidir. &amp;lsquo;,&amp;rsquo; bağlacı ve ayrılma &amp;lsquo;;&amp;rsquo; için göreceli öncelik hakkında bu Soruya bakın.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veri Yapıları</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/prolog/veri-yaplar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/prolog/veri-yaplar/</guid>
      <description>Dernek listeleri # Tüm ciddi Prolog sistemlerinde, bir öğe koleksiyonuna doğrusaldan daha hızlı erişim sağlamak için ilişkilendirme listeleri mevcuttur. Bu ilişkilendirme listeleri genellikle AVL ağaçlar gibi dengeli ağaçlara dayanır. Birçok Prolog sistemiyle birlikte gelen ve bir koleksiyona öğe eklemek, almak ve değiştirmek için O(log(N)) işlemleri sağlayan &amp;rsquo;library(assoc)&amp;rsquo; adlı bir genel etki alanı kitaplığı vardır.
Listeler # Listeler özel bir bileşik terim türüdür. Listeler endüktif olarak tanımlanır:
&amp;ldquo;[]&amp;rdquo; atomu boş listeyi gösteren bir listedir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>monotonluk</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/prolog/monotonluk/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/prolog/monotonluk/</guid>
      <description>Monotonik olmayan yapılar için monotonik alternatifler # Programlarınızda saf olmayan, monoton olmayan yapılar yerine monotonik yüklemlerin yerine nasıl kullanılacağına ilişkin örnekler:
&amp;ldquo;dif/2&amp;rdquo;, &amp;ldquo;(=)/2&amp;rdquo; gibi monoton olmayan yapıların yerine kullanılmak içindir aritmetik kısıtlamalar (CLP(FD), CLP(Q) ve diğerleri) modlu aritmetik yüklemlerin yerine kullanılmak içindir !/0 neredeyse her zaman monoton olmayan programlara yol açar ve tamamen kaçınılmalıdır. Örnekleme hataları, bu noktada sağlıklı bir karar veremediğiniz durumlarda ortaya çıkabilir. Monotonik yüklemler hakkında akıl yürütme # Monotonik yüklemler, bildirimsel akıl yürütme uygulanarak hata ayıklanabilir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>türev ağaçları</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/prolog/turev-agaclar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/prolog/turev-agaclar/</guid>
      <description>Kanıt ağacı # İspat ağacı (ayrıca arama ağacı veya türetme ağacı), bir Prolog programının yürütülmesini gösteren bir ağaçtır. Bu ağaç, Prolog&amp;rsquo;da bulunan kronolojik geri izleme sürecini görselleştirmeye yardımcı olur. Ağacın kökü, ilk sorguyu temsil eder ve seçim noktaları oluştuğunda dallar oluşturulur. Böylece ağaçtaki her düğüm bir hedefi temsil eder. Dallar yalnızca gerekli (bir dizi) hedef(ler) için doğru/yanlış kanıtlandığında ve Prolog&amp;rsquo;da arama soldan sağa derinlik-önce tarzında yapıldığında yaprak olur.
Aşağıdaki örneği düşünün:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veriler hakkında akıl yürütme</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/prolog/veriler-hakknda-akl-yurutme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/prolog/veriler-hakknda-akl-yurutme/</guid>
      <description>Veri Yapıları adlı yeni bir bölüm, belirli yapıların açıklamalarının + bazı basit oluşturma örneklerinin sunulduğu yeni bir bölüm hayata geçirildi. İçeriğini kısa ve düzenli tutmak için veri manipülasyonu ile ilgili herhangi bir belge içermemelidir.
Bu nedenle, Prolog&amp;rsquo;da veriler hakkında akıl yürütmenin genelleştirilmesi amacıyla bu bölümün adı &amp;ldquo;Veriler hakkında akıl yürütme&amp;rdquo; olarak değiştirildi. Bu, &amp;lsquo;yukarıdan aşağıya çıkarım&amp;rsquo;dan &amp;rsquo;listelerin geçişi&amp;rsquo;ne kadar değişen konuları ve diğer pek çok konuyu içerebilir. Geniş genellemesi nedeniyle, net alt bölümler yapılmalıdır!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kısıt Mantık Programlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/prolog/kst-mantk-programlama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/prolog/kst-mantk-programlama/</guid>
      <description>CLP(FD) # CLP(FD) kısıtlamaları (Sonlu Etki Alanları), tamsayılar üzerinden aritmetik uygular. Tüm ciddi Prolog uygulamalarında mevcutturlar.
CLP(FD) kısıtlamalarının iki ana kullanım durumu vardır:
Bildirime dayalı tamsayı aritmetiği Planlama, çizelgeleme ve tahsis görevleri gibi kombinatoryal problemleri çözme. Örnekler:
?- X #= 1+2. X = 3. ?- 3 #= Y+2. Y = 1. İkinci sorguda &amp;ldquo;is/2&amp;rdquo; kullanılacaksa, bir örnekleme hatası oluşacağını unutmayın:
?- 3 is Y+2. ERROR: is/2: Arguments are not sufficiently instantiated CLP(Q) # CLP(Q) akıl yürütmeyi rasyonel sayılar üzerinden uygular.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yüksek Dereceli Programlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/prolog/yuksek-dereceli-programlama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/prolog/yuksek-dereceli-programlama/</guid>
      <description>çağrı/N yüklemleri # &amp;ldquo;call/N&amp;rdquo; yüklemler ailesi, çalışma zamanında keyfi Prolog hedeflerini çağırabilir:
?- G=true, call(G). true. ?- G=(true,false), call(G). false. harita listesi/[2,3] # &amp;ldquo;maplist/2&amp;rdquo; ve &amp;ldquo;maplist/3&amp;rdquo;, bir yüklemin tanımının tek bir öğe hakkında bu tür öğelerin listelerine yükseltilmesine izin veren daha yüksek dereceli yüklemlerdir. Bu yüklemler, yapı taşları olarak &amp;lsquo;call/2&amp;rsquo; ve &amp;lsquo;call/3&amp;rsquo; kullanılarak tanımlanabilir ve birçok Prolog sistemiyle birlikte gönderilir.
Örneğin:
?- maplist(dif(a), [X,Y,Z]). dif(X, a), dif(Y, a), dif(Z, a). katl/4 # Bir kat (soldan) aşağıdakiler arasında daha yüksek dereceli bir ilişkidir:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mantıksal Saflık</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/prolog/mantksal-saflk/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/prolog/mantksal-saflk/</guid>
      <description>fark/2 # &amp;lsquo;dif/2&amp;rsquo; yüklemi saf bir yüklemdir: Her yönde ve tüm örnekleme modelleriyle kullanılabilir, daima iki argümanının farklı olduğu anlamına gelir.
Birleştirme # Birleştirme saf bir ilişkidir. Yan etkiler üretmez ve bağımsız değişkenlerden biri veya her ikisi tamamen veya yalnızca kısmen somutlaştırılarak her yöne kullanılabilir.
Prolog&amp;rsquo;da birleşme gerçekleşebilir
açıkça, (=)/2 veya unify_with_occurs_check/2 gibi yerleşik yüklemleri kullanarak dolaylı olarak, uygun bir maddeyi seçmek için birleştirme kullanıldığında. CLP(FD) kısıtlamaları # CLP(FD) kısıtlamaları tamamen saf ilişkilerdir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modern Prolog&#39;u Kullanma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/prolog/modern-prologu-kullanma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/prolog/modern-prologu-kullanma/</guid>
      <description>tamsayı aritmetiği için CLP(FD) # Geleneksel olarak Prolog, &amp;lsquo;is&amp;rsquo; ve &amp;lsquo;=:=&amp;rsquo; operatörlerini kullanarak aritmetik gerçekleştirirdi. Bununla birlikte, birkaç mevcut Prolog, tamsayı aritmetiği için daha temiz bir alternatif olarak CLP(FD) (Sonlu Etki Alanları Üzerinden Kısıtlama Mantık Programlaması) sunar. CLP(FD), bir tamsayı değerine uygulanan kısıtlamaları depolamaya ve bunları bellekte birleştirmeye dayanır.
CLP(FD), çoğu Prolog&amp;rsquo;da onu destekleyen bir uzantıdır, bu nedenle açıkça yüklenmesi gerekir. Yüklendikten sonra, #= sözdizimi hem is hem de =:= yerini alabilir.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
