<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>HTML Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/html/</link>
    <description>Recent content in HTML Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/html/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>HTML&#39;ye başlarken</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/html/htmlye-baslarken/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/html/htmlye-baslarken/</guid>
      <description>Selam Dünya # Giriiş # HTML (Hypertext Markup Language), belirli içeriği temsil eden öğelerden oluşan bir işaretleme sistemi kullanır. İşaretleme, HTML ile, bir izleyiciye nasıl sunulduğunu değil, nenin sunulduğunu beyan ettiğiniz anlamına gelir. Görsel temsiller Cascading Style Sheets (CSS) tarafından tanımlanır ve tarayıcılar tarafından gerçekleştirilir. Buna izin veren hala var olan öğeler, ör. font, &amp;ldquo;tamamen eskidir ve yazarlar tarafından kullanılmamalıdır&amp;rdquo;[1] .
HTML&amp;rsquo;ye bazen programlama dili denir, ancak mantığı yoktur, dolayısıyla bir işaretleme dilidir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Giriş Kontrol Elemanları</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/html/giris-kontrol-elemanlar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/html/giris-kontrol-elemanlar/</guid>
      <description>Etkileşimli web sistemlerinin önemli bir bileşeni olan girdi etiketleri, kullanıcılardan belirli bir girdi biçimi almak üzere tasarlanmış HTML öğeleridir. Farklı tipteki giriş elemanları, girilen verileri belirli bir formata uyacak şekilde düzenleyebilir ve şifre girişine güvenlik sağlayabilir.
Sözdizimi # &amp;lt;input type=&amp;quot;&amp;quot; name=&amp;quot;&amp;quot; value=&amp;quot;&amp;quot;&amp;gt; Parametreler # parametre Ayrıntılar sınıf Girişin Sınıfını belirtir kimlik Girişin kimliğini belirtir tip Görüntülenecek giriş denetiminin türünü tanımlar. Kabul edilebilir değerler &amp;lsquo;hidden&amp;rsquo;, &amp;rsquo;text&amp;rsquo;, &amp;rsquo;tel&amp;rsquo;, &amp;lsquo;url&amp;rsquo;, &amp;rsquo;email&amp;rsquo;, &amp;lsquo;password&amp;rsquo;, &amp;lsquo;date&amp;rsquo;, &amp;rsquo;time&amp;rsquo;, &amp;rsquo;numara&amp;rsquo;, &amp;lsquo;range&amp;rsquo;, &amp;lsquo;color&amp;rsquo;, &amp;lsquo;checkbox&amp;rsquo; , &amp;ldquo;radyo&amp;rdquo;, &amp;ldquo;dosya&amp;rdquo;, &amp;ldquo;gönder&amp;rdquo;, &amp;ldquo;görüntü&amp;rdquo;, &amp;ldquo;sıfırla&amp;rdquo; ve &amp;ldquo;düğme&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meta bilgisi</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/html/meta-bilgisi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/html/meta-bilgisi/</guid>
      <description>HTML belgelerindeki meta etiketler, bir açıklama, anahtar sözcükler, yazar, değişiklik tarihleri ​​ve yaklaşık 90 diğer alan dahil olmak üzere belge hakkında yararlı bilgiler sağlar. Bu konu, bu etiketlerin kullanımını ve amacını kapsar.
Sözdizimi # &amp;lt;meta name=&amp;quot;metadata name&amp;quot; content=&amp;quot;value&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;meta http-equiv=&amp;quot;pragma yönergesi&amp;quot; content=&amp;quot;value&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;meta karakter kümesi=&amp;quot;kodlama etiketi&amp;quot;&amp;gt; Meta etiketi, HTML belgesinin meta verilerini ayarlamak için kullanılan bir HTML etiketidir. Meta etiketlerin head öğesine girmesi gerekir. Bir sayfada herhangi bir sayıda meta etiket olabilir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tablolar</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/html/tablolar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/html/tablolar/</guid>
      <description>HTML &amp;lt;table&amp;gt; öğesi, web yazarlarının tablo halindeki verileri (metin, resimler, bağlantılar, diğer tablolar vb.) satırları ve sütunları olan iki boyutlu bir tabloda görüntülemesine olanak tanır.
Sözdizimi # &amp;lt;tablo&amp;gt;&amp;lt;/tablo&amp;gt; &amp;lt;thead&amp;gt;&amp;lt;/thead&amp;gt; &amp;lt;tbody&amp;gt;&amp;lt;/tbody&amp;gt; &amp;lt;tfoot&amp;gt;&amp;lt;/tfoot&amp;gt; &amp;lt;tr&amp;gt;&amp;lt;/tr&amp;gt; &amp;lt;th&amp;gt;&amp;lt;/th&amp;gt; &amp;lt;td&amp;gt;&amp;lt;/td&amp;gt; Çeşitli tablo öğeleri ve bunların içerik nitelikleri birlikte tablo modelini tanımlar. &amp;ldquo;&amp;rdquo; öğesi, tablo modelleri/tablo verileri için kapsayıcı öğedir. Tablolarda, torunları tarafından verilen satırlar, sütunlar ve hücreler bulunur. Satırlar ve sütunlar bir ızgara oluşturur; bir tablonun hücreleri, üst üste binmeden bu ızgarayı tamamen kapsamalıdır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sınıflar ve kimlikler</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/html/snflar-ve-kimlikler/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/html/snflar-ve-kimlikler/</guid>
      <description>Sınıflar ve kimlikler, komut dosyalarından ve stil sayfalarından HTML öğelerine başvurmayı kolaylaştırır. class niteliği bir veya daha fazla etikette kullanılabilir ve CSS tarafından stil için kullanılır. Ancak kimliklerin tek bir öğeye atıfta bulunması amaçlanmıştır, yani aynı kimliğin asla iki kez kullanılmaması gerekir. Kimlikler genellikle JavaScript ve dahili belge bağlantılarıyla kullanılır ve CSS&amp;rsquo;de önerilmez. Bu konu, HTML&amp;rsquo;de sınıf ve kimlik özniteliklerinin doğru kullanımına ilişkin faydalı açıklamalar ve örnekler içerir.
Sözdizimi # sınıf=&amp;ldquo;sınıf1 sınıf2 sınıf3&amp;rdquo; id=&amp;ldquo;benzersiz&amp;rdquo; Parametreler # parametre Ayrıntılar sınıf Öğenin Sınıfını belirtir (benzersiz olmayan) kimlik Öğenin kimliğini belirtir (aynı bağlamda benzersiz) Hem &amp;lsquo;class&amp;rsquo; hem de &amp;lsquo;id&amp;rsquo; global niteliklerdir ve bu nedenle herhangi bir HTML öğesine atanabilirler.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Listeler</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/html/listeler/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/html/listeler/</guid>
      <description>HTML, listeleri belirtmek için üç yol sunar: sıralı listeler, sırasız listeler ve açıklama listeleri. Sıralı listeler, liste öğelerinin sırasını belirtmek için sıralı diziler kullanır, sırasız listeler, öğeleri belirli bir sırada listelemek için madde işareti gibi tanımlanmış bir sembol kullanır ve açıklama listeleri, öğeleri alt öğeleriyle birlikte listelemek için girintileri kullanır. Bu konu, HTML işaretlemesinde bu listelerin uygulanmasını ve birleştirilmesini açıklar.
Sözdizimi # &amp;lt;ol&amp;gt; sıralı liste öğeleri &amp;lt;/ol&amp;gt; &amp;lt;ul&amp;gt; sırasız liste öğeleri &amp;lt;/ul&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt; liste öğesi (sıralı ve değil) &amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;dl&amp;gt; açıklama listesi öğeleri &amp;lt;/dl&amp;gt; &amp;lt;dt&amp;gt; açıklama listesi başlığı &amp;lt;/dt&amp;gt; &amp;lt;dd&amp;gt; açıklama listesi açıklaması &amp;lt;/dd&amp;gt; Ayrıca bakınız</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bağlantılar ve Köprüler</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/html/baglantlar-ve-kopruler/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/html/baglantlar-ve-kopruler/</guid>
      <description>Bağlantı etiketleri yaygın olarak ayrı web sayfalarını bağlamak için kullanılır, ancak aynı zamanda tek bir belgede, genellikle içindekiler tablosunda ve hatta harici uygulamaları başlatmak için farklı yerler arasında bağlantı kurmak için de kullanılabilirler. Bu konu, çeşitli rollerde HTML bağlantı etiketlerinin uygulanmasını ve uygulanmasını açıklar.
Sözdizimi # &amp;lt;a href=&amp;quot;URL veya bağlantı&amp;quot;&amp;gt;Bağlantı Metni&amp;lt;/a&amp;gt; Parametreler # parametre Ayrıntılar &amp;lsquo;href&amp;rsquo; Hedef adresi belirtir. Mutlak veya göreli bir URL veya bir bağlantının &amp;ldquo;adı&amp;rdquo; olabilir. Mutlak URL, http://example.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>doktipler</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/html/doktipler/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/html/doktipler/</guid>
      <description>Doctypes - &amp;lsquo;belge türü&amp;rsquo; için kısa - tarayıcıların daha iyi yorumlanabilirlik için belgenin yazıldığı HTML sürümünü anlamalarına yardımcı olur. Doctype bildirimleri HTML etiketleri değildir ve bir belgenin en üstüne aittir. Bu konu, HTML&amp;rsquo;deki çeşitli doktiplerin yapısını ve bildirimini açıklar.
Sözdizimi # &amp;lt;!DOCTYPE [sürüme özgü dize]&amp;gt; &amp;lt;!DOCTYPE&amp;gt; bildirimi bir HTML etiketi değildir. Belgenin hangi HTML sürümünü kullandığını belirtmek için kullanılır. Bu, belge türü bildirimi (DTD) olarak adlandırılır.
&amp;lt;!DOCTYPE&amp;gt; bildirimi büyük/küçük harf duyarlı DEĞİLDİR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IFra&#39;lar</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/html/ifralar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/html/ifralar/</guid>
      <description>Parametreler # Özellik Ayrıntılar &amp;lsquo;ad&amp;rsquo; iframe&amp;rsquo;in &amp;lsquo;src&amp;rsquo;sini değiştirmek için bir &amp;lsquo;a&amp;rsquo; etiketi ile kullanılacak öğenin adını ayarlar. &amp;ldquo;genişlik&amp;rdquo; Öğenin genişliğini piksel olarak ayarlar. &amp;lsquo;yükseklik&amp;rsquo; Öğenin yüksekliğini piksel cinsinden ayarlar. src Çerçevede görüntülenecek sayfayı belirtir. srcdoc Tarayıcının desteklediğini varsayarak çerçevede görüntülenecek içeriği belirtir. İçerik geçerli HTML olmalıdır. &amp;ldquo;korumalı alan&amp;rdquo; Ayarlandığında, iframe içeriği benzersiz bir kaynaktan geliyormuş gibi değerlendirilir ve komut dosyaları, eklentiler, formlar ve açılır pencereler gibi özellikler devre dışı bırakılır. Kısıtlamalar, boşlukla ayrılmış bir değerler listesi eklenerek seçici olarak gevşetilebilir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Görüntüler</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/html/goruntuler/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/html/goruntuler/</guid>
      <description>Sözdizimi # &amp;lt;img src=&amp;quot;&amp;quot; alt=&amp;quot;&amp;quot;&amp;gt; Parametreler # parametreler Ayrıntılar src Resmin URL&amp;rsquo;sini belirtir srcset Farklı durumlarda kullanılacak görüntüler (örneğin, yüksek çözünürlüklü ekranlar, küçük monitörler vb.) boyutlar Kesme noktaları arasındaki görüntü boyutları &amp;lsquo;crossorigin&amp;rsquo; Öğe, crossorigin isteklerini nasıl işler? &amp;lsquo;kullanım haritası&amp;rsquo; Kullanılacak resim haritasının adı &amp;ldquo;izmap&amp;rdquo; Resmin sunucu tarafı resim haritası olup olmadığı &amp;ldquo;alt&amp;rdquo; Herhangi bir nedenle görüntü görüntülenemezse, görüntülenmesi gereken alternatif metin &amp;ldquo;genişlik&amp;rdquo; Resmin genişliğini belirtir (isteğe bağlı) &amp;lsquo;yükseklik&amp;rsquo; Resmin yüksekliğini belirtir (isteğe bağlı) Bir görüntü oluşturma # Bir sayfaya resim eklemek için resim etiketini kullanın.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
