<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de estrutura iônica on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/ionic-framework/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de estrutura iônica on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/ionic-framework/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Começando com ionic-framework</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/ionic-framework/comecando-com-ionic-framework/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/ionic-framework/comecando-com-ionic-framework/</guid>
      <description>Instalação ou configuração # 1. Instale o Ionic Framework e o Cordova (já que os aplicativos Ionic são baseados no Cordova) usando npm (o Node Package Manager): # Certifique-se de ter uma versão atualizada do Node.js instalada em seu sistema. Se você não tiver o Node.js instalado, poderá instalá-lo aqui.
Além disso, para usuários de Mac, ter a versão mais recente do Xcode instalada em seu sistema traz para você ferramentas de linha de comando e iOs Simulator, [baixe aqui](https://itunes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qual é a diferença entre “compilação iônica” e “preparação iônica”?</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/ionic-framework/qual-e-a-diferenca-entre-compilacao-ionica-e-preparacao-ionica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/ionic-framework/qual-e-a-diferenca-entre-compilacao-ionica-e-preparacao-ionica/</guid>
      <description>construção iônica vs preparação iônica # Da documentação oficial:
Se você quiser avançar, você também pode abrir o arquivo de projeto para uma plataforma específica abrindo o projeto XCode ou Android Eclipse necessário em plataformas/PLATFORM dentro da raiz do seu projeto. Em seguida, você pode criar e testar de dentro do IDE específico da plataforma. Nota: se você seguir esse caminho, recomendo ainda trabalhar dentro da pasta raiz www, e quando tiver feito alterações nessa pasta, execute o comando: $ cordova prepare ios que atualizará o projeto específico do iOS com o código da pasta www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Testando o aplicativo Ionic em um navegador</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/ionic-framework/testando-o-aplicativo-ionic-em-um-navegador/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/ionic-framework/testando-o-aplicativo-ionic-em-um-navegador/</guid>
      <description>Testes de recursos nativos do dispositivo como Câmera, Vibração e outros, muitos dos quais são encontrados na documentação do Ionic Native, não podem ser feitos no navegador. Esta é uma limitação inerente ao fato de que o Cordova, a plataforma da qual o Ionic depende para poder acessar as APIs nativas do Android, iOS e Windows Mobile de um dispositivo, não pode ser executado no navegador.
Pode-se contornar esse problema zombando da funcionalidade do plugin nativo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Execute o aplicativo Ionic no emulador ou no seu telefone</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/ionic-framework/execute-o-aplicativo-ionic-no-emulador-ou-no-seu-telefone/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/ionic-framework/execute-o-aplicativo-ionic-no-emulador-ou-no-seu-telefone/</guid>
      <description>Execute o aplicativo Ionic no emulador ou no seu telefone # 1. Adicione um destino de plataforma # iOS:
$ ionic platform add ios Android:
$ ionic platform add android Janelas:
$ ionic platform add windows 2. Crie seu aplicativo # iOS:
$ ionic build ios Android:
$ ionic build android Janelas:
$ ionic build windows Aplicativo de recarga ao vivo durante o desenvolvimento (beta) # O comando run ou emulate implantará o aplicativo nos dispositivos/emuladores de plataforma especificados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conectando o Ionic com qualquer banco de dados</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/ionic-framework/conectando-o-ionic-com-qualquer-banco-de-dados/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/ionic-framework/conectando-o-ionic-com-qualquer-banco-de-dados/</guid>
      <description>Você não pode fazer isso diretamente do framework Ionic # A coisa é; você não pode conectar o Ionic a nenhum banco de dados (MySQL, Postgres, MSSQL, &amp;hellip;) diretamente. A palavra-chave aqui é directly.
Não, não há solução alternativa, nenhuma mágica envolvida, simplesmente não é assim que isso deveria funcionar. O Ionic funciona em cima do Angular e o Angular é um framework frontend.
No entanto, a maneira como você deve fazer isso é basicamente criar uma API (RESTful) no lado do servidor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Componentes CSS Iônicos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/ionic-framework/componentes-css-ionicos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/ionic-framework/componentes-css-ionicos/</guid>
      <description>O Ionic tem muitos componentes CSS declarados prontos para facilitar sua vida ao codificar seu próximo aplicativo móvel híbrido. Esses componentes variam de um sistema de grade básico ao estilo de seus formulários. Esses componentes estão em seu uso se você optar por instalar o Ionic com as folhas de estilo CSS predefinidas.
Uma das funções básicas que o Ionic CSS traz à sua mão é que ele vem com um conjunto de cores para começar, mas como regra geral as cores devem ser substituídas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuvem Iônica para Projetos Iônicos Yeoman</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/ionic-framework/nuvem-ionica-para-projetos-ionicos-yeoman/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/ionic-framework/nuvem-ionica-para-projetos-ionicos-yeoman/</guid>
      <description>Ionic Platform (Ionic Cloud) para Yo (Yeoman) Ionic Projects # Plataforma Iônica:
Crie, envie, implante e dimensione seus aplicativos Ionic da maneira mais fácil.
Descrição do título: A Ionic Platform é uma plataforma em nuvem para gerenciar e dimensionar aplicativos móveis multiplataforma. Os serviços integrados permitem que você e sua equipe criem, implantem e desenvolvam seus aplicativos com eficiência.
Objetivo do documento: A Ionic Platform funciona bem com os projetos Ionic padrão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Implantar o Ionic como um site</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/ionic-framework/implantar-o-ionic-como-um-site/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/ionic-framework/implantar-o-ionic-como-um-site/</guid>
      <description>Basta copiar a pasta www para o seu servidor web # Ionic 1.2 oficialmente suporta implantação como um site
Se você não estiver usando nenhum plug-in do Cordova, não há problema (se você realmente desejar) enviar o conteúdo da pasta www para o seu servidor e pronto - você terá o mesmo aplicativo.
No entanto, é importante observar que o Ionic 1 nunca se destina a tal uso, e os usuários do seu &amp;ldquo;site&amp;rdquo; terão que ter o navegador mais recente para ver o &amp;ldquo;site&amp;rdquo; corretamente (não discriminado devido a algum recurso que O Ionic está usando CSS ou HTML que alguns navegadores mais antigos não suportam).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ionic - Analise seu aplicativo com jshint e gulp-jshint como parte de seu processo de compilação</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/ionic-framework/ionic---analise-seu-aplicativo-com-jshint-e-gulp-jshint-como-parte-de-seu-processo-de-compilacao/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/ionic-framework/ionic---analise-seu-aplicativo-com-jshint-e-gulp-jshint-como-parte-de-seu-processo-de-compilacao/</guid>
      <description>Colocar fiapos em seu aplicativo iônico antes de executá-lo tem grandes vantagens. Ele analisará o código em busca de possíveis erros e economizará muito tempo.
O que é linting e como instalar os pacotes necessários? # &amp;ldquo;Linting é o processo de execução de um programa que analisará o código em busca de possíveis erros.&amp;rdquo; - veja O que é &amp;ldquo;Linting&amp;rdquo;?
Seu aplicativo iônico vem com um arquivo package.json. Vá para a raiz do seu aplicativo em uma linha de comando/terminal e instale os seguintes pacotes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serviços de back-end Ionic (ionic.io)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/ionic-framework/servicos-de-back-end-ionic-ionicio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/ionic-framework/servicos-de-back-end-ionic-ionicio/</guid>
      <description>Introdução e configuração # A Plataforma Ionic oferece uma variedade de ferramentas e serviços de back-end móveis poderosos e focados em híbridos para facilitar o dimensionamento de aplicativos híbridos bonitos e de alto desempenho, em ritmo acelerado.
Para usar o Ionic Platform você precisa ter o [Ionic Framework instalado][2].
1.) Inscrição ([inscrição][3])
Você precisa digitar: nome, nome de usuário, empresa, telefone (opcional), e-mail e senha. Depois de receber o e-mail de confirmação, você pode fazer o [log-in][4].</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
