<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutoriel Drupal on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/drupal/</link>
    <description>Recent content in Tutoriel Drupal on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/drupal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Démarrer avec Drupal</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/drupal/demarrer-avec-drupal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/drupal/demarrer-avec-drupal/</guid>
      <description>Concepts Drupal # Versions
Release Date version Date de sortie [8.2.4][1] 07 décembre 2016 [7.53][2] 07 décembre 2016 [6.38][3] (non pris en charge) 24 février 2016 [5.23][4] (non pris en charge) 11 août 2010 Types d&amp;rsquo;entités
Dans les versions antérieures de Drupal, le système de champs n&amp;rsquo;était utilisé que sur les types de contenu. Maintenant, grâce à l&amp;rsquo;API Entity, nous pouvons ajouter des champs à d&amp;rsquo;autres choses, comme des commentaires. Les entités fieldables rendent Drupal éminemment flexible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exemple pour Drupal 8 Queue API et l&#39;API Batch</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/drupal/exemple-pour-drupal-8-queue-api-et-lapi-batch/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/drupal/exemple-pour-drupal-8-queue-api-et-lapi-batch/</guid>
      <description>Un exemple de module pour aider à comprendre l&amp;rsquo;API Queue et l&amp;rsquo;API Batch dans Drupal 8 # xml_import_example.info.yml
type: module name: XML import example package: Examples description: &amp;quot;This module helps understanding the Batch API and Queue API with an XML import example&amp;quot; core: 8.x xml_import_example.permissions.yml
import content from xml: title: &#39;Import content from xml&#39; description: &#39;With this permission user can import contents from a XML source&#39; restrict access: TRUE xml_import_example.routing.yml</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drush</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/drupal/drush/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/drupal/drush/</guid>
      <description>Qu&amp;rsquo;est-ce que Drush ? # Drush est une interface de script en ligne de commande pour les sites Drupal. Il permet la gestion en ligne de commande des sites Drupal.
Commandes Drush # Statut Drush # drush status Cela vous donnera un aperçu de votre site Drupal. Version, URI, emplacement de la base de données, chemins de fichiers, thème par défaut, etc. Si vous utilisez cette commande et que vous ne voyez pas ces informations, cela signifie que vous vous trouvez dans un mauvais dossier et que Drush ne sait pas à quel site Drupal vous faites référence.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Développement de modules - Drupal 7</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/drupal/developpement-de-modules---drupal-7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/drupal/developpement-de-modules---drupal-7/</guid>
      <description>Le module Exemples pour les développeurs doit idéalement être utilisé comme référence pour le développement de modules. Il a une explication de toutes les principales API, une utilisation bien documentée. C&amp;rsquo;est tout pour que les débutants comprennent le développement de modules.
Module de base fournissant une page simple # vraiment_neat.info
name = Really Neat Module description = Provides a really neat page for your site core = 7.x vraiment_neat.module
&amp;lt;?php /** * @file * Hook implementation and shared functions for the Really Neat Module.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Développement de thèmes - Drupal 7</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/drupal/developpement-de-themes---drupal-7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/drupal/developpement-de-themes---drupal-7/</guid>
      <description>Fichier de thème .info # name = MyCompany Theme description = A Bootstrap Sub-theme. core = 7.x base theme = bootstrap ;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;; ;; Regions ;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;; regions[navigation] = &#39;Navigation&#39; regions[header] = &#39;Top Bar&#39; regions[highlighted] = &#39;Highlighted&#39; regions[help] = &#39;Help&#39; regions[content] = &#39;Content&#39; regions[sidebar_first] = &#39;Primary&#39; regions[sidebar_second] = &#39;Secondary&#39; regions[footer] = &#39;Footer&#39; regions[page_top] = &#39;Page top&#39; regions[page_bottom] = &#39;Page bottom&#39; ;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;; ;; MyCompany Custom Regions ;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;; regions[footer_menu_left] = &#39;Footer menu left&#39; regions[footer_menu_right] = &#39;Footer menu right&#39; ;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;; ;; CSS ;; these css files will be included on every page ;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;; stylesheets[all][] = css/bootstrap.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brindille</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/drupal/brindille/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/drupal/brindille/</guid>
      <description>Twig est le moteur de template qui fait partie de Drupal 8. Dans Drupal 8, les fichiers Twig ont l&amp;rsquo;extension .html.twig et sont utilisés dans tous les aspects de la thématisation Drupal. Les entités, les champs et les vues peuvent tous être rendus à l&amp;rsquo;aide de fichiers .html.twig.
Dans cette rubrique, l&amp;rsquo;objectif est d&amp;rsquo;avoir un livre de recettes sur la façon de travailler avec Twig dans le contexte de Drupal. Si vous souhaitez en savoir plus sur la syntaxe ou les fonctions disponibles [consultez la documentation][1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le module Règles</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/drupal/le-module-regles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/drupal/le-module-regles/</guid>
      <description>Le module [Rules][1] est un moteur qui permet aux administrateurs de site d&amp;rsquo;automatiser des actions à exécuter conditionnellement, soit par programmation, soit en réponse à des événements prédéterminés.
Les règles peuvent réagir aux événements de règles se produisant sur un site Drupal, comme la connexion d&amp;rsquo;un utilisateur. Et il peut effectuer un suivi personnalisé des actions de règles, comme la redirection vers une certaine page, qui doivent être exécuté conditionnellement si certaines conditions de règles sont satisfaites.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>API d&#39;entité Drupal 8</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/drupal/api-dentite-drupal-8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/drupal/api-dentite-drupal-8/</guid>
      <description>Le système d&amp;rsquo;entités de Drupal 8 permet aux développeurs de créer facilement des types de contenu personnalisés et de modéliser des relations de données autour de ces types. L&amp;rsquo;API étendue prend en charge la génération de formulaires, la validation des données, la configuration, le routage et de nombreuses autres fonctionnalités.
Créer une entité de contenu à l&amp;rsquo;aide de Drupal Console # La console Drupal apporte l&amp;rsquo;échafaudage à l&amp;rsquo;écosystème Drupal et facilite la génération d&amp;rsquo;une entité de contenu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formateur de champ</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/drupal/formateur-de-champ/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/drupal/formateur-de-champ/</guid>
      <description>Un formateur de champ spécifie la façon dont un champ est rendu dans les modèles Drupal. Le formateur utilisé par chaque champ peut être configuré dans l&amp;rsquo;onglet Gérer l&amp;rsquo;affichage associé au type d&amp;rsquo;entité que vous configurez.
Les champs peuvent avoir différents formateurs en fonction du mode d&amp;rsquo;affichage affiché, ce qui vous permet de contrôler le rendu d&amp;rsquo;un champ dans différentes parties de votre site Web.
Certaines choses sont importantes à prendre en compte lors de la mise en œuvre d&amp;rsquo;un formateur de champ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cache Drupal et performances</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/drupal/cache-drupal-et-performances/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/drupal/cache-drupal-et-performances/</guid>
      <description>Le cache a été utilisé pour le site ou le système afin d&amp;rsquo;améliorer la diffusion rapide du contenu pour les utilisateurs finaux. Cette rubrique est créée pour explorer le mécanisme de mise en cache intégré de Drupal et fournir des informations sur son utilisation. Nous devons explorer la fonctionnalité de mise en cache intégrée de Drupal avec les modules externes tels que Varnish, Memcache, Authcache, File cache, etc., qui sont disponibles pour améliorer les performances du site.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
