<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial azul on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/azure/</link>
    <description>Recent content in Tutorial azul on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/azure/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comenzando con azul</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/azure/comenzando-con-azul/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/azure/comenzando-con-azul/</guid>
      <description>Serie N de Azure (GPU): instale CUDA, cudnn, Tensorflow en UBUNTU 16.04 LTS # Después de pasar más de 5 horas, encontré esta solución fácil:
-Para verificar que el sistema tenga una GPU compatible con CUDA, ejecute el siguiente comando:
lspci | grep -i NVIDIA Verá un resultado similar al siguiente ejemplo (que muestra una tarjeta NVIDIA Tesla K80/M60):
-Deshabilitar el controlador nouveau:
sudo -i rmmod nouveau -Después de un reinicio: reinicio sudo, verifique que el controlador esté instalado correctamente emitiendo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Azure Powershell</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/azure/azure-powershell/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/azure/azure-powershell/</guid>
      <description>Iniciar sesión en Azure # Modo clásico (Gestión de servicios):
Add-AzureAccount Esto lo autenticará usando Azure Active Directory y PowerShell obtiene un token de acceso que caduca después de aproximadamente 12 horas. Por lo tanto, debe repetir la autenticación después de 12 horas.
Una alternativa es ejecutar el siguiente cmdlet:
Get-AzurePublishSettingsFile Esto abre una ventana del navegador donde puede descargar un archivo de configuración de publicación. Este archivo contiene un certificado que permite la autenticación de PowerShell.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Azure DocumentDB</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/azure/azure-documentdb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/azure/azure-documentdb/</guid>
      <description>Conectarse a una cuenta (.NET) # Para conectarse a su base de datos DocumentDB, deberá crear un DocumentClient con su URI de punto final y la Clave de servicio (puede obtener ambas desde el portal).
En primer lugar, necesitará las siguientes cláusulas de uso:
using System; using Microsoft.Azure.Documents.Client; Entonces puedes crear el cliente con:
var endpointUri = &amp;quot;&amp;lt;your endpoint URI&amp;gt;&amp;quot;; var primaryKey = &amp;quot;&amp;lt;your key&amp;gt;&amp;quot;; var client = new DocumentClient(new Uri(endpointUri), primaryKey); Crear una base de datos (.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Azure-Automatización</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/azure/azure-automatizacion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/azure/azure-automatizacion/</guid>
      <description>Parámetros # Nombre del parámetro Descripción nombreGrupoRecursos El grupo de recursos de Azure donde se encuentra la cuenta de almacenamiento nombre de conexión La conexión Azure Run As (servicio principal) que se creó cuando se creó la cuenta de automatización Nombre de la cuenta de almacenamiento El nombre de la cuenta de Azure Storage NombreContenedor El nombre del contenedor de blobs DíasAntiguo El número de días que puede estar un blob antes de que se elimine Asegúrese de tener acceso a Azure Active Directory para que, al crear la cuenta de automatización, Azure cree una cuenta RunAs para usted.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Máquinas virtuales de Azure</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/azure/maquinas-virtuales-de-azure/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/azure/maquinas-virtuales-de-azure/</guid>
      <description>Crear una máquina virtual de Azure mediante la API ASM clásica # # 1. Login Azure by admin account Add-AzureAccount # # 2. Select subscription name $subscriptionName = Get-AzureSubscription | Select -ExpandProperty SubscriptionName # # 3. Create storage account $storageAccountName = $VMName # here we use VMName to play the storage account name and create it, you can choose your name or use existed one to replace the storage account creation operation New-AzureStorageAccount -StorageAccountName $storageAccountName -Location $Location | Out-Null # # 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tejido de servicio de Azure</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/azure/tejido-de-servicio-de-azure/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/azure/tejido-de-servicio-de-azure/</guid>
      <description>Azure Service Fabric es uno de los servicios PaaS que ofrece Azure. Se basa en la noción de contenedores y servicios: a diferencia de los servicios informáticos (roles web y roles de trabajo), su código no se ejecuta dentro de una (o más) máquinas virtuales, sino que se ejecutan dentro de un contenedor, compartiéndolo con otros servicios. .
Es importante tener en cuenta que aquí, y en todos los artículos y documentación de Microsoft sobre Service Fabric, contenedor tiene un significado más general, no como un contenedor de estilo &amp;ldquo;Docker&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plantillas de Azure Resource Manager</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/azure/plantillas-de-azure-resource-manager/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/azure/plantillas-de-azure-resource-manager/</guid>
      <description>Sintaxis # La sintaxis de las plantillas ARM está bien documentada: https://azure.microsoft.com/en-us/documentation/articles/resource-group-authoring-templates/ Crear recurso de extensión # Recursos de extensión en Azure son recursos que amplían otros recursos.
Esta plantilla crea un Azure Key Vault, así como una extensión de DiagnosticSettings.
Cosas a tener en cuenta:
El recurso de extensión se crea bajo el atributo resources del recurso principal
Debe tener un atributo dependsOn que haga referencia al recurso principal (para evitar que ARM intente crear la extensión en paralelo con el recurso principal)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opciones de almacenamiento de Azure</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/azure/opciones-de-almacenamiento-de-azure/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/azure/opciones-de-almacenamiento-de-azure/</guid>
      <description>Conexión a una cola de Azure Storage # Las opciones de almacenamiento en Azure proporcionan una API &amp;ldquo;REST&amp;rdquo; (o, mejor, una API HTTP)
Azure SDK ofrece clientes para varios idiomas. Veamos, por ejemplo, cómo inicializar uno de los objetos de almacenamiento (una cola) utilizando las bibliotecas de cliente de C#.
Todo el acceso a Azure Storage se realiza a través de una cuenta de almacenamiento. Puede crear una cuenta de almacenamiento de varias maneras: a través del portal, a través de la CLI de Azure, PowerShell, Azure Resource Manager (ARM),&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuenta de servicio multimedia de Azure</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/azure/cuenta-de-servicio-multimedia-de-azure/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/azure/cuenta-de-servicio-multimedia-de-azure/</guid>
      <description>Una cuenta de servicio de medios es una cuenta basada en Azure que le brinda acceso a servicios de medios basados ​​en la nube en Azure. Almacena los metadatos de los archivos multimedia que crea, en lugar de guardar el contenido multimedia real. Para trabajar con una cuenta de servicio multimedia, debe tener una cuenta de almacenamiento asociada. Mientras crea una cuenta de servicio de medios, puede seleccionar la cuenta de almacenamiento que ya tiene o puede crear una nueva.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
