<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>UnicodeTutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/unicode/</link>
    <description>Recent content in UnicodeTutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/unicode/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con unicode</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/unicode/primeros-pasos-con-unicode/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/unicode/primeros-pasos-con-unicode/</guid>
      <description>Instalación o configuración # Instrucciones detalladas sobre cómo configurar o instalar Unicode.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los caracteres pueden constar de múltiples puntos de código</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/unicode/los-caracteres-pueden-constar-de-multiples-puntos-de-codigo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/unicode/los-caracteres-pueden-constar-de-multiples-puntos-de-codigo/</guid>
      <description>Un punto de código Unicode, lo que los programadores a menudo piensan de un carácter, a menudo corresponde a lo que el usuario piensa que es un carácter. A veces, sin embargo, un &amp;ldquo;carácter&amp;rdquo; se compone de varios puntos de código, como muestran los ejemplos anteriores.
Esto significa que es posible que operaciones como cortar una cadena u obtener un carácter en un índice dado no funcionen como se esperaba. Por ejemplo, el carácter 4th de la cadena &amp;quot;Café&amp;quot; es &#39;e&#39; (sin el acento).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UTF-8 como forma de codificación de Unicode</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/unicode/utf-8-como-forma-de-codificacion-de-unicode/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/unicode/utf-8-como-forma-de-codificacion-de-unicode/</guid>
      <description>¿Qué es UTF-8?
UTF-8 es una codificación, que es de longitud variable y utiliza unidades de código de 8 bits, por eso UTF-8. En Internet, UTF-8 es la codificación dominante (antes de 2008, ASCII, que también puede manejar cualquier punto de código Unicode).
¿UTF-8 es lo mismo que Unicode?
&amp;ldquo;Unicode&amp;rdquo; no es una codificación, es un conjunto de caracteres codificados, es decir, un conjunto de caracteres y una asignación entre los caracteres y los puntos de código entero que los representan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El texto en inglés no es solo ASCII</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/unicode/el-texto-en-ingles-no-es-solo-ascii/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/unicode/el-texto-en-ingles-no-es-solo-ascii/</guid>
      <description>Una suposición que aparece regularmente es que cuando se trata solo de texto en inglés, es poco probable que encuentre caracteres fuera del conjunto de caracteres ASCII. Para evitar problemas con el manejo correcto de Unicode, las personas se sienten tentadas a hacer cosas como eliminar los caracteres que no son ASCII o eliminar los acentos en las letras.
Estos ejemplos muestran que esta suposición es incorrecta, e incluso para el texto en inglés, debe tener cuidado de manejar correctamente los caracteres Unicode.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
