<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de banco de dados Oracle on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/oracle/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de banco de dados Oracle on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/oracle/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao banco de dados Oracle</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/oracle/introducao-ao-banco-de-dados-oracle/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/oracle/introducao-ao-banco-de-dados-oracle/</guid>
      <description>Olá Mundo # SELECT &#39;Hello world!&#39; FROM dual; No tipo de SQL da Oracle, &amp;ldquo;dual é apenas uma tabela de conveniência&amp;rdquo;. Foi originalmente pretendido duplicar linhas por meio de um JOIN, mas agora contém uma linha com um valor DUMMY de &amp;lsquo;X&amp;rsquo;.
Consulta SQL # Liste os funcionários que ganham mais de $ 50.000 nascidos neste século. Liste seu nome, data de nascimento e salário, ordenados alfabeticamente por nome.
SELECT employee_name, date_of_birth, salary FROM employees WHERE salary &amp;gt; 50000 AND date_of_birth &amp;gt;= DATE &#39;2000-01-01&#39; ORDER BY employee_name; Mostre o número de funcionários em cada departamento com pelo menos 5 funcionários.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando um contexto</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/oracle/criando-um-contexto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/oracle/criando-um-contexto/</guid>
      <description>Sintaxe # CRIAR [OU SUBSTITUIR] namespace CONTEXTO USANDO [schema.]pacote; CRIAR [OU SUBSTITUIR] namespace CONTEXTO USANDO [schema.]pacote INICIALIZADO EXTERNAMENTE; CRIAR [OU SUBSTITUIR] namespace CONTEXTO USANDO [schema.]pacote INICIALIZADO GLOBALMENTE; CRIAR [OU SUBSTITUIR] namespace CONTEXTO USANDO [schema.]pacote ACESSADO GLOBALMENTE; Parâmetros # Parâmetro Detalhes OU SUBSTITUIR Redefinir um namespace de contexto existente namespace Nome do contexto - este é o namespace para chamadas para SYS_CONTEXT esquema Proprietário do pacote pacote Pacote de banco de dados que define ou redefine os atributos de contexto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dividindo Strings Delimitadas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/oracle/dividindo-strings-delimitadas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/oracle/dividindo-strings-delimitadas/</guid>
      <description>Dividindo Strings usando uma Consulta Hierárquica # Dados de amostra:
CREATE TABLE table_name ( id, list ) AS SELECT 1, &#39;a,b,c,d&#39; FROM DUAL UNION ALL -- Multiple items in the list SELECT 2, &#39;e&#39; FROM DUAL UNION ALL -- Single item in the list SELECT 3, NULL FROM DUAL UNION ALL -- NULL list SELECT 4, &#39;f,,g&#39; FROM DUAL; -- NULL item in the list Consulta:
SELECT t.id, REGEXP_SUBSTR( list, &#39;([^,]*)(,|$)&#39;, 1, LEVEL, NULL, 1 ) AS value, LEVEL AS lvl FROM table_name t CONNECT BY id = PRIOR id AND PRIOR SYS_GUID() IS NOT NULL AND LEVEL &amp;lt; REGEXP_COUNT( list, &#39;([^,]*)(,|$)&#39; ) Resultado:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enfileiramento Avançado Oracle (AQ)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/oracle/enfileiramento-avancado-oracle-aq/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/oracle/enfileiramento-avancado-oracle-aq/</guid>
      <description>Nunca use DDL ou DML em tabelas criadas por dbms_aqadm.create_queue_table. Use apenas dbms_aqadm e dbms_aq para trabalhar com essas tabelas. A Oracle pode fazer várias tabelas de suporte, índices, etc. que você não conhece. A execução manual de DDL ou DML na tabela pode levar você a um cenário em que o Suporte Oracle precisará que você descarte e recrie a tabela e as filas para resolver a situação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>datas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/oracle/datas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/oracle/datas/</guid>
      <description>Data Aritmética - Diferença entre Datas em Dias, Horas, Minutos e/ou Segundos # No oracle, a diferença (em dias e/ou frações) entre dois DATEs pode ser encontrada usando a subtração:
SELECT DATE &#39;2016-03-23&#39; - DATE &#39;2015-12-25&#39; AS difference FROM DUAL; Emite o número de dias entre as duas datas:
DIFFERENCE ---------- 89 E:
SELECT TO_DATE( &#39;2016-01-02 01:01:12&#39;, &#39;YYYY-MM-DD HH24:MI:SS&#39; ) - TO_DATE( &#39;2016-01-01 00:00:00&#39;, &#39;YYYY-MM-DD HH24:MI:SS&#39; ) AS difference FROM DUAL Gera a fração de dias entre duas datas:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dicas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/oracle/dicas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/oracle/dicas/</guid>
      <description>Parâmetros # Parâmetros Detalhes Grau de Paralelismo (DOP) É o número de conexões/processos paralelos que você deseja que sua consulta abra. Geralmente é 2, 4, 8, 16 e assim por diante. Nome da tabela Dica paralela # As dicas paralelas no nível da instrução são as mais fáceis:
SELECT /*+ PARALLEL(8) */ first_name, last_name FROM employee emp; As dicas paralelas no nível do objeto fornecem mais controle, mas são mais propensas a erros; os desenvolvedores geralmente esquecem de usar o alias em vez do nome do objeto, ou esquecem de incluir alguns objetos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JUNTAS</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/oracle/juntas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/oracle/juntas/</guid>
      <description>CROSS JOIN # Um CROSS JOIN executa uma junção entre duas tabelas que não usa uma cláusula de junção explícita e resulta no produto cartesiano de duas tabelas. Um produto cartesiano significa que cada linha de uma tabela é combinada com cada linha da segunda tabela na junção. Por exemplo, se TABLEA tiver 20 linhas e TABLEB tiver 20 linhas, o resultado seria 20*20 = 400 linhas de saída.
Exemplo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dicionário de dados</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/oracle/dicionario-de-dados/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/oracle/dicionario-de-dados/</guid>
      <description>As visualizações de dicionário de dados, também conhecidas como visualizações de catálogo, permitem monitorar o estado do banco de dados em tempo real:
As visualizações prefixadas com USER_, ALL_ e DBA_, mostram informações sobre objetos de esquema que são de sua propriedade (USER_), acessíveis por você (ALL_) ou acessíveis por um usuário com privilégio SYSDBA ( DBA_). Por exemplo, a visão ALL_TABLES mostra todas as tabelas nas quais você tem privilégios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Limitando as linhas retornadas por uma consulta (Paginação)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/oracle/limitando-as-linhas-retornadas-por-uma-consulta-paginacao/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/oracle/limitando-as-linhas-retornadas-por-uma-consulta-paginacao/</guid>
      <description>Obtém as primeiras N linhas com cláusula de limitação de linha # A cláusula FETCH foi introduzida no Oracle 12c R1:
SELECT val FROM mytable ORDER BY val DESC FETCH FIRST 5 ROWS ONLY; Um exemplo sem FETCH que funciona também em versões anteriores:
SELECT * FROM ( SELECT val FROM mytable ORDER BY val DESC ) WHERE ROWNUM &amp;lt;= 5; Paginação em SQL # SELECT val FROM (SELECT val, rownum AS rnum FROM (SELECT val FROM rownum_order_test ORDER BY val) WHERE rownum &amp;lt;= :upper_limit) WHERE rnum &amp;gt;= :lower_limit ; desta forma podemos paginar os dados da tabela, assim como a página de busca na web</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabalhando com datas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/oracle/trabalhando-com-datas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/oracle/trabalhando-com-datas/</guid>
      <description>Aritmética de data # O Oracle suporta os tipos de dados DATE (inclui tempo para o segundo mais próximo) e TIMESTAMP (inclui tempo para frações de segundo), que permitem aritmética (adição e subtração) nativamente. Por exemplo:
Para receber no dia seguinte:
select to_char(sysdate + 1, &#39;YYYY-MM-DD&#39;) as tomorrow from dual; Para obter o dia anterior:
select to_char(sysdate - 1, &#39;YYYY-MM-DD&#39;) as yesterday from dual; Para adicionar 5 dias à data atual:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
