<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>bigdata Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/bigdata/</link>
    <description>Recent content in bigdata Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/bigdata/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Bigdata&#39;yı kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/bigdata/bigdatay-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/bigdata/bigdatay-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>Büyük Veri örneği # Büyük veri, geleneksel veri işleme uygulamalarının bunlarla başa çıkmak için yetersiz kalacağı kadar büyük veya karmaşık veri kümeleri için kullanılan bir terimdir. Zorluklar arasında analiz, yakalama, veri iyileştirme, arama, paylaşma, depolama, aktarma, görselleştirme, sorgulama, güncelleme ve bilgi gizliliği yer alır.
Büyük veriye genel bir örnek:
Sosyal ağ sitesi facebook tarafından toplanan veriler. Facebook her gün yüzlerce terabayt (TB) veri toplar. Toplanan veriler resimler, videolar, gönderiler, güncellemeler vb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Büyük VeriHadoop Güvenliğine Başlarken</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/bigdata/buyuk-verihadoop-guvenligine-baslarken/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/bigdata/buyuk-verihadoop-guvenligine-baslarken/</guid>
      <description>Hadoop&amp;rsquo;taki verileri farklı yöntemler kullanarak güvence altına alabiliriz. Her yöntemin kendine göre avantajları vardır. Daha iyi sonuç için birden fazla yöntemi de birleştirebiliriz. Bu konu, her yöntemin avantajlarını ve sınırlamalarını kapsar
1. Kerberos bir ağ kimlik doğrulama protokolüdür:
a. Avantaj: Kullanıcıların kimliklerini giriş düzeyinde doğrulayın.
b. Sınırlama: Kerberos, çevreye yetkisiz kullanıcı erişimini engeller. Ancak oturum açtıktan sonra tablo, sütun, klasör, dosya düzeyi vb. gibi ayrıntılı düzey kimlik doğrulamaları sağlamayacaktır.
2. Apache Sentry, ince taneli rol temellerini zorlamak için bir sistemdir</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
