<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial do Windows 10 on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/windows-10/</link>
    <description>Recent content in Tutorial do Windows 10 on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/windows-10/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Começando com o Windows-10</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/windows-10/comecando-com-o-windows-10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/windows-10/comecando-com-o-windows-10/</guid>
      <description>Instalação ou Configuração # A instalação no Windows 10 é tão fácil como sempre foi e, apesar dos rumores (verdadeiros) sobre o Windows 10 ser a última versão &amp;rsquo;normal&amp;rsquo; do Windows, ele sempre permaneceu o mesmo processo.
Instalando uma nova versão Obtenha a imagem do Windows (vá direto para a etapa 4 se você tiver um disco comprado em loja) Acesse o site do Windows technet e baixe a versão apropriada do Windows 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalando o Bash no Windows 10</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/windows-10/instalando-o-bash-no-windows-10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/windows-10/instalando-o-bash-no-windows-10/</guid>
      <description>Instale o Bash no Windows 10 # Esta documentação é um pequeno resumo do oficial
Pré-requisitos # Seu PC deve estar executando uma versão de 64 bits do Windows 10 Anniversary Update build 14393 ou posterior To find your PC&amp;rsquo;s CPU architecture and Windows version/build number, open Settings&amp;gt;System&amp;gt;About. Look for the OS Build and System Type fields.
Ative o modo de desenvolvedor Open Settings -&amp;gt; Update and Security -&amp;gt; For developers Select the Developer Mode radio button Habilite o recurso Windows Subsystem for Linux (GUI ou linha de comando Em Iniciar, procure por &amp;ldquo;Ativar ou desativar recursos do Windows&amp;rdquo; - Select Windows Subsystem for Linux (beta) - Click OK OU Abra um prompt do PowerShell como administrador e execute: Enable-WindowsOptionalFeature -Online -FeatureName Microsoft-Windows-Subsystem-Linux Reinicie o computador Instale o Bash no Windows # Abra um prompt de comando e execute bash</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
