<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de correo electrónico on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/email/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de correo electrónico on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/email/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con el correo electrónico</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/email/primeros-pasos-con-el-correo-electronico/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/email/primeros-pasos-con-el-correo-electronico/</guid>
      <description>HTML y texto sin formato # El correo electrónico HTML es el uso de un subconjunto de HTML y CSS para formatear un mensaje de correo electrónico como una página web usando colores, gráficos, columnas de tablas y enlaces.
Cuando envía un correo electrónico, es importante enviar tanto texto sin formato como HTML. Para ello, envíe su correo electrónico como MIME de varias partes. La mayoría de los proveedores de servicios de correo electrónico tienen herramientas para construir automáticamente el MIME para usted.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Botones a prueba de balas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/email/botones-a-prueba-de-balas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/email/botones-a-prueba-de-balas/</guid>
      <description>Los botones pueden ser una de las partes más frustrantes del desarrollo de correo electrónico, pero pueden construirse con código en lugar de imágenes y aun así mostrarse bien en todos los principales clientes de correo electrónico. Cuando está integrado en HTML/CSS, se mostrará un botón en todos los clientes de correo electrónico incluso con las imágenes desactivadas. Tanto el contenido como el estilo de cada botón se pueden editar rápidamente en la plantilla HTML/CSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meta informacion</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/email/meta-informacion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/email/meta-informacion/</guid>
      <description>Al igual que con el desarrollo web, las etiquetas &amp;lt;meta&amp;gt; se pueden incluir en la etiqueta &amp;lt;head&amp;gt; de un correo electrónico. Las etiquetas &amp;lt;meta&amp;gt; le dicen a los clientes de correo electrónico cómo interpretar y mostrar el código de correo electrónico. Estas son etiquetas &amp;lt;meta&amp;gt; que se usan regularmente en el correo electrónico.
Tipo de contenido # La metaetiqueta Content-Type es para decirle al motor de representación de destino cómo procesar el texto y los caracteres especiales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Restablecimiento de correo electrónico HTML</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/email/restablecimiento-de-correo-electronico-html/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/email/restablecimiento-de-correo-electronico-html/</guid>
      <description>Al igual que con el desarrollo web, es bueno proporcionar un CSS de reinicio a los correos electrónicos. Al igual que cuando se crea una página web, agregar un restablecimiento de CSS a un correo electrónico ayuda a normalizar cómo se procesa el código en varios clientes de correo electrónico (ya que cada uno tiene sus propios estilos predeterminados y su forma de interpretar el código).
Restablecimiento de CSS de correo electrónico en la etiqueta </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Composición de correo electrónico HTML y complejidades de Outlook</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/email/composicion-de-correo-electronico-html-y-complejidades-de-outlook/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/email/composicion-de-correo-electronico-html-y-complejidades-de-outlook/</guid>
      <description>Creando espaciadores # Algunos clientes de correo electrónico (en particular, Windows Desktop Outlook) colapsan las tablas sin contenido, incluso si hay dimensiones o relleno.
Para evitar que estos clientes colapsen la tabla espaciadora, puede agregar un &amp;amp;nbsp; invisible que sirva como contenido. Luego ponga a cero el tamaño de fuente y la altura de línea del carácter para que no afecte las dimensiones de la &amp;lt;tabla&amp;gt;. El atributo de altura (o ancho) ahora es lo único que afecta las dimensiones del espaciador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Codificación de correo electrónico híbrido</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/email/codificacion-de-correo-electronico-hibrido/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/email/codificacion-de-correo-electronico-hibrido/</guid>
      <description>Cuando un cliente de correo electrónico no admite consultas de medios, se puede utilizar un enfoque híbrido para reconfigurar el diseño para diferentes tamaños de pantalla para clientes de correo electrónico, independientemente de la compatibilidad con consultas de medios. Utiliza tablas fluidas y ancho máximo y ancho mínimo para imponer líneas de base rígidas (que permiten algo de movimiento) e impone un ancho ancho fijo para Outlook, que de todos modos está encadenado al escritorio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Servicio de correo electrónico de matasellos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/email/servicio-de-correo-electronico-de-matasellos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/email/servicio-de-correo-electronico-de-matasellos/</guid>
      <description>El matasellos es una API de terceros que le permite enviar correo o podemos decir varios correos a la vez con una respuesta rápida.
Enviar correo a través de la API de correo electrónico de matasellos. # MasellosMailSender.java
public class PostmarkMailSender implements MailSender{ private static Logger logger = Logger.getLogger(&amp;quot;com.postmark&amp;quot;); private String serverToken; private static Gson gson; static { GsonBuilder gsonBuilder = new GsonBuilder(); gsonBuilder.disableHtmlEscaping(); SimpleMailMessage src=new SimpleMailMessage(); String [] arr={&amp;quot;&amp;quot;,&amp;quot;&amp;quot;}; src.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compatibilidad con CSSHTML</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/email/compatibilidad-con-csshtml/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/email/compatibilidad-con-csshtml/</guid>
      <description>No todas las propiedades css o etiquetas HTML son compatibles con todos los clientes de correo electrónico y aquí podemos realizar un seguimiento de ellas y posibles soluciones.
Decoraciones visuales # Las propiedades CSS que agregan decoraciones visuales pero que no son compatibles se pueden reemplazar con una etiqueta de imagen.
Por ejemplo: border-radius no es compatible con Yahoo! Correo, Outlook 2007/10/13 +, Outlook 03/Express/Correo y Android 4 (Gmail) +</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imágenes</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/email/imagenes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/email/imagenes/</guid>
      <description>Las imágenes se pueden agregar a un correo electrónico como imágenes de primer plano o de fondo. Las imágenes deben alojarse de forma remota en un servidor web y enviarse a un correo electrónico utilizando rutas absolutas. Si bien es similar a la web, la sintaxis y las consideraciones pueden ser un poco diferentes.
Parámetros # Parámetros Detalles alinear Especifica la alineación de una imagen en relación con los elementos circundantes alt Texto alternativo que debería mostrarse si por algún motivo no se pudiera mostrar la imagen frontera Cómo maneja el elemento las solicitudes de origen cruzado altura Especifica la altura de la imagen (opcional) fuente Especifica la URL de la imagen srcset Imágenes para usar en diferentes situaciones (por ejemplo, pantallas de alta resolución, monitores pequeños, etc.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
