<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial GNULinux on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/linux/</link>
    <description>Recent content in Tutorial GNULinux on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con GNULinux</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/linux/primeros-pasos-con-gnulinux/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/linux/primeros-pasos-con-gnulinux/</guid>
      <description>Atajos útiles # Uso de la terminal # Los ejemplos en este documento asumen que está utilizando un shell compatible con POSIX (como bash, sh, zsh, ksh).
Gran parte de la funcionalidad de GNU/Linux se logra mediante el terminal. La mayoría de las distribuciones de Linux incluyen emuladores de terminal que permiten a los usuarios interactuar con un shell desde su entorno de escritorio. Un shell es un intérprete de línea de comandos que ejecuta los comandos ingresados ​​por el usuario.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detectar el nombre y la versión de la distribución de Linux</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/linux/detectar-el-nombre-y-la-version-de-la-distribucion-de-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/linux/detectar-el-nombre-y-la-version-de-la-distribucion-de-linux/</guid>
      <description>Sintaxis # uname - para imprimir información sobre su sistema operativo.
uname [OPTION]
Detecta en qué distribución basada en Debian estás trabajando # Simplemente ejecute lsb_release -a.
En Debian:
$ lsb_release -a No LSB modules are available. Distributor ID: Debian Description: Debian GNU/Linux testing (stretch) Release: testing Codename: stretch En Ubuntu:
$ lsb_release -a No LSB modules are available. Distributor ID: Ubuntu Description: Ubuntu 14.04.4 LTS Release: 14.04 Codename: trusty En caso de que no tenga lsb_release instalado, puede intentar adivinar, por ejemplo, hay un archivo /etc/issue que a menudo contiene el nombre de la distribución.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compilando el kernel de Linux</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/linux/compilando-el-kernel-de-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/linux/compilando-el-kernel-de-linux/</guid>
      <description>Compilación del kernel de Linux en Ubuntu # Advertencia: asegúrese de tener al menos 15 GB de espacio libre en disco.
Compilación en Ubuntu &amp;gt;=13.04 # Opción A) Usar Git
Use git si desea mantenerse sincronizado con la última fuente del kernel de Ubuntu. Las instrucciones detalladas se pueden encontrar en la Guía Kernel Git. El repositorio de git no incluye los archivos de control necesarios, por lo que debe compilarlos de la siguiente manera:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caparazón</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/linux/caparazon/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/linux/caparazon/</guid>
      <description>El shell ejecuta un programa en respuesta a su aviso. Cuando das un comando, el shell busca el programa y luego lo ejecuta. Por ejemplo, cuando da el comando ls, el shell busca la utilidad/programa llamado ls y luego lo ejecuta en el shell. Los argumentos y las opciones que proporciona con las utilidades pueden afectar el resultado que obtiene. El shell también se conoce como CLI o interfaz de línea de comandos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shell seguro (SSH)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/linux/shell-seguro-ssh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/linux/shell-seguro-ssh/</guid>
      <description>Se utiliza un [shell] seguro (https://www.wikiod.com/es/linux/caparazon) para acceder de forma remota a un servidor desde un cliente a través de una conexión cifrada. OpenSSH se usa como una alternativa a las conexiones Telnet que logran acceso de shell remoto pero no están encriptadas. El cliente OpenSSH está instalado en la mayoría de las distribuciones GNU/Linux de forma predeterminada y se utiliza para conectarse a un servidor. Estos ejemplos muestran cómo usar la suite SSH para aceptar conexiones SSH y conectarse a otro host.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>configuración de la red</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/linux/configuracion-de-la-red/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/linux/configuracion-de-la-red/</guid>
      <description>Este documento cubre los conceptos básicos de configuración de sistemas, administración de redes y redes TCP/IP. Linux puede soportar múltiples dispositivos de red. Los nombres de los dispositivos están numerados y comienzan en cero y cuentan hacia arriba. Por ejemplo, una computadora con dos NIC tendrá dos dispositivos etiquetados como eth0 y eth1.
Detalles de la interfaz # Ifconfig
Enumere todas las interfaces disponibles en la máquina
$ifconfig -a
Listar los detalles de una interfaz específica</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compresión de archivos con el comando &#39;tar&#39;</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/linux/compresion-de-archivos-con-el-comando-tar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/linux/compresion-de-archivos-con-el-comando-tar/</guid>
      <description>Parámetros # Opciones comunes - -c &amp;ndash;crear Crear un nuevo archivo. -x &amp;ndash;extraer Extraer archivos de un archivo. -t &amp;ndash;lista Listar el contenido de un archivo. -f &amp;ndash;file=ARCHIVO Use el archivo de almacenamiento o dir ARCHIVE. -v &amp;ndash;detallado Enumere detalladamente los archivos procesados. Opciones de compresión - -a &amp;ndash;compresión automática Use el sufijo de archivo para determinar el programa de compresión. -j &amp;ndash;bzip2 Filtre el archivo a través de bzip2. -J &amp;ndash;xz &amp;ndash;lzma Filtre el archivo a través de xz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SCP</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/linux/scp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/linux/scp/</guid>
      <description>Sintaxis # scp [-rv] [-i archivo_identidad] [[usuario@]host1:]archivo1 &amp;hellip; [[usuario@]host2:]archivo2 Uso básico # # Copy remote file to local dir scp user@remotehost.com:/remote/path/to/foobar.md /local/dest # Copy local file to remote dir scp foobar.md user@remotehost.com:/remote/dest # Key files can be used (just like ssh) scp -i my_key.pem foobar.md user@remotehost.com:/remote/dest Copia segura # El comando scp se usa para copiar de forma segura un archivo hacia o desde un destino remoto. Si el archivo está funcionando directamente, solo el nombre del archivo es suficiente; de ​​lo contrario, se requiere la ruta completa que incluye el nombre de host remoto, p.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Administradores de paquetes</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/linux/administradores-de-paquetes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/linux/administradores-de-paquetes/</guid>
      <description>Cómo actualizar paquetes con el administrador de paquetes apt # La herramienta Aavanzada Package Tool, acertadamente llamada administrador de paquetes &amp;lsquo;apt&amp;rsquo;, puede manejar la instalación y eliminación de software en Debian, Slackware y otras distribuciones de Linux. A continuación se muestran algunos ejemplos sencillos de uso:
actualizar Esta opción recupera y escanea los archivos Packages.gz, de modo que la información sobre paquetes nuevos y actualizados esté disponible. Para hacerlo, ingrese el siguiente comando:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GnuPG (GPG)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/linux/gnupg-gpg/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/linux/gnupg-gpg/</guid>
      <description>GnuPG es un sofisticado sistema de gestión de claves que permite firmar o cifrar datos de forma segura. GPG es una herramienta de línea de comandos que se utiliza para crear y manipular claves GnuPG.
GnuPG es más utilizado para tener conexiones SSH (Secure Shell) sin contraseña ni ningún medio de autenticación interactiva, lo que mejora significativamente el nivel de seguridad.
Las siguientes secciones describen formas de crear, usar y mantener la seguridad de las claves GnuPG.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
