<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial Apache JMeter on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/jmeter/</link>
    <description>Recent content in Tutorial Apache JMeter on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/jmeter/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao Apache JMeter</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/jmeter/introducao-ao-apache-jmeter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/jmeter/introducao-ao-apache-jmeter/</guid>
      <description>Instalação ou Configuração # Baixe um arquivo distribuído da seção Binaries do JMeter da página Download Apache JMeter. Dependendo da versão baixada, verifique requisitos mínimos da versão Java e instale o Java, se necessário. Certifique-se de que a variável de ambiente JAVA_HOME esteja configurada e aponte para uma versão correta. Extraia o arquivo de distribuição no diretório de sua escolha. Abra a interface do usuário do JMeter: No Windows: navegue até o diretório &amp;lt;jmeter_location&amp;gt;\bin e execute jmeterw.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gravação do cenário de teste do Apache JMeter</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/jmeter/gravacao-do-cenario-de-teste-do-apache-jmeter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/jmeter/gravacao-do-cenario-de-teste-do-apache-jmeter/</guid>
      <description>A gravação de cenários de teste é uma das maneiras mais convenientes de criar scripts de teste. Isso ocorre porque as gravações de teste permitem imitar fluxos de trabalho de usuário realistas, em vez de ter que criar manualmente um script de teste. As gravações capturam todas as solicitações do navegador para o aplicativo da web e, em seguida, criam automaticamente um arquivo jmx que pode ser executado em testes de desempenho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Correlações do Apache JMeter</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/jmeter/correlacoes-do-apache-jmeter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/jmeter/correlacoes-do-apache-jmeter/</guid>
      <description>No teste de desempenho do JMeter, Correlações significa a capacidade de buscar dados dinâmicos da resposta do servidor e postá-los nas solicitações subsequentes. Esse recurso é fundamental para muitos aspectos do teste, como aplicativos protegidos baseados em token.
Correlação usando o Extrator de Expressão Regular no Apache JMeter # Se você precisar extrair informações de uma resposta de texto, a maneira mais fácil é usar Expressões Regulares. O padrão de correspondência é muito semelhante ao usado em Perl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parametrização do Apache JMeter</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/jmeter/parametrizacao-do-apache-jmeter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/jmeter/parametrizacao-do-apache-jmeter/</guid>
      <description>A parametrização é a criação de diferentes conjuntos de dados para diferentes usuários no mesmo script de teste. Por exemplo, executando vários usuários com credenciais diferentes no mesmo script. Isso o torna um dos principais aspectos na criação de testes de desempenho.
Parametrização usando arquivos externos # Uma das maneiras comuns de parametrizar seus scripts de desempenho é usar um arquivo CSV. O melhor exemplo de uso de arquivos de entrada CSV é um processo de login.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
