<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de expresiones regulares on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/regex/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de expresiones regulares on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/regex/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introducción a las expresiones regulares</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/regex/introduccion-a-las-expresiones-regulares/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/regex/introduccion-a-las-expresiones-regulares/</guid>
      <description>Guía de personajes # Tenga en cuenta que algunos elementos de sintaxis tienen un comportamiento diferente según la expresión.
Sintaxis Descripción ? Coincide con el carácter anterior o la subexpresión 0 o 1 veces. También se utiliza para grupos que no capturan y grupos de captura con nombre. * Coincide con el carácter anterior o la subexpresión 0 o más veces. + Coincide con el carácter anterior o la subexpresión 1 o más veces.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intercalación de caracteres ancla (^)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/regex/intercalacion-de-caracteres-ancla/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/regex/intercalacion-de-caracteres-ancla/</guid>
      <description>Terminología
El carácter de intercalación (^) también se conoce con los siguientes términos:
sombrero control flecha arriba cheurón acento circunflejo Uso
Tiene dos usos en expresiones regulares:
Para indicar el comienzo de la línea. Si se usa inmediatamente después de un corchete ([^), actúa para negar el conjunto de caracteres permitidos (es decir, [123] significa que se permite el carácter 1, 2 o 3, mientras que la declaración [^123] significa que se permite cualquier carácter que no sea 1, 2 o 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuantificadores Greedy y Lazy</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/regex/cuantificadores-greedy-y-lazy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/regex/cuantificadores-greedy-y-lazy/</guid>
      <description>Parámetros # Cuantificadores Descripción ? Coincide con el carácter anterior o la subexpresión 0 o 1 veces (preferiblemente 1). * Coincide con el carácter anterior o la subexpresión 0 o más veces (tantas como sea posible). + Coincide con el carácter anterior o la subexpresión 1 o más veces (tantas como sea posible). {n} Coincide con el carácter anterior o la subexpresión exactamente n veces. {min,} Coincide con el carácter anterior o la subexpresión min o más veces (tantas como sea posible).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lookahead y Lookbehind</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/regex/lookahead-y-lookbehind/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/regex/lookahead-y-lookbehind/</guid>
      <description>Sintaxis # Adelanto positivo: (?=patrón) Adelanto negativo: (?!Patrón) Mirada atrás positiva: (?&amp;lt;=patrón) Mirada atrás negativa: (?&amp;lt;!Patrón) No es compatible con todos los motores de expresiones regulares.
Además, muchos motores de expresiones regulares limitan los patrones dentro de lookbehinds a cadenas de longitud fija. Por ejemplo, el patrón (?&amp;lt;=a+)b debería coincidir con b en aaab pero arroja un error en Python.
Los grupos de captura están permitidos y funcionan como se espera, incluidas las referencias anteriores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modificadores Regex (banderas)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/regex/modificadores-regex-banderas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/regex/modificadores-regex-banderas/</guid>
      <description>Los patrones de expresiones regulares a menudo se usan con modificadores (también llamados indicadores) que redefinen el comportamiento de las expresiones regulares. Los modificadores Regex pueden ser normales (p. ej., /abc/i) e inline (o incrustados) (p. ej., (?i)abc). Los modificadores más comunes son los modificadores globales, que no distinguen entre mayúsculas y minúsculas, multilínea y dotall. Sin embargo, los tipos de expresiones regulares difieren en la cantidad de modificadores de expresiones regulares admitidos y sus tipos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grupos de captura</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/regex/grupos-de-captura/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/regex/grupos-de-captura/</guid>
      <description>Grupos de captura básicos # Un grupo es una sección de una expresión regular encerrada entre paréntesis (). Esto se denomina comúnmente &amp;ldquo;subexpresión&amp;rdquo; y tiene dos propósitos:
Hace que la subexpresión sea atómica, es decir, coincidirá, fallará o se repetirá como un todo. Se puede acceder a la porción de texto con la que coincidió en el resto de la expresión y el resto del programa. Los grupos están numerados en los motores de expresiones regulares, comenzando con 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clases de personajes</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/regex/clases-de-personajes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/regex/clases-de-personajes/</guid>
      <description>Clases simples # expresión regular Partidos [abc] Cualquiera de los siguientes caracteres: a, b o c [a-z] Cualquier carácter de a a z, inclusive (esto se llama un rango) [0-9] Cualquier dígito de 0 a 9, inclusive Clases comunes # Algunos grupos/rango de caracteres se usan con tanta frecuencia que tienen abreviaturas especiales:
expresión regular Partidos \w Caracteres alfanuméricos más el guión bajo (también denominados &amp;ldquo;caracteres de palabra&amp;rdquo;) \W Caracteres que no son palabras (igual que [^\w]) \d Dígitos (más ancho que [0-9] ya que incluye dígitos persas, indios, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Límite de palabra</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/regex/limite-de-palabra/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/regex/limite-de-palabra/</guid>
      <description>Sintaxis # Estilo POSIX, final de palabra: [[:&amp;gt;:]] Estilo POSIX, inicio de palabra: [[:&amp;lt;:]] Estilo POSIX, límite de palabra: [[:&amp;lt;:][:&amp;gt;:]] SVR4/GNU, final de palabra: \&amp;gt; SVR4/GNU, inicio de palabra: \&amp;lt; Perl/GNU, límite de palabra: \b Tcl, final de palabra: \M Tcl, inicio de palabra: \m Tcl, límite de palabra: \y ERE portátil, inicio de palabra: (^|[^[:alnum:]_]) ERE portátil, final de palabra: ([^[:alnum:]_]|$) Recursos adicionales # Capítulo de POSIX sobre expresiones regulares Documentación de expresiones regulares de Perl Página del manual Tcl re_syntax expresiones de barra invertida grep de GNU [reformatear BSD][reformatear] Más lecturas Límites de palabras # El metacarácter \b # Para facilitar la búsqueda de palabras completas, podemos usar el metacarácter \b.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coincidencia Restablecer K</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/regex/coincidencia-restablecer-k/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/regex/coincidencia-restablecer-k/</guid>
      <description>Regex101 define la funcionalidad \K como:
\K restablece el punto de inicio de la coincidencia informada. Los personajes consumidos anteriormente ya no se incluyen en la partida final.
La secuencia de escape \K es compatible con varios motores, lenguajes o herramientas, como:
impulsar (desde ???) grep -P nbsp; ← usa PCRE Oniguruma (desde 5.13.3) PCRE (desde 7.2) Perl (desde 5.10.0) PHP (desde 5.2.4) Rubí (desde 2.0.0) &amp;hellip;y (hasta ahora) no soportado por:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escaparate útil de expresiones regulares</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/regex/escaparate-util-de-expresiones-regulares/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/regex/escaparate-util-de-expresiones-regulares/</guid>
      <description>Coincide con una dirección de correo electrónico # Hacer coincidir una dirección de correo electrónico dentro de una cadena es una tarea difícil, porque el especificación que lo define, el RFC2822, es complejo, lo que dificulta su implementación como expresión regular. Para más detalles por qué es no es una buena idea hacer coincidir un correo electrónico con una expresión regular, consulte el ejemplo de antipatrón [cuándo no usar una expresión regular: para hacer coincidir correos electrónicos](https://www.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
