<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de google-analytics on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/google-analytics/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de google-analytics on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/google-analytics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con google-analytics</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/google-analytics/primeros-pasos-con-google-analytics/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/google-analytics/primeros-pasos-con-google-analytics/</guid>
      <description>Subirse a bordo con Google Analytics # Obtener una cuenta de GA: If you don’t have an Analytics account, create one. If you do have an Analytics account, sign in. Both options are available at google.com/analytics
Configurar una propiedad en su cuenta de Analytics: A property represents your website or app where the data gets aggregated.
Crear una vista: Views let you create filtered perspectives of your data. When you create a property one view is created by default.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seguimiento de eventos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/google-analytics/seguimiento-de-eventos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/google-analytics/seguimiento-de-eventos/</guid>
      <description>A continuación se muestra el ejemplo de cómo codificar la implementación de Google Analytics en el sitio web. Para realizar un seguimiento de las acciones del carrito de la compra, induzca el fragmento de seguimiento. Se ve como a continuación. Puede realizar un seguimiento de los eventos en la herramienta de código abierto de Google Analytics
Sintaxis # ga(&#39;enviar&#39;, &#39;evento&#39;, [categoría de evento], [acción de evento], [etiqueta de evento], [valor de evento], [objeto de campos]); Parámetros # Nombre de campo Descripción eventoCategoría Por lo general, el objeto con el que se interactuó (por ejemplo, &amp;lsquo;Video&amp;rsquo;) eventAcción El tipo de interacción (por ejemplo, &amp;lsquo;jugar&amp;rsquo;) etiqueta de evento Útil para categorizar eventos (por ejemplo, &amp;lsquo;Campaña de otoño&amp;rsquo;) valorevento Un valor numérico asociado con el evento (por ejemplo, 42) Seguimiento de búsquedas dentro de su sitio # Inserte la siguiente llamada de función dentro de su JavaScript cuando busque dentro de su sitio web para rastrear cómo los visitantes usan sus funciones de búsqueda interna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Latencia de procesamiento de datos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/google-analytics/latencia-de-procesamiento-de-datos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/google-analytics/latencia-de-procesamiento-de-datos/</guid>
      <description>¿Qué es la latencia de procesamiento de datos? # Cuando se envía un hit a Google Analytics, los datos deben procesarse. La latencia de procesamiento es de 24 a 48 horas. Esto significa que puede pasar un tiempo antes de que vea los datos en los informes estándar (no en tiempo real); cualquier dato que vea puede no ser correcto, ya que probablemente no se haya completado el procesamiento.
Las cuentas estándar que envían más de 200 000 sesiones al día a Analytics harán que los informes se actualicen solo una vez al día.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visualización de datos de Google Analytics en su sitio web</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/google-analytics/visualizacion-de-datos-de-google-analytics-en-su-sitio-web/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/google-analytics/visualizacion-de-datos-de-google-analytics-en-su-sitio-web/</guid>
      <description>Mostrar datos de Google Analytics en su sitio web # Este documento explica cómo obtener tokens de Google Access y usarlos para obtener datos de Google Analytics que se mostrarán en nuestros sitios web.
Ejemplo: Un ejemplo en vivo está disponible en
https://newtonjoshua.com
nota: use la misma cuenta de gmail para todos los pasos a continuación.
PASO 1: Configurar Google Analytics # Siga los pasos a continuación para configurar Google Analytics en su sitio web</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Muestreo</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/google-analytics/muestreo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/google-analytics/muestreo/</guid>
      <description>Parámetros # Parámetro Detalles sampleRate Número flotante que describe la cantidad de usuarios en porcentaje que se rastreará. Predeterminado = 100. El muestreo en Analytics es la práctica de seleccionar un subconjunto de datos de su tráfico e informes sobre las tendencias disponibles en esa muestra conjunto. El muestreo se usa ampliamente en el análisis estadístico porque analizar un subconjunto de datos da resultados similares al análisis de todos los datos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Registro de errores de JavaScript en Google Analytics</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/google-analytics/registro-de-errores-de-javascript-en-google-analytics/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/google-analytics/registro-de-errores-de-javascript-en-google-analytics/</guid>
      <description>El ejemplo anterior tiene dos eventos de seguimiento, Seguimiento de eventos y Seguimiento de excepciones.
El seguimiento de eventos le permitirá ver los errores de JS en tiempo real. En las secciones Tiempo real -&amp;gt; Eventos.
Desafortunadamente, sus mensajes de error estarán limitados a 500 bytes, por lo que no podrá comprender correctamente un problema; sin embargo, sabrá que algo anda mal.
Seguimiento de excepciones le dará un informe más detallado, con un mensaje de error completo e información del navegador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear y gestionar objetivos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/google-analytics/crear-y-gestionar-objetivos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/google-analytics/crear-y-gestionar-objetivos/</guid>
      <description>Objetivos inteligentes # Además de los tipos de objetivos descritos anteriormente, Analytics proporciona un método de seguimiento de conversiones alternativo llamado Smart Goals. Los objetivos inteligentes están diseñados específicamente para ayudar a los anunciantes de AdWords que pueden no tener suficientes conversiones para usar las herramientas de optimización de AdWords, como las ofertas automáticas. Cuando tiene Smart Goals habilitados, Analytics evalúa automáticamente las visitas a su sitio web o aplicación y asigna a cada una una puntuación, y las &amp;ldquo;mejores&amp;rdquo; visitas se traducen en Smart Goals.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
