<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tutorial xsd on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/xsd/</link>
    <description>Recent content in tutorial xsd on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/xsd/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Começando com xsd</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/xsd/comecando-com-xsd/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/xsd/comecando-com-xsd/</guid>
      <description>Instalação ou Configuração # XSD, XML Schema Definition, é uma linguagem que descreve a estrutura de documentos XML. Arquivos XSD podem ser usados ​​para validar um arquivo XML. O processo de fazer isso dependerá do que você escolher para implementá-lo. Deve-se tomar cuidado para garantir que o mecanismo de validação usado seja compatível com a versão desejada do XSD.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>xscomplexType</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/xsd/xscomplextype/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/xsd/xscomplextype/</guid>
      <description>Um xs:complexType fornece uma descrição do conteúdo de um elemento XML no documento de instância. A definição do xs:complexType pode ser feita globalmente, nesse caso ele tem um nome e pode ser reutilizado dentro do esquema, ou pode ser inplace e usado apenas dentro do contexto em que é declarado.
Parâmetros # Atributos Descrição resumo Quando definido como true, o tipo complexo não pode ser usado diretamente em um documento XML de instância via xsi:type.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>xsschema</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/xsd/xsschema/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/xsd/xsschema/</guid>
      <description>Descreve elementos, atributos e tipos que são válidos em um documento de instância XML. Um XML Schema (XSD) deve conter um único elemento xs:schema de nível raiz.
Parâmetros # Atributos Descrição attributeFormDefault Indica se os atributos no documento de instância XML devem ser qualificados com um namespace (padrão não qualificado) blockDefault O valor padrão do atributo block que é aplicado a xs:complexType e xs:element. Define as regras para bloquear derivação/substituição no documento de instância (padrão vazio, ou seja, não bloqueia nada) defaultAttributes (XSD 1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
