<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial GNULinux on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/linux/</link>
    <description>Recent content in Tutorial GNULinux on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Começando com GNULinux</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/linux/comecando-com-gnulinux/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/linux/comecando-com-gnulinux/</guid>
      <description>Atalhos úteis # Usando o Terminal # Os exemplos neste documento pressupõem que você esteja usando um shell compatível com POSIX (como bash, sh, zsh, ksh).
Grandes porções da funcionalidade GNU/Linux são alcançadas usando o terminal. A maioria das distribuições do Linux inclui emuladores de terminal que permitem aos usuários interagir com um shell de seu ambiente de desktop. Um shell é um interpretador de linha de comando que executa comandos inseridos pelo usuário.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detectando o nome e a versão da distribuição do Linux</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/linux/detectando-o-nome-e-a-versao-da-distribuicao-do-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/linux/detectando-o-nome-e-a-versao-da-distribuicao-do-linux/</guid>
      <description>Sintaxe # uname - para imprimir informações sobre seu sistema operacional.
uname [OPTION]
Detecte em qual distribuição baseada em Debian você está trabalhando # Apenas execute lsb_release -a.
No Debian:
$ lsb_release -a No LSB modules are available. Distributor ID: Debian Description: Debian GNU/Linux testing (stretch) Release: testing Codename: stretch No Ubuntu:
$ lsb_release -a No LSB modules are available. Distributor ID: Ubuntu Description: Ubuntu 14.04.4 LTS Release: 14.04 Codename: trusty Caso você não tenha o lsb_release instalado, você pode tentar adivinhar, por exemplo, existe um arquivo /etc/issue que geralmente contém o nome da distribuição.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compilando o kernel Linux</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/linux/compilando-o-kernel-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/linux/compilando-o-kernel-linux/</guid>
      <description>Compilação do Kernel Linux no Ubuntu # Aviso: verifique se você tem pelo menos 15 GB de espaço livre em disco.
Compilação no Ubuntu &amp;gt;=13.04 # Opção A) Usar Git
Use git se quiser ficar sincronizado com a fonte mais recente do kernel do Ubuntu. Instruções detalhadas podem ser encontradas no Kernel Git Guide. O repositório git não inclui os arquivos de controle necessários, então você deve construí-los:
fakeroot debian/rules clean Opção B) Baixe o arquivo de origem</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Casca</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/linux/casca/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/linux/casca/</guid>
      <description>O shell executa um programa em resposta ao seu prompt. Quando você dá um comando, o shell procura o programa e o executa. Por exemplo, quando você dá o comando ls, o shell procura o utilitário/programa chamado ls e o executa no shell. Os argumentos e as opções que você fornece com os utilitários podem afetar o resultado obtido. O shell também é conhecido como CLI ou interface de linha de comando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shell Seguro (SSH)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/linux/shell-seguro-ssh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/linux/shell-seguro-ssh/</guid>
      <description>Um shell seguro é usado para acessar remotamente um servidor de um cliente por meio de uma conexão criptografada. O OpenSSH é usado como uma alternativa às conexões Telnet que obtêm acesso remoto ao shell, mas não são criptografadas. O OpenSSH Client é instalado na maioria das distribuições GNU/Linux por padrão e é usado para conectar a um servidor. Esses exemplos mostram como usar o conjunto SSH para aceitar conexões SSH e conectar-se a outro host.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>configuração de rede</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/linux/configuracao-de-rede/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/linux/configuracao-de-rede/</guid>
      <description>Este documento abrange os conceitos básicos de rede TCP/IP, administração de rede e configuração do sistema. O Linux pode suportar vários dispositivos de rede. Os nomes dos dispositivos são numerados e começam em zero e contam para cima. Por exemplo, um computador com duas NICs terá dois dispositivos rotulados eth0 e eth1.
Detalhes da interface # Ifconfig
Liste todas as interfaces disponíveis na máquina
$ ifconfig -a
Listar os detalhes de uma interface específica</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compressão de arquivo com comando &#39;tar&#39;</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/linux/compressao-de-arquivo-com-comando-tar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/linux/compressao-de-arquivo-com-comando-tar/</guid>
      <description>Parâmetros # Opções comuns - -c &amp;ndash;criar Crie um novo arquivo. -x &amp;ndash;extrair Extraia arquivos de um arquivo. -t &amp;ndash;lista Listar o conteúdo de um arquivo. -f &amp;ndash;file=ARQUIVO Use arquivo ou dir ARCHIVE. -v &amp;ndash;verbose Liste detalhadamente os arquivos processados. Opções de compactação - -a &amp;ndash;auto-compress Use o sufixo de arquivo para determinar o programa de compactação. -j &amp;ndash;bzip2 Filtre o arquivo através do bzip2. -J &amp;ndash;xz &amp;ndash;lzma Filtre o arquivo por meio de xz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SCP</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/linux/scp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/linux/scp/</guid>
      <description>Sintaxe # scp [-rv] [-i identity_file] [[user@]host1:]file1 &amp;hellip; [[user@]host2:]file2 Uso básico # # Copy remote file to local dir scp user@remotehost.com:/remote/path/to/foobar.md /local/dest # Copy local file to remote dir scp foobar.md user@remotehost.com:/remote/dest # Key files can be used (just like ssh) scp -i my_key.pem foobar.md user@remotehost.com:/remote/dest Cópia segura # O comando scp é usado para copiar com segurança um arquivo de ou para um destino remoto. Se o arquivo estiver trabalhando diretamente, apenas o nome do arquivo é suficiente, caso contrário, o caminho completo é necessário, incluindo o nome do host remoto, por exemplo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerenciadores de Pacotes</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/linux/gerenciadores-de-pacotes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/linux/gerenciadores-de-pacotes/</guid>
      <description>Como atualizar pacotes com o gerenciador de pacotes apt # A **ferramenta Advanced **Package T, apropriadamente chamada de gerenciador de pacotes &amp;lsquo;apt&amp;rsquo; pode lidar com a instalação e remoção de software no Debian, Slackware e outras distribuições Linux. Abaixo estão alguns exemplos simples de uso:
atualizar Esta opção recupera e verifica os arquivos Packages.gz, para que as informações sobre pacotes novos e atualizados estejam disponíveis. Para isso, digite o seguinte comando:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GnuPG (GPG)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/linux/gnupg-gpg/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/linux/gnupg-gpg/</guid>
      <description>O GnuPG é um sofisticado sistema de gerenciamento de chaves que permite assinatura segura ou criptografia de dados. GPG é uma ferramenta de linha de comando usada para criar e manipular chaves GnuPG.
O GnuPG é mais usado por ter conexões SSH (Secure Shell) sem senha ou qualquer meio de autenticação interativa, o que melhora significativamente o nível de segurança.
As seções a seguir descrevem maneiras de criar, usar e manter a segurança das chaves do GnuPG.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
