<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de interfaz de usuario semántica on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/semantic-ui/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de interfaz de usuario semántica on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/semantic-ui/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introducción a la interfaz de usuario semántica</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/semantic-ui/introduccion-a-la-interfaz-de-usuario-semantica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/semantic-ui/introduccion-a-la-interfaz-de-usuario-semantica/</guid>
      <description>Instalación a través de NodeJS - Recomendado # La instalación a través de NodeJS es el método recomendado. Se prefiere porque puede usarlo para crear los archivos seleccionando solo los componentes que desea.
Paso 1: Instalar nodo (Enlace)
Paso 2: Instale Gulp globalmente (-g) en su computadora
npm install -g gulp La interfaz de usuario semántica utiliza Gulp para proporcionar herramientas de línea de comandos para la construcción versiones temáticas de la biblioteca con solo los componentes que necesita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transiciones ng2-semantic-ui</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/semantic-ui/transiciones-ng2-semantic-ui/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/semantic-ui/transiciones-ng2-semantic-ui/</guid>
      <description>Sintaxis # @ViewChild(&amp;lsquo;banner&amp;rsquo;) es la sintaxis para obtener acceso al elemento DOM que debería estar en transición. varname: SuiTransition es la sintaxis nuevo SuiTransition(ElementRef, Renderer) es la sintaxis para crear una transición. El ElementRef se obtiene con @ViewChild() y el Renderer se obtiene a través de la inyección de dependencia. Es un componente angular central. transition.animate(ISuiAnimation) es la sintaxis para animar una transición. Parámetros # Parámetro Detalles nombre tipo de transición a hacer duración el tiempo de ejecución de la transición Esto usa &amp;lsquo;ElementRef&amp;rsquo; internamente, lo que el equipo de Angular [dice] (https://angular.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
