<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de linguagem MATLAB on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/matlab/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de linguagem MATLAB on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/matlab/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução à linguagem MATLAB</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/matlab/introducao-a-linguagem-matlab/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/matlab/introducao-a-linguagem-matlab/</guid>
      <description>Indexação de matrizes e arrays # O MATLAB permite vários métodos para indexar (acessar) elementos de matrizes e arrays:
Indexação de subscrito - onde você especifica a posição dos elementos que deseja em cada dimensão da matriz separadamente. Indexação linear - onde a matriz é tratada como um vetor, independente de suas dimensões. Isso significa que você especifica cada posição na matriz com um único número. Indexação lógica - onde você usa uma matriz lógica (e matriz de valores true e false) com as dimensões idênticas da matriz que você está tentando indexar como uma máscara para especificar qual valor retornar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erros e erros comuns</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/matlab/erros-e-erros-comuns/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/matlab/erros-e-erros-comuns/</guid>
      <description>Os operadores de transposição # .&#39; é a maneira correta de transpor um vetor ou matriz no MATLAB. &#39; é a maneira correta de obter a transposição de conjugado complexo (também conhecido como conjugado Hermitiano) de um vetor ou matriz no MATLAB. Observe que para a transposição .&#39;, há um período na frente do apóstrofo. Isso está de acordo com a sintaxe para as outras operações elementares no MATLAB: * multiplica matrizes, .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vetorização</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/matlab/vetorizacao/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/matlab/vetorizacao/</guid>
      <description>Uso de bsxfun # Muitas vezes, a razão pela qual o código foi escrito em um loop &amp;lsquo;for&amp;rsquo; é para calcular valores de &amp;lsquo;próximos&amp;rsquo;. A função bsxfun muitas vezes pode ser usada para fazer isso de forma mais sucinta.
Por exemplo, suponha que você deseja realizar uma operação coluna a coluna na matriz B, subtraindo a média de cada coluna dela:
B = round(randn(5)*10); % Generate random data A = zeros(size(B)); % Preallocate array for col = 1:size(B,2); % Loop over columns A(:,col) = B(:,col) - mean(B(:,col)); % Subtract means end Este método é ineficiente se B for grande, muitas vezes devido ao MATLAB ter que mover o conteúdo das variáveis ​​na memória.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Práticas recomendadas do MATLAB</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/matlab/praticas-recomendadas-do-matlab/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/matlab/praticas-recomendadas-do-matlab/</guid>
      <description>Este tópico exibe as melhores práticas que a comunidade aprendeu ao longo do tempo.
Recue o código corretamente # A indentação adequada dá não apenas a aparência estética, mas também aumenta a legibilidade do código.
Por exemplo, considere o seguinte código:
%no need to understand the code, just give it a look n = 2; bf = false; while n&amp;gt;1 for ii = 1:n for jj = 1:n if ii+jj&amp;gt;30 bf = true; break end end if bf break end end if bf break end n = n + 1; end Como você pode ver, você precisa dar uma olhada cuidadosa para ver qual loop e instruções if estão terminando onde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gráficos Gráficos de Linha 2D</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/matlab/graficos-graficos-de-linha-2d/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/matlab/graficos-graficos-de-linha-2d/</guid>
      <description>Sintaxe # plot(Y)
plot(Y,LineSpec)
plot(X,Y)
plot(X,Y,LineSpec)
plot(X1,Y1, X2,Y2, &amp;hellip;, Xn,Yn)
plot(X1,Y1,LineSpec1, X2,Y2,LineSpec2, &amp;hellip;, Xn,Yn,LineSpecn)
plot(___, Nome, Valor)
h = plot(___)
Parâmetros # Parâmetro Detalhes X valores x S valores y LineSpec Estilo de linha, símbolo de marcador e cor, especificados como uma string Nome, Valor Pares opcionais de argumentos nome-valor para personalizar as propriedades da linha h identificador para objeto gráfico de linha http://www.mathworks.com/help/matlab/ref/plot.html
Várias linhas em um único gráfico # Neste exemplo, vamos plotar várias linhas em um único eixo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando portas seriais</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/matlab/usando-portas-seriais/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/matlab/usando-portas-seriais/</guid>
      <description>As portas seriais são uma interface comum para comunicação com sensores externos ou sistemas embarcados, como Arduinos. As comunicações seriais modernas são frequentemente implementadas em conexões USB usando adaptadores seriais USB. O MATLAB fornece funções integradas para comunicações seriais, incluindo protocolos RS-232 e RS-485. Essas funções podem ser usadas para portas seriais de hardware ou conexões seriais USB &amp;ldquo;virtuais&amp;rdquo;. Os exemplos aqui ilustram as comunicações seriais no MATLAB.
Parâmetros # Parâmetro da porta serial o que faz BaudRate Define a taxa de transmissão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recursos não documentados</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/matlab/recursos-nao-documentados/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/matlab/recursos-nao-documentados/</guid>
      <description>O uso de recursos não documentados é considerado uma prática arriscada1, pois esses recursos podem ser alterados sem aviso prévio ou simplesmente trabalhar de forma diferente em diferentes versões do MATLAB. Por esta razão, é aconselhável empregar técnicas de programação defensiva, como incluir trechos de código não documentados em blocos try/catch com fallbacks documentados. Gráficos de linha 2D codificados por cores com dados de cores em terceira dimensão # Nas versões do MATLAB anteriores ao R2014b, usando o antigo mecanismo gráfico HG1, não era óbvio como criar gráficos de linhas 2D codificados por cores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Funções de documentação</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/matlab/funcoes-de-documentacao/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/matlab/funcoes-de-documentacao/</guid>
      <description>O texto de ajuda pode ser localizado antes ou depois da linha function, desde que não haja código entre a linha de função e o início do texto de ajuda. A capitalização do nome da função apenas coloca o nome em negrito e não é obrigatória. Se uma linha for prefixada com Veja também, quaisquer nomes na linha que correspondam ao nome de uma classe ou função no caminho de pesquisa serão automaticamente vinculados à documentação dessa classe/função.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução à API MEX</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/matlab/introducao-a-api-mex/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/matlab/introducao-a-api-mex/</guid>
      <description>Verifica o número de entradas/saídas em um arquivo C++ MEX # Neste exemplo vamos escrever um programa básico que verifica o número de entradas e saídas passadas para uma função MEX.
Como ponto de partida, precisamos criar um arquivo C++ implementando o &amp;ldquo;gateway MEX&amp;rdquo;. Esta é a função executada quando o arquivo é chamado do MATLAB.
##testinputs.cpp ##
// MathWorks provided header file #include &amp;quot;mex.h&amp;quot; // gateway function void mexFunction(int nlhs, mxArray *plhs[], int nrhs, const mxArray *prhs[]) { // This function will error if number of inputs its not 3 or 4 // This function will error if number of outputs is more than 1 // Check inputs: if (nrhs &amp;lt; 3 || nrhs &amp;gt; 4) { mexErrMsgIdAndTxt(&amp;quot;Testinputs:ErrorIdIn&amp;quot;, &amp;quot;Invalid number of inputs to MEX file.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Processamento de imagem</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/matlab/processamento-de-imagem/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/matlab/processamento-de-imagem/</guid>
      <description>E/S de imagem básica # &amp;gt;&amp;gt; img = imread(&#39;football.jpg&#39;); Use imread para ler arquivos de imagem em uma matriz no MATLAB. Uma vez que você imread uma imagem, ela é armazenada como um ND-array na memória:
&amp;gt;&amp;gt; size(img) ans = 256 320 3 A imagem &#39;football.jpg&#39; tem 256 linhas e 320 colunas e possui 3 canais de cores: Vermelho, Verde e Azul.
Agora você pode espelhar:
&amp;gt;&amp;gt; mirrored = img(:, end👎1, :); %// like mirroring any ND-array in Matlab E finalmente, escreva de volta como uma imagem usando imwrite:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
