<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>coq tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/coq/</link>
    <description>Recent content in coq tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/coq/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao coq</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/coq/introducao-ao-coq/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/coq/introducao-ao-coq/</guid>
      <description>Uma prova simples # Theorem my_first_theorem : 1 + 1 = 2. Proof. reflexivity. Qed. Experimente em seu navegador.
Instalação com Nix # Aviso: esta não é a forma padrão de instalação do Coq.
Para usuários de Linux (e MacOS) que desejam ter acesso a versões atualizadas do Coq ou poder usar várias versões do Coq na mesma máquina, sem o incômodo de usar opam e sem ter que compilar a partir de fonte, esta é uma solução alternativa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pesquisando um fato existente com Pesquisa e variantes</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/coq/pesquisando-um-fato-existente-com-pesquisa-e-variantes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/coq/pesquisando-um-fato-existente-com-pesquisa-e-variantes/</guid>
      <description>Sintaxe # Search qualid. (* para Coq 8.4 e versões mais recentes *) SearchAbout qualid. (* sinônimo obsoleto. *) Parâmetros # Parâmetro Descrição qualidade O identificador ou padrão a ser pesquisado. Pode envolver notações Antes do Coq 8.4, Search tinha o significado do SearchHead atual: apenas busca por fatos onde o padrão corresponde na conclusão da declaração.
Fatos sobre um identificador específico # Para ver todos os fatos envolvendo a relação le do prelúdio:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando Táticas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/coq/usando-taticas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/coq/usando-taticas/</guid>
      <description>Esta seção inclui informações sobre como usar várias táticas e técnicas de Coq (análise de caso, prova por indução, auto, etc.) para provar teoremas.
Exemplo trivial de uma análise de caso # Em Coq, destruct corresponde mais ou menos a uma análise de caso. É semelhante à indução, exceto que não há hipótese de indução. Aqui está um exemplo (reconhecidamente bastante trivial) dessa tática:
Require Import Coq.Arith.Lt. Theorem atLeastZero : forall a, 0 &amp;lt;= a.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
