<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>atom editörü Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/atom-editor/</link>
    <description>Recent content in atom editörü Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/atom-editor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Atom düzenleyiciyi kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/atom-editor/atom-duzenleyiciyi-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/atom-editor/atom-duzenleyiciyi-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>Atom nedir? # Atom, GitHub tarafından oluşturulan ve Electron masaüstü uygulama platformunun üstünde geliştirilen, hacklenebilir bir metin editörüdür.
Bu, tam boyutlu bir IDE&amp;rsquo;ye kadar temel programlama için bir metin düzenleyici olarak kullanılabileceği anlamına gelir. Ayrıca son derece özelleştirilebilir, herkesin ihtiyaçlarına uygun binlerce topluluk yapımı paket (sözdizimi vurgulama, geliştirilmiş UX, vb.) ve temalar sağlar. Ayrıca Windows, MacOS ve Linux&amp;rsquo;ta da mevcuttur.
İşte bir örnek:
Atom, aşağıdakiler de dahil olmak üzere diğer yararlı özellikler sağlar:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kurulum ve Kurulum</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/atom-editor/kurulum-ve-kurulum/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/atom-editor/kurulum-ve-kurulum/</guid>
      <description>Kaynaktan derlemeyle oluşan hataları gidermek için lütfen derleme belgelerini görüntüleyin.
Atom&amp;rsquo;u Windows&amp;rsquo;a Yükleme # Resmi yükleyiciyi kullanma # Yükleyiciyi resmi web sitesinden indirin. Otomatik olarak &amp;ldquo;%PATH%&amp;rdquo; değişkeninize &amp;ldquo;atom&amp;rdquo; ve &amp;ldquo;apm&amp;rdquo; (Atom Paket Yöneticisi) ekleyecektir.
Kaynaktan inşa etmek # Gereksinimler:
Node.js 4.4.x veya üstü Python 2.7.x 7zip Visual Studio (Aşağıdaki sürümlerden biri) Visual C++ Build Tools 2015 Visual Studio 2013 Update 5 (Express Edition or better) Visual Studio 2015 (Community Edition or better) Git Aşağıdaki komutları Komut İstemi&amp;rsquo;nde çalıştırın:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atom ile Temel Düzenleme</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/atom-editor/atom-ile-temel-duzenleme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/atom-editor/atom-ile-temel-duzenleme/</guid>
      <description>Dosyaları ve Dizinleri Açma örneğinin sonunda kullanılan simgelerin Atom&amp;rsquo;un standart stilinin bir parçası olmadığını, ancak dosya simgelerinin sonucudur. -icons) stil paketi.
Etkileşimli Dosya Ağacı # Projelerinizin dosya yapısını takip etmek için Atom, birçok metin editörü ve IDE gibi bir dosya ağacı modeli kullanır. Bu ağaçlar, dosyalarınızın ve dizininizin konumlarını ve adlarını gösterir. Ağacı görünür ve gizli arasında değiştirmek için Ctrl+\ tuşları kullanılabilir (⌘+\ Mac OS için). Bu ağaç ayrıca aşağıda gösterildiği gibi hem dosyalar hem de dizinler için birçok işlemi içerir:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Temalar ve Paketler</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/atom-editor/temalar-ve-paketler/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/atom-editor/temalar-ve-paketler/</guid>
      <description>Atom paketleri, düzenleyiciyi ihtiyaçlarınıza göre özelleştirmenize olanak tanır. Bu konu, paketlerin ve temaların nasıl oluşturulduğunu, yayınlandığını ve kurulduğunu açıklayacaktır.
Paketleri ve Temaları İndirme ve Yükleme # Yüklü paketlerinizi veya temalarınızı görüntülemek için Ctrl+, ile ayarları açın ve soldaki gezinme çubuğundan &amp;ldquo;Paketler&amp;rdquo; veya &amp;ldquo;Temalar&amp;rdquo; sekmesini seçin. Diğer yayıncılardan yüklediğiniz paketlerin veya temaların &amp;ldquo;Topluluk Temaları&amp;rdquo; bölümünde görüneceğini ve Atom ile önceden yüklenmiş temaların &amp;ldquo;Çekirdek Temalar&amp;rdquo; bölümünde görüneceğini unutmayın.
Paketler # Ayarlar sekmesini açmak için Ctrl+, tuşlarına basın Sol gezinme bölmesinde &amp;ldquo;Yükle&amp;rdquo; öğesini seçin Sağ üstte &amp;ldquo;Paketler&amp;rdquo; düğmesinin seçili olduğundan emin olun 4.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
