<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sharepoint Tutoriel on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/sharepoint/</link>
    <description>Recent content in Sharepoint Tutoriel on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/sharepoint/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Premiers pas avec sharepoint</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/sharepoint/premiers-pas-avec-sharepoint/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/sharepoint/premiers-pas-avec-sharepoint/</guid>
      <description>Installation de SharePoint 2016 pour une batterie de serveurs unique # Introduction # SharePoint 2016 est la version 16 de la famille de produits SharePoint. Il a été publié le 4 mai 2016. Cet exemple couvre l&amp;rsquo;installation de SharePoint 2016 à l&amp;rsquo;aide de la configuration de batterie de serveurs unique. Cette configuration couvre les bases de la configuration d&amp;rsquo;une batterie de serveurs SharePoint sans avoir besoin de plusieurs serveurs. Notez que les scénarios couverts par une batterie de serveurs unique sont généralement limités aux scénarios de développement et de très petite production.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilisation du modèle d&#39;objet client JavaScript (JSOM)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/sharepoint/utilisation-du-modele-dobjet-client-javascript-jsom/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/sharepoint/utilisation-du-modele-dobjet-client-javascript-jsom/</guid>
      <description>Arrière plan
Le modèle d&amp;rsquo;objet JavaScript a été introduit dans SharePoint 2010. Il expose côté client de nombreux objets qui n&amp;rsquo;étaient auparavant accessibles que via du code côté serveur ou via des services Web dédiés.
Intégration de JavaScript dans les pages SharePoint
Dans SharePoint 2013, vous pouvez placer votre JavaScript dans un composant WebPart Éditeur de script.
Dans SharePoint 2010, vous pouvez utiliser la propriété « lien de contenu » d&amp;rsquo;un composant WebPart Éditeur de contenu pour créer un lien vers un fichier HTML qui contient votre script intégré.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Travailler avec des boîtes de dialogue modales avec JavaScript</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/sharepoint/travailler-avec-des-boites-de-dialogue-modales-avec-javascript/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/sharepoint/travailler-avec-des-boites-de-dialogue-modales-avec-javascript/</guid>
      <description>Syntaxe # var options = SP.UI.$create_DialogOptions();
var modalDialog = SP.UI.ModalDialog.showModalDialog(options);
Paramètres # Options Propriété Descriptif titre Une chaîne contenant le titre de la boîte de dialogue URL Une chaîne qui contient l&amp;rsquo;URL de la page qui apparaît dans la boîte de dialogue. url ou html doit être spécifié. url a priorité sur html. html Un élément HTML à afficher dans la boîte de dialogue. x Le décalage x de la boîte de dialogue sous forme de valeur entière.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilisation du modèle d&#39;objet côté client (CSOM) géré</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/sharepoint/utilisation-du-modele-dobjet-cote-client-csom-gere/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/sharepoint/utilisation-du-modele-dobjet-cote-client-csom-gere/</guid>
      <description>La plupart des exemples proviennent de [MSDN][1]. Pour créer une application cliente gérée .NET qui utilise le modèle d&amp;rsquo;objet client, vous devez définir des références à deux DLL de bibliothèque cliente : Microsoft.SharePoint.Client.dll et Microsoft.SharePoint.Client.Runtime.dll. Vous pouvez le trouver dans le dossier %ProgramFiles%\Common Files\Microsoft Shared\web server extensions\16\ISAPI ou sur votre serveur SharePoint. ou installez le package NuGet Microsoft.SharePointOnline.CSOM, qui fonctionnera &amp;ldquo;on prem&amp;rdquo; ainsi que dans SP O365. La plupart des propriétés sont des propriétés de valeur et avant d&amp;rsquo;y accéder, vous devez appeler explicitement clientContext.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Services REST</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/sharepoint/services-rest/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/sharepoint/services-rest/</guid>
      <description>URL des points de terminaison du service REST L&amp;rsquo;API d&amp;rsquo;accès client REST a été introduite pour la première fois dans SharePoint 2010, mais a été considérablement étendue dans SharePoint 2013. L&amp;rsquo;API REST dans [SharePoint 2010](https://msdn.microsoft.com/en-us/library/office/ff521587(v =office.14).aspx) est accessible via le service Web ListData à l&amp;rsquo;url /_vti_bin/ListData.svc. SharePoint 2013 a introduit les URL de point de terminaison /_api/lists/ et /_api/web, qui se comportent légèrement différemment .
Les URL de point de terminaison ci-dessus doivent être précédées de http://server/site où server représente le nom du serveur et site représente le nom ou le chemin d&amp;rsquo;accès au site spécifique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rendu côté client SharePoint 2013</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/sharepoint/rendu-cote-client-sharepoint-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/sharepoint/rendu-cote-client-sharepoint-2013/</guid>
      <description>Le rendu côté client (CSR) est un nouveau concept introduit dans SharePoint 2013. Il vous fournit un mécanisme qui vous permet d&amp;rsquo;utiliser votre propre rendu de sortie pour un ensemble de contrôles hébergés dans une page SharePoint (vues de liste, formulaires de liste et résultats de recherche).
Le rendu du site client consiste simplement à transformer les données à l&amp;rsquo;aide du client plutôt que du serveur. Cela signifie utiliser des technologies côté client, telles que HTML et JavaScript plutôt que d&amp;rsquo;avoir à écrire XSLT.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Versions majeures</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/sharepoint/versions-majeures/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/sharepoint/versions-majeures/</guid>
      <description>SharePoint 2016 # Numéro de construction Descriptif Produit 16.0.4366.1000 Mise à jour cumulative avril 2016 Serveur SharePoint 2016 16.0.4336.1000 RTM Serveur SharePoint 2016 16.0.4327.1000 Candidat à la libération Serveur SharePoint 2016 16.0.4266.1001 16.0.4306.1002 Bêta 2 Serveur SharePoint 2016 SharePoint 2013 # Numéro de construction Descriptif 15.0.4623.1001 Juin 2014 15.0.4631.1001 Juillet 2014 15.0.4641.1001 Août 2014 15.0.4649.1001 Septembre 2014 15.0.4659.1001 Octobre 2014 15.0.4667.1000 Novembre 2014 15.0.4675.1000 Décembre 2014 15.0.4693.1001 Février 2015 15.0.4701.1001 Mars 2015 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Création d&#39;une application hébergée par un fournisseur</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/sharepoint/creation-dune-application-hebergee-par-un-fournisseur/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/sharepoint/creation-dune-application-hebergee-par-un-fournisseur/</guid>
      <description>Configuration de l&amp;rsquo;environnement de développement # Pour commencer avec le développement d&amp;rsquo;applications, nous avons besoin de Visual studio 2013 ou d&amp;rsquo;une version supérieure. Téléchargez la dernière édition de la communauté ou de l&amp;rsquo;expression à partir d&amp;rsquo;ici &amp;gt; https://www.visualstudio.com/products/free-developer-offers-vs
Une fois téléchargé et installé
Ouvrir et Cliquer sur créer un nouveau projet
développez la section Office/SharePoint, vous devriez voir une option pour l&amp;rsquo;application comme indiqué ci-dessous.
[![entrez la description de l&amp;rsquo;image ici][1]][1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilisation du modèle d&#39;objet côté serveur géré (confiance totale)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/sharepoint/utilisation-du-modele-dobjet-cote-serveur-gere-confiance-totale/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/sharepoint/utilisation-du-modele-dobjet-cote-serveur-gere-confiance-totale/</guid>
      <description>Hiérarchie conceptuelle Dans la hiérarchie conceptuelle de SharePoint, les collections de sites contiennent des sites, qui à leur tour contiennent des listes. Une collection de sites (SPSite) n&amp;rsquo;a pas d&amp;rsquo;interface utilisateur explicite mais contient toujours un site de niveau racine (accessible via la propriété RootWeb) et éventuellement des sous-sites supplémentaires sous ce site racine. Un site ou un site Web (SPWeb) a une interface utilisateur et contient des listes/bibliothèques de documents (SPList), des pages avec des composants Web et des éléments/documents (SPListItem).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Application SharePoint</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/sharepoint/application-sharepoint/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/sharepoint/application-sharepoint/</guid>
      <description>Application hébergée SharePoint
Référence requise du site : http://www.letsharepoint.com/what-is-user-information-list-in-sharepoint-2013/
SharePoint 2013 : Accéder aux données du service de profil utilisateur à l&amp;rsquo;aide de JSOM dans SharePoint 2013 ​ # SharePoint 2013 : Accéder aux données du service de profil utilisateur à l&amp;rsquo;aide de JSOM dans SharePoint 2013 ​
Dans cet article, nous apprendrons à gérer ou à accéder à l&amp;rsquo;application User Profile Service (UPS) à l&amp;rsquo;aide de JSOM (Javascript Object Model) et à créer une application de base.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
