<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>kukla Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/puppet/</link>
    <description>Recent content in kukla Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/puppet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kukla ile başlarken</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/puppet/kukla-ile-baslarken/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/puppet/kukla-ile-baslarken/</guid>
      <description>Kukla nedir ve neden umursamalıyım? # Puppet, bir konfigürasyon yönetimi çözümüdür. Kullanıcılar, bir sunucunun veya yazılımın istenen durumunu tanımlar ve yapılandırma yönetimi bu duruma ulaşır. Bu, aşağıdaki avantajları sağlar:
Konfigürasyonlar, her seferinde tam olarak aynı şekilde, gerektiği kadar çok kez yeniden üretilebilir Tüm yazılım ve sunucuların konfigürasyonları merkezi bir konumda saklanır. Bu, yapılandırmaların yedeklemesini ve sürüm kontrolünü kolayca elde edilebilir hale getirir Tüm sunucularda yapılan değişiklikler, herhangi bir makinede doğrudan oturum açmak zorunda kalmadan birkaç dakika içinde tüm altyapı boyunca yayılır Her şey aynı dilde açıklanmıştır, bu da yeni yazılımı yapılandırmayı kolaylaştırır Modüller kitaplıklara benzer ve konfigürasyonların birleştirilmesine izin verir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NFS Montajını Kullanma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/puppet/nfs-montajn-kullanma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/puppet/nfs-montajn-kullanma/</guid>
      <description>NFS, linux&amp;rsquo;ta bilgisayarlar arasında disk paylaşmanın en yaygın yoludur. Bir istemci bilgisayardaki kullanıcının, yerel depolamaya erişildiği gibi bir ağ üzerinden dosyalara erişmesine izin verir. Burada, NFS sürücülerinin montajı ve sunulmasını yönetmek için Puppet&amp;rsquo;ın nasıl yapılandırılacağını görüyoruz.
Parametreler # parametre Ayrıntılar isim Uzak sürücünün monte edilmesi gereken yerel dizinin yolu. cihaz Uzak sunucudaki uzak sunucu adresi ve dizin yolu, : başlatma Önyükleme sırasında bu sürücünün monte edilip edilmeyeceği. Etkinleştirme, sürücüleri daha erken kullanılabilir hale getirir, ancak ağ veya montaj sorunu durumunda gecikmeli önyüklemeye neden olabilir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ajan</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/puppet/ajan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/puppet/ajan/</guid>
      <description>Sözdizimi # kukla ajan [&amp;ndash;certname NAME] [-D|&amp;ndash;daemonize|&amp;ndash;no-daemonize] [-d|&amp;ndash;debug] [&amp;ndash;detailed-exitcodes] [&amp;ndash;digest DIGEST] [&amp;ndash;disable [MESSAGE]] [&amp;ndash;enable] [&amp;ndash;fingerprint] [-h|&amp;ndash;help] [-l|&amp;ndash;logdest syslog|eventlog|FILE|console] [&amp;ndash;masterport PORT] [&amp;ndash;noop] [-o|&amp;ndash;onetime] [-t|&amp;ndash;test] [-v|&amp;ndash;verbose] [-V|&amp;ndash;version] [-w|&amp;ndash;waitforcert SECONDS] Tetiklemek # Varsayılan olarak, aracı her 30 dakikada bir tetiklenir. Bu aralık değeri puppet.conf dosyasından değiştirilebilir.
Linux- /etc/puppet/puppet.conf Windows - %PROGRAMDATA%\PuppetLabs\puppet\etc\puppet.conf &amp;lsquo;Çalışma aralığını&amp;rsquo; istenen aralığa ayarlayın.
runinterval=xxx Aracı, şu komutla manuel olarak tetiklenebilir:
puppet agent -t Kerestecilik # Kukla agnet mesajları kaydeder. Bu günlükleri burada görüntüleyebilirsiniz:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
