<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutoriel aws-lambda on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/aws-lambda/</link>
    <description>Recent content in Tutoriel aws-lambda on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/aws-lambda/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Premiers pas avec aws-lambda</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/aws-lambda/premiers-pas-avec-aws-lambda/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/aws-lambda/premiers-pas-avec-aws-lambda/</guid>
      <description>Installation ou configuration # Connectez-vous à votre console AWS et cliquez sur Lambda sous le Services tab.
Sous Fonctions, vous pourrez Créer une fonction Lambda à l&amp;rsquo;aide du bouton portant le même libellé. [![entrez la description de l&amp;rsquo;image ici][1]][1]
Un écran s&amp;rsquo;affichera où vous pourrez sélectionner un plan. Ce sont simplement des points de départ vers les fonctions Lambda existantes pour démarrer rapidement avec Lambda. [![entrez la description de l&amp;rsquo;image ici][2]][2]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment développer aws-lambda(C#) sur une machine locale</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/aws-lambda/comment-developper-aws-lambdac-sur-une-machine-locale/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/aws-lambda/comment-developper-aws-lambdac-sur-une-machine-locale/</guid>
      <description>Dans le cadre du mouvement [Serverless][1], AWS a récemment annoncé la prise en charge de C# pour les fonctions AWS Lambda. Dans cet article, je vais vous montrer comment développer, installer et appeler une simple fonction C# AWS Lambda à l&amp;rsquo;aide de Visual Studio 2015.
Avant de commencer cet exemple, accédez d&amp;rsquo;abord à la section Remarques de ce document et assurez-vous que tous les composants requis sont installés.
[1] : https://en.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cadre sans serveur</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/aws-lambda/cadre-sans-serveur/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/aws-lambda/cadre-sans-serveur/</guid>
      <description>Le framework d&amp;rsquo;application open source pour créer facilement des architectures sans serveur sur AWS Lambda et plus encore. Cette section explique comment configurer une infrastructure sans serveur pour le développement d&amp;rsquo;applications avec des exemples pertinents.
&amp;ldquo;Serverless&amp;rdquo; est un framework : https://serverless.com/
Créer une opération CRUD simple # Créer une opération CRUD simple à l&amp;rsquo;aide de Serverless Framework
Installer le framework sans serveur globalement npm install serverless -g Créer un service Lambda simple serverless create --template aws-nodejs --path myService Accédez au répertoire myService qu&amp;rsquo;il devrait contenir</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWS Lambda avec Python</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/aws-lambda/aws-lambda-avec-python/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/aws-lambda/aws-lambda-avec-python/</guid>
      <description>Hello World - Fonction Lambda # C&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;une des fonctions lambda les plus simples. C&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;équivalent du programme Hello World. Pour créer votre premier programme, suivez les étapes mentionnées ci-dessous.
Connectez-vous à la console AWS Cliquez sur Lambda sous calcul Cliquez sur créer une fonction Lambda [![entrer la description de l&amp;rsquo;image ici][1]][1] Ignorer la section de plan de sélection Dans configurer le déclencheur, cliquez sur le rectangle en pointillé [![entrez la description de l&amp;rsquo;image ici][2]][2] Sélectionnez la passerelle API Remplissez les détails requis comme dans l&amp;rsquo;image.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>aws-lambda déclenché par S3</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/aws-lambda/aws-lambda-declenche-par-s3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/aws-lambda/aws-lambda-declenche-par-s3/</guid>
      <description>Syntaxe # Objet basé sur JSON désérialisé La touche &amp;ldquo;Records&amp;rdquo; a un ou plusieurs événements réels Chaque objet sous-événement contient toutes les informations dont vous avez besoin pour déterminer ce qui a changé Paramètres # Paramètre Détails Records -&amp;gt; [] -&amp;gt; s3 -&amp;gt; bucket -&amp;gt; name Le nom du compartiment S3 Enregistrements -&amp;gt; [] -&amp;gt; s3 -&amp;gt; objet -&amp;gt; clé Le chemin et le nom du fichier. Noms de fichiers # Contrairement à la plupart des chemins de fichiers, le nom de la clé S3 (schéma JSON : $.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWS Lambda avec S3</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/aws-lambda/aws-lambda-avec-s3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/aws-lambda/aws-lambda-avec-s3/</guid>
      <description>Les développeurs Lambda géreront les problèmes nécessitant l&amp;rsquo;utilisation d&amp;rsquo;autres ressources AWS. Cette rubrique se concentre sur S3 (Simple Storage Service) qui sera couramment utilisé pour stocker des fichiers statiques et d&amp;rsquo;autres configurations. Cette documentation prendra en compte l&amp;rsquo;utilisation d&amp;rsquo;AWS-SDK dans lambda, l&amp;rsquo;accès aux fichiers dans S3 à partir de Lambda et le déclenchement des fonctions Lambda lorsqu&amp;rsquo;un événement S3 est déclenché.
Aide-mémoire # AWS-SDK pour javascript Lambda contient aws-sdk (https://aws.amazon.com/sdk-for-node-js/) dans son global donc pas besoin de télécharger ce module de nœud dans le zip.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kit de compétences alexa</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/aws-lambda/kit-de-competences-alexa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/aws-lambda/kit-de-competences-alexa/</guid>
      <description>Créer un kit de compétences Alexa à l&amp;rsquo;aide de Blueprint # Connectez-vous à AWS Management Console et accédez à AWS Lambda.
Cliquez sur créer une nouvelle fonction, puis vous verrez cette fenêtre.
[![entrez la description de l&amp;rsquo;image ici][1]][1]
Sélectionnez l&amp;rsquo;environnement d&amp;rsquo;exécution mais le plan (exemple de code) uniquement pour node.js et python
[![entrez la description de l&amp;rsquo;image ici][2]][2]
Il existe deux exemples de conation pour le kit de compétences Alexa. Vous pouvez filtrer ces choses.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
