<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial csv on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/csv/</link>
    <description>Recent content in Tutorial csv on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/csv/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Começando com csv</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/csv/comecando-com-csv/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/csv/comecando-com-csv/</guid>
      <description>Instalação ou configuração # Um arquivo CSV em si não requer instalação, pois é apenas um arquivo de texto simples, geralmente com extensão .csv.
Um arquivo CSV geralmente contém registros. Cada linha representa um registro e é separada por um delimitador, geralmente uma vírgula; mas ponto e vírgula e tabulações também são usados ​​com frequência. Cada linha deve ter o mesmo número de campos.
exemplo.csv:
Name,Age,Skill,Height,Friendly Bob,22,10,6.3,yes Frank,12,7,5.5,no Processando arquivos csv em vários sistemas e linguagens # Arquivos csv pequenos e simples podem ser criados usando apenas um editor de texto, porque um arquivo CSV é simplesmente texto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Processamento de arquivos CSV em vários idiomas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/csv/processamento-de-arquivos-csv-em-varios-idiomas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/csv/processamento-de-arquivos-csv-em-varios-idiomas/</guid>
      <description>Arquivos csv pequenos e simples podem ser criados usando apenas um editor de texto. Ler e escrevê-los, ou processar seu conteúdo de outra forma, é feito de forma mais eficiente usando os produtos disponíveis para o idioma ou sistemas de escolha.
Lendo e escrevendo em Python # CSV (Comma Separated Values) é um formato de arquivo simples usado para armazenar dados tabulares, como uma planilha. Este é um exemplo mínimo de como escrever e ler dados em Python.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
