<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>sparql tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/sparql/</link>
    <description>Recent content in sparql tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/sparql/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Começando com Sparql</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/sparql/comecando-com-sparql/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/sparql/comecando-com-sparql/</guid>
      <description>Introdução a um endpoint SPARQL # Um mecanismo de consulta é necessário para executar consultas SPARQL em um conjunto de dados. Os mecanismos de consulta podem ser incorporados em aplicativos ou acessados ​​remotamente. O acesso remoto pode ser por meio de uma API específica do fornecedor ou por meio do protocolo SPARQL se uma implementação for compatível. Esta documentação não aborda como enviar consultas por meio de APIs de fornecedores específicos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabalhando com tags de idioma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/sparql/trabalhando-com-tags-de-idioma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/sparql/trabalhando-com-tags-de-idioma/</guid>
      <description>Obtendo uma tag de idioma de um literal # Literais em RDF podem ser strings com tags de idioma. Esses literais têm uma parte de texto e uma tag de idioma. Por exemplo, o literal &amp;ldquo;color&amp;rdquo;@en tem a parte de texto &amp;ldquo;color&amp;rdquo; e a tag de idioma &amp;ldquo;en&amp;rdquo;. Em uma consulta SPARQL, use a função lang para obter o idioma de um literal com uma tag de idioma. Se um literal não tiver uma tag de idioma, lang retornará a string vazia, &amp;quot;&amp;quot;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabalhando com gráficos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/sparql/trabalhando-com-graficos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/sparql/trabalhando-com-graficos/</guid>
      <description>O que é um gráfico nomeado?
Um identificador de documento de banco de dados interno (nome) usado por um RDBMS compatível com SQL para particionar o armazenamento de relações representadas como gráficos de sentença/instrução RDF.
Por que os gráficos nomeados são importantes?
Um Gráfico Nomeado é como uma página em um livro (o banco de dados) que contém uma coleção de parágrafos (coleções de frases). Assim, ele fornece um mecanismo poderoso para escopo de consulta que nega a necessidade de escopo de todas as consultas de banco de dados para todo o banco de dados.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
