<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>access-vba Tutoriel on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/access-vba/</link>
    <description>Recent content in access-vba Tutoriel on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/access-vba/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Premiers pas avec access-vba</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/access-vba/premiers-pas-avec-access-vba/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/access-vba/premiers-pas-avec-access-vba/</guid>
      <description>Installation ou configuration # Instructions détaillées sur la configuration ou l&amp;rsquo;installation d&amp;rsquo;access-vba.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Codes d&#39;erreur d&#39;accès (Form.Error, DataErr)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/access-vba/codes-derreur-dacces-formerror-dataerr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/access-vba/codes-derreur-dacces-formerror-dataerr/</guid>
      <description>La partie la plus délicate consiste à trouver la description des codes d&amp;rsquo;erreur. [Ce site][1] contient la liste la plus complète des codes que j&amp;rsquo;ai trouvés jusqu&amp;rsquo;à présent.
Vous trouverez ci-dessous une copie nettoyée des &amp;ldquo;@@@&amp;rdquo;.
Numéro d&amp;rsquo;erreur Description de l&amp;rsquo;erreur 3 Retour sans GoSub 5 Appel de procédure ou argument invalide 6 Débordement 7 Mémoire insuffisante 9 Indice hors limites 10 Ce tableau est fixe ou temporairement verrouillé 11 Division par zéro 13 Incompatibilité de type 14 Espace de chaîne insuffisant 16 Expression trop complexe 17 Impossible d&amp;rsquo;effectuer l&amp;rsquo;opération demandée 18 L&amp;rsquo;interruption de l&amp;rsquo;utilisateur s&amp;rsquo;est produite 20 Reprendre sans erreur 28 Espace pile insuffisant 35 Sous ou fonction non définie 47 Trop de clients d&amp;rsquo;application DLL 48 Erreur lors du chargement de la DLL 49 Convention d&amp;rsquo;appel DLL incorrecte 51 Erreur interne 52 Nom ou numéro de fichier incorrect 53 Fichier introuvable 54 Mode de fichier incorrect 55 Fichier déjà ouvert 57 Erreur d&amp;rsquo;E/S de périphérique 58 Le fichier existe déjà 59 Longueur d&amp;rsquo;enregistrement erronée 61 Disque plein 62 Entrée après la fin du fichier 63 Mauvais numéro d&amp;rsquo;enregistrement 67 Trop de fichiers 68 Appareil indisponible 70 Autorisation refusée 71 Disque pas prêt 74 Impossible de renommer avec un autre lecteur 75 Erreur d&amp;rsquo;accès au chemin/fichier 76 Chemin introuvable 91 Variable d&amp;rsquo;objet ou Avec variable de bloc non définie 92 Boucle For non initialisée 93 Chaîne de modèle invalide 94 Utilisation invalide de Null 96 Impossible de recevoir les événements de l&amp;rsquo;objet car l&amp;rsquo;objet déclenche déjà des événements vers le nombre maximal de récepteurs d&amp;rsquo;événements qu&amp;rsquo;il prend en charge 97 Impossible d&amp;rsquo;appeler la fonction friend sur un objet qui n&amp;rsquo;est pas une instance de la classe de définition 98 Un appel de propriété ou de méthode ne peut pas inclure de référence à un objet privé, ni comme argument ni comme valeur de retour 321 Format de fichier invalide 322 Impossible de créer le fichier temporaire nécessaire 325 Format non valide dans le fichier de ressources 380 Valeur de propriété invalide 381 Indice de tableau de propriétés invalide 382 Ensemble non pris en charge lors de l&amp;rsquo;exécution 383 Ensemble non pris en charge (propriété en lecture seule) 385 Nécessite un index de tableau de propriétés 387 Définition non autorisée 393 Obtenir non pris en charge lors de l&amp;rsquo;exécution 394 Obtenir non pris en charge (propriété en écriture seule) 422 Propriété introuvable 423 Propriété ou méthode introuvable 424 Objet requis 429 Le composant ActiveX ne peut pas créer d&amp;rsquo;objet 430 La classe ne prend pas en charge l&amp;rsquo;automatisation ou ne prend pas en charge l&amp;rsquo;interface attendue 432 Nom de fichier ou nom de classe introuvable lors de l&amp;rsquo;opération d&amp;rsquo;automatisation 438 L&amp;rsquo;objet ne prend pas en charge cette propriété ou méthode 440 Erreur d&amp;rsquo;automatisation 442 La connexion à la bibliothèque de types ou à la bibliothèque d&amp;rsquo;objets pour le processus distant a été perdue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Activerdésactiver la touche Maj à l&#39;ouverture de la base de données</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/access-vba/activerdesactiver-la-touche-maj-a-louverture-de-la-base-de-donnees/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/access-vba/activerdesactiver-la-touche-maj-a-louverture-de-la-base-de-donnees/</guid>
      <description>Ce code désactivera la possibilité pour un utilisateur de maintenir la touche Maj enfoncée lors de l&amp;rsquo;ouverture d&amp;rsquo;une base de données pour ignorer l&amp;rsquo;ouverture du formulaire par défaut et permettre à l&amp;rsquo;utilisateur d&amp;rsquo;accéder au volet de navigation et à l&amp;rsquo;éditeur VB. Dans les bases de données pour lesquelles vous ne souhaitez pas que les utilisateurs aient accès à l&amp;rsquo;un ou l&amp;rsquo;autre (en plus de désactiver l&amp;rsquo;utilisation des clés spéciales dans les options de base de données actuelles), ce code aidera à maintenir la base de données verrouillée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Créer un fichier délimité par du texte dans Access Vba</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/access-vba/creer-un-fichier-delimite-par-du-texte-dans-access-vba/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/access-vba/creer-un-fichier-delimite-par-du-texte-dans-access-vba/</guid>
      <description>Parfois, vous devrez peut-être créer un fichier texte délimité pour diverses utilisations. L&amp;rsquo;exemple suivant est l&amp;rsquo;une des nombreuses façons de vous aider à le faire. J&amp;rsquo;ai utilisé un tube (&amp;quot;|&amp;quot;) pour mon délimiteur, pour changer cela, changez simplement l&amp;rsquo;affectation de la variable Sep. Dans mon exemple, je vide le jeu d&amp;rsquo;enregistrements dans un tableau, ce n&amp;rsquo;est en aucun cas l&amp;rsquo;approche de facto, c&amp;rsquo;est juste mon choix. Cela peut facilement être fait en utilisant le jeu d&amp;rsquo;enregistrements lui-même.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vérifier si la table existe dans la base de données actuelle</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/access-vba/verifier-si-la-table-existe-dans-la-base-de-donnees-actuelle/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/access-vba/verifier-si-la-table-existe-dans-la-base-de-donnees-actuelle/</guid>
      <description>Placez simplement ce code en tant que module public qui peut être appelé par n&amp;rsquo;importe quelle autre procédure. Lors de l&amp;rsquo;appel du code, ajoutez le nom de la table que vous souhaitez rechercher entre parenthèses. Le code renvoie une valeur True/False indiquant si une table existe déjà ou non. Ceci est utile lorsqu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit de déterminer si une table doit être supprimée/purgée ou si une table existe déjà avant d&amp;rsquo;exécuter du code supplémentaire.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
