<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de google-analytics-api on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/google-analytics-api/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de google-analytics-api on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/google-analytics-api/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con google-analytics-api</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/google-analytics-api/primeros-pasos-con-google-analytics-api/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/google-analytics-api/primeros-pasos-con-google-analytics-api/</guid>
      <description>Introducción # Las API de Google Analytics le permiten acceder a los datos dentro de Google Analytics. No debe confundirse con el protocolo de medición que se utiliza para insertar datos en Google Analytics.
La API de Google Analytics se divide en partes de servidor.
API de informes de Google Analytics
La API de informes centrales de Google Analytics v3 le brinda acceso a la mayoría de los datos de informes en Google Analytics.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>API de informes (Analytics v4)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/google-analytics-api/api-de-informes-analytics-v4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/google-analytics-api/api-de-informes-analytics-v4/</guid>
      <description>La API de informes de Google Analytics V4 es el método programático más avanzado para acceder a los datos de informes en Google Analytics. Con la API de informes de Google Analytics, puede:
Cree paneles personalizados para mostrar datos de Google Analytics. Automatice tareas complejas de generación de informes para ahorrar tiempo. Integre sus datos de Google Analytics con otras aplicaciones comerciales. Características
Google Analytics se basa en una poderosa infraestructura de informes de datos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>API en tiempo real</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/google-analytics-api/api-en-tiempo-real/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/google-analytics-api/api-en-tiempo-real/</guid>
      <description>Sintaxis # OBTENGA https://www.googleapis.com/analytics/v3/data/realtime?ids=[Analytics view Id]&amp;amp;metrics=[Real-time metrics]&amp;amp;access_token=[Access_token_from_Authentcation] OBTENGA https://www.googleapis.com/analytics/v3/data/realtime?ids=[Analytics view Id]&amp;amp;metrics=[Real-time metrics]&amp;amp;dimensions=[Real-time metrics]&amp;amp;access_token=[Access_token_from_Authentcation] Parámetros # (Obligatorio) Nombre del parámetro Descripción identificaciones ID de tabla único para recuperar datos de Analytics. El ID de la tabla tiene el formato ga:XXXX, donde XXXX es el ID de la vista (perfil) de Analytics. métricas Una lista separada por comas de las métricas de Analytics. Por ejemplo, &amp;lsquo;rt:activeUsers&amp;rsquo;. Se debe especificar al menos una métrica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Respuestas de error</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/google-analytics-api/respuestas-de-error/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/google-analytics-api/respuestas-de-error/</guid>
      <description>Sintaxis # 400 invalidParameter Indica que un parámetro de solicitud tiene un valor no válido.
400 badRequest Indica que la consulta no era válida. Por ejemplo, faltaba el ID principal o la combinación de dimensiones o métricas solicitadas no era válida.
403 permisos insuficientes Indica que el usuario no tiene suficientes permisos para la entidad especificada en la consulta.
403 dailyLimitExceeded Indica que el usuario ha excedido la cuota diaria (ya sea por proyecto o por vista (perfil)).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>API de metadatos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/google-analytics-api/api-de-metadatos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/google-analytics-api/api-de-metadatos/</guid>
      <description>Sintaxis # OBTENER HTTP https://www.googleapis.com/analytics/v3/metadata/{reportType}/columns?key={APIKey} HTTP OBTENER https://www.googleapis.com/analytics/v3/metadata/{reportType}/columns?access_token={Access_token} Parámetros # Nombre del parámetro Descripción tipo de informe Tipo de informe. Valores permitidos: ga. Donde ga corresponde a la API de informes centrales. La API de metadatos devuelve la lista y los atributos de las columnas (es decir, dimensiones y métricas) expuestas en las API de informes de Google Analytics (v2,v3 y v4). Los atributos devueltos incluyen el nombre de la interfaz de usuario, la descripción, la compatibilidad con segmentos y más.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autenticación</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/google-analytics-api/autenticacion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/google-analytics-api/autenticacion/</guid>
      <description>Sintaxis # OBTENGA https://accounts.google.com/o/oauth2/auth?client_id={clientid}&amp;amp;redirect_uri=urn:ietf:wg:oauth:2.0:oob&amp;amp;scope={Scopes}&amp;amp;response_type=code PUBLICAR https://accounts.google.com/o/oauth2/token code={Código de la llamada anterior}&amp;amp;client_id={ClientId}&amp;amp;client_secret={ClientSecret}&amp;amp;redirect_uri=urn:ietf:wg:oauth:2.0:oob&amp;amp;grant_type=authorization_code PUBLICAR https://accounts.google.com/o/oauth2/token client_id={ClientId}&amp;amp;client_secret={ClientSecret}&amp;amp;refresh_token={Llamada anterior}&amp;amp;grant_type=refresh_token Parámetros # Parámetro Descripción Identificación del cliente Desde Google Developer consola identifica tu proyecto o aplicación secreto Desde Google Developer consola identifica tu proyecto o aplicación redirigir_uri Desde Google Developer ubicación a la que se debe devolver la autenticación. En el caso de las aplicaciones nativas urn:ietf:wg:oauth:2.0:oob se puede utilizar para indicar localhost Para poder acceder a cualquier API de Google necesitas identificarte como desarrollador e identificar tu proyecto.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
