<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial en pdf on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/pdf/</link>
    <description>Recent content in Tutorial en pdf on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/pdf/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Empezando con pdf</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/pdf/empezando-con-pdf/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/pdf/empezando-con-pdf/</guid>
      <description>Instalación o configuración # Para ver un pdf puede descargar Adobe Reader gratis . Puede crear archivos PDF mediante programación con la ayuda de, por ejemplo, usando iTextSharp, jsPDF o PDFSharp (hay otras bibliotecas disponibles)
Servidor PDFTK para manipulación de pdf # Instale el servidor PDFTK desde https://www.pdflabs.com/tools/pdftk-server/
PDFtk Server es una herramienta de línea de comandos que puede:
• Merge PDF Documents or Collate PDF Page Scans • Split PDF Pages into a New Document • Rotate PDF Documents or Pages • Decrypt Input as Necessary (Password Required) • Encrypt Output as Desired • Fill PDF Forms with X/FDF Data and/or Flatten Forms • Generate FDF Data Stencils from PDF Forms • Apply a Background Watermark or a Foreground Stamp • Report PDF Metrics, Bookmarks and Metadata • Add/Update PDF Bookmarks or Metadata • Attach Files to PDF Pages or the PDF Document • Unpack PDF Attachments • Burst a PDF Document into Single Pages • Uncompress and Re-Compress Page Streams • Repair Corrupted PDF (Where Possible) PDFtk Server no requiere Adobe Acrobat o Reader, y se ejecuta en Windows, Mac OS X y Linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Firmas PDF integradas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/pdf/firmas-pdf-integradas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/pdf/firmas-pdf-integradas/</guid>
      <description>Las firmas PDF integradas se explican de forma bastante gráfica y detallada en el documento de Adobe Firmas digitales en un PDF. Además, se especifican en la especificación PDF ISO 32000-1:2008 disponible aquí por Adobe en la sección 12.8 Firmas digitales.
Dependiendo de su contexto de programación, existen muchas bibliotecas PDF que admiten la creación de firmas PDF integradas y también muchos productos que utilizan estas bibliotecas. Algunos de ellos incluso están disponibles de forma gratuita, p.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
