<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial ANTLR on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/antlr/</link>
    <description>Recent content in Tutorial ANTLR on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/antlr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con ANTLR</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/antlr/primeros-pasos-con-antlr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/antlr/primeros-pasos-con-antlr/</guid>
      <description>Hola Mundo # </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducción a ANTLR v4</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/antlr/introduccion-a-antlr-v4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/antlr/introduccion-a-antlr-v4/</guid>
      <description>ANTLR v4 es una poderosa herramienta utilizada para construir nuevos lenguajes de programación y procesar/traducir texto estructurado o archivos binarios. ANTLR usa una gramática que usted crea para generar un analizador que puede construir y atravesar un árbol de análisis (o árbol de sintaxis abstracta, AST). El analizador consta de archivos de salida en un idioma de destino que especifique. ANTLR v4 admite varios objetivos, incluidos: Java, C#, JavaScript, Python2 y Python3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Equipo de prueba  grun</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/antlr/equipo-de-prueba--grun/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/antlr/equipo-de-prueba--grun/</guid>
      <description>Configurar equipo de prueba # ANTLR contiene una herramienta de prueba en su biblioteca de tiempo de ejecución, esta herramienta se puede usar para mostrar información que detalla cómo se realiza el análisis para hacer coincidir la entrada con las reglas definidas en su archivo de gramática.
Para usar esta herramienta contenida en el archivo jar de ANTLR, debe configurar el classpath de su sistema para permitir el acceso tanto a la herramienta ANTLR como a la biblioteca de tiempo de ejecución:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reglas Lexer en v4</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/antlr/reglas-lexer-en-v4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/antlr/reglas-lexer-en-v4/</guid>
      <description>Reglas de prioridad # Varias reglas de lexer pueden coincidir con el mismo texto de entrada. En ese caso, el tipo de token se elegirá de la siguiente manera:
Primero, seleccione la regla lexer que coincida con la entrada más larga Si el texto coincide con un token definido implícitamente (como &#39;{&#39;), use la regla implícita Si varias reglas lexer coinciden con la misma longitud de entrada, elija la primera, según el orden de definición La siguiente gramática combinada:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tiempos de ejecución de idiomasobjetivos ANTLR</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/antlr/tiempos-de-ejecucion-de-idiomasobjetivos-antlr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/antlr/tiempos-de-ejecucion-de-idiomasobjetivos-antlr/</guid>
      <description>Ayuda de idioma # ANTLR es capaz de generar analizadores para varios lenguajes de programación:
Destino C# Objetivo de Python Objetivo JavaScript Objetivo de Java Por defecto, ANTLR generará un analizador desde la línea de comandos en el lenguaje de programación Java:
Java -jar antlr-4.5.3-complete.jar yourGrammar.g4 //Will output a java parser Para cambiar el idioma de destino, puede ejecutar el siguiente comando desde la terminal/línea de comandos del sistema operativo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visitantes</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/antlr/visitantes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/antlr/visitantes/</guid>
      <description>¿Cuál es la diferencia entre un oyente y un visitante? La diferencia entre los mecanismos de escucha y visitante es que los métodos de escucha son llamados por el objeto caminante proporcionado por ANTLR, mientras que los métodos de visitante deben guiar a sus hijos con llamadas de visita explícitas. Olvidarse de invocar visit() en los hijos de un nodo significa que esos subárboles no son visitados. En el visitante tenemos la capacidad de caminar por los árboles mientras que en el oyente solo está reaccionando al caminante del árbol.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oyentes</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/antlr/oyentes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/antlr/oyentes/</guid>
      <description>Eventos de escucha usando etiquetas # Etiquetar las alternativas dentro de una regla que comienza con el operador # le dice a ANTLR que genere métodos de escucha para cada etiqueta correspondiente a la alternativa.
Especificando una etiqueta para cada alternativa en la siguiente regla:
// Rule type : int #typeInt | short #typeShort | long #typeLong | string #typeString ; // Tokens int : &#39;int&#39; ; short : &#39;short&#39; ; long : &#39;long&#39; ; string : &#39;string&#39; ; Generará los siguientes métodos en la interfaz generada que extiende ParseTreeListener:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducción a ANTLR v3</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/antlr/introduccion-a-antlr-v3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/antlr/introduccion-a-antlr-v3/</guid>
      <description>Instalación y configuración # Cómo instalar ANTLR en Eclipse # (Probado por última vez en Indigo y ANTLR IDE 2.1.2)
Instale Eclipse. Descargue JAR de archivos binarios completos de ANTLR que incluye ANTLR v2. Extraiga a un directorio temporal. Copia el antlr-n.n folder to an appropriate permanent location, for example the same folder that Eclipse is installed in. Agregue el sitio de actualización de ANTLR IDE a Eclipse. In Eclipse, click on Help and select Install New Software.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
