<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutoriel weka on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/weka/</link>
    <description>Recent content in Tutoriel weka on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/weka/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Démarrer avec weka</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/weka/demarrer-avec-weka/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/weka/demarrer-avec-weka/</guid>
      <description>Installation ou configuration # Weka est une collection d&amp;rsquo;algorithmes d&amp;rsquo;apprentissage automatique pour les tâches d&amp;rsquo;exploration de données. Les algorithmes peuvent être appliqués directement à un ensemble de données ou appelés à partir de votre propre code Java. Weka contient des outils pour le prétraitement des données, la classification, la régression, le clustering, les règles d&amp;rsquo;association et la visualisation. Il est également bien adapté au développement de nouveaux schémas d&amp;rsquo;apprentissage automatique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chargement d&#39;instances</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/weka/chargement-dinstances/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/weka/chargement-dinstances/</guid>
      <description>Fichiers ARFF # Les fichiers ARFF (Attribute-Relation File Format) sont le format le plus courant pour les données utilisées dans Weka. Chaque fichier ARFF doit avoir un en-tête décrivant à quoi devrait ressembler chaque instance de données. Les attributs pouvant être utilisés sont les suivants :
Numérique Nombres réels ou entiers.
Nominale Les attributs nominaux doivent fournir un ensemble de valeurs possibles. Par exemple:
@ATTRIBUTE class {Iris-setosa,Iris-versicolor,Iris-virginica} Chaîne de caractères Autorise les valeurs de chaîne arbitraires.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment utiliser R dans Weka</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/weka/comment-utiliser-r-dans-weka/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/weka/comment-utiliser-r-dans-weka/</guid>
      <description>Pourquoi utiliser R dans Weka ? # R est un outil puissant pour le prétraitement des données R a un grand nombre de bibliothèques et ne cesse de croître R ​​dans Weka, peut facilement obtenir des données, les traiter et les transmettre à Weka de manière transparente Comment configurer R dans Weka # Pour les utilisateurs Mac
Remplacez l&amp;rsquo;ancien info.Plist par le nouveau donné par Mark Hall
téléchargez et installez R</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Classement du texte</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/weka/classement-du-texte/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/weka/classement-du-texte/</guid>
      <description>Classification de texte avec LibLinear # Créer des instances de formation à partir du fichier .arff
private static Instances getDataFromFile(String path) throws Exception{
DataSource source = new DataSource(path); Instances data = source.getDataSet(); if (data.classIndex() == -1){ data.setClassIndex(data.numAttributes()-1); //last attribute as class index } return data; }
Instances trainingData = getDataFromFile(pathToArffFile); Utilisez StringToWordVector pour transformer vos attributs de chaîne en représentation numérique :
*Important features of this filter:
tf-idf representation
stemming</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment utiliser CPython Scripting dans Weka ?</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/weka/comment-utiliser-cpython-scripting-dans-weka/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/weka/comment-utiliser-cpython-scripting-dans-weka/</guid>
      <description>Comment installer CPython dans Weka ? # Installez wekaPython
allez dans tools, ouvrez package manager recherchez wekaPython, sélectionnez et cliquez pour installer Installer les bibliothèques Python
installez anaconda ou conda installez quatre packages : numpy, pandas, matplotlib, scikit-learn pour la documentation d&amp;rsquo;installation complète, voir [conda] (http://conda.pydata.org/docs/install/quick.html#os-x-miniconda-install) Hello World Exemple pour CPython de Weka # Allez dans Explorer, ouvrez les données iris.arff, puis allez dans CPython Scripting, copiez et collez les lignes de code suivantes dans Python Scripts :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Premiers pas avec Jython dans Weka</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/weka/premiers-pas-avec-jython-dans-weka/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/weka/premiers-pas-avec-jython-dans-weka/</guid>
      <description>Pourquoi utiliserions-nous Jython dans Weka ?
Si vous n&amp;rsquo;êtes pas satisfait de ce que vous permettent de faire Explorer, Experimenter, KnowledgeFlow, simpleCLI et que vous cherchez quelque chose pour libérer la plus grande puissance de weka ;
Avec Jython, nous pouvons accéder à toutes les fonctionnalités fournies par l&amp;rsquo;API Weka, directement dans Weka ;
Sa syntaxe est de type Python, qui est considérée comme un langage de script convivial pour les débutants ;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comparaison simple des interfaces Weka</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/weka/comparaison-simple-des-interfaces-weka/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/weka/comparaison-simple-des-interfaces-weka/</guid>
      <description>Weka possède de nombreuses interfaces, Explorer, KnowledgeFlow, Experimenter, SimpleCLI, Workbench.
Tous partagent la plupart du temps les mêmes tâches, avec une concentration et une flexibilité différentes.
Ici, nous allons explorer leurs différents objectifs et flexibilités.
Explorateur
pro:
faire tout rapidement donner une vue rapide et complète de la structure des données cos : impossible d&amp;rsquo;enregistrer le processus ;
Expérimentateur
pro:
comparer plusieurs modèles à la fois, par exemple, exécuter 3 classificateurs différents sur 5 ensembles de données tous ensemble, et voir le résultat comparé à un seul endroit ; l&amp;rsquo;expérience peut être enregistrée Flux de connaissances</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erreurs facilement commises lors de l&#39;utilisation de KnowledgeFlow</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/weka/erreurs-facilement-commises-lors-de-lutilisation-de-knowledgeflow/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/weka/erreurs-facilement-commises-lors-de-lutilisation-de-knowledgeflow/</guid>
      <description>Weka KnowledgeFlow (KF) est une excellente interface à utiliser. Cependant, le manuel Weka ne couvre pas tous les petits détails de l&amp;rsquo;utilisation de KF. Ici serait un endroit pour recueillir ces petits trucs ou détails que j&amp;rsquo;ai appris de ces erreurs que j&amp;rsquo;ai faites ou que je ferai au fil du temps. Un grand merci aux gens de Wekalist (en particulier Mark Hall, Eibe Frank) pour avoir créé un environnement d&amp;rsquo;apprentissage merveilleux pour Weka !</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
