<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tutorial http-headers on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/http-headers/</link>
    <description>Recent content in tutorial http-headers on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/http-headers/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução aos cabeçalhos http</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/http-headers/introducao-aos-cabecalhos-http/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/http-headers/introducao-aos-cabecalhos-http/</guid>
      <description>Solicitação HTTP # Uma solicitação HTTP simples para o recurso /index.html. O host www.example.com é especificado no cabeçalho HTTP Host.
GET /index.html HTTP/1.1 Host: www.example.com Resposta HTTP # Uma possível resposta ao pedido acima. A resposta contém os cabeçalhos HTTP Date, Content-Type, Content-Encoding e Content-Length.
HTTP/1.1 200 OK Date: Wed, 21 Jun 2017 10:58:03 GMT Content-Type: text/html; charset=UTF-8 Content-Encoding: UTF-8 Content-Length: 150 &amp;lt;response body&amp;gt; O corpo da resposta é enviado após os cabeçalhos, separados por uma linha em branco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>X-Request-ID</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/http-headers/x-request-id/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/http-headers/x-request-id/</guid>
      <description>O cabeçalho X-Request-ID pode ser usado para rastrear solicitações individuais para um serviço da web (como uma API REST) ​​do cliente para o servidor e seus backends.
Sintaxe # X-Request-ID: &amp;lt; valor &amp;gt; Um Cliente pode enviar um cabeçalho HTTP X-Request-ID: some-value. O servidor deve usar o valor fornecido e fornecê-lo em todas as solicitações que fizer aos serviços de back-end com a finalidade de atender a solicitação inicial. Ao enviar a resposta, o servidor retornará o mesmo cabeçalho de volta ao cliente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aceitar-Intervalos (Resposta)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/http-headers/aceitar-intervalos-resposta/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/http-headers/aceitar-intervalos-resposta/</guid>
      <description>Accept-Ranges informa ao cliente que este servidor suportará intervalos para este recurso (arquivo).
Sintaxe # Aceitar-Intervalos: RangeType Intervalos de aceitação: nenhum Parâmetros # Parâmetro Descrição Tipo de intervalo Esse tipo de intervalo é suportado. Atualmente, isso é apenas bytes ou none. nenhum O servidor não oferece suporte a intervalos neste recurso Accept-Ranges faz parte do sistema de ranges. O sistema de intervalos permite que o cliente solicite apenas parte de um arquivo em vez de ter que baixar o arquivo inteiro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aceitar-Codificação (Solicitação)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/http-headers/aceitar-codificacao-solicitacao/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/http-headers/aceitar-codificacao-solicitacao/</guid>
      <description>Accept-Encoding informa ao servidor qual codificação o cliente aceita. A codificação é usada principalmente para compactação.
Sintaxe # Aceitar-Codificação: Codificação;QualityFactor Aceitar-codificação: Codificação;QualityFactor, tipo;QualityFactor, tipo;QualityFactor, &amp;hellip; Parâmetros # Parâmetro Descrição Codificação O tipo de codificação a ser usado. Isso também pode ser um * para dizer que o cliente não tem preferência sobre qual codificação usar Fator de Qualidade O fator de qualidade no formato ;q=0,8. Se for definido como 0, significa &amp;ldquo;não aceitável&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aceitar-Idioma (Solicitação)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/http-headers/aceitar-idioma-solicitacao/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/http-headers/aceitar-idioma-solicitacao/</guid>
      <description>Accept-Language informa ao servidor qual idioma (como o inglês) o cliente aceita.
Sintaxe # Aceitar-Idioma: Idioma;Factor de Qualidade Aceitar-Idioma: Idioma;QualityFactor, Language;QualityFactor, &amp;hellip; Aceitar-Idioma: * Parâmetros # Parâmetro Descrição Idioma Qual idioma é aceitável. Fator de Qualidade O fator de qualidade no formato ;q=0.8 (opcional) * Corresponder a qualquer idioma Accept-Language aceita vários idiomas e inclui uma preferência opcional para qual o servidor deve usar. O idioma é um da lista disponível na página IANA Language Subtag Registry.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aceitar pedido)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/http-headers/aceitar-pedido/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/http-headers/aceitar-pedido/</guid>
      <description>Que Content-Type o cliente aceita.
Sintaxe # Aceitar: MIMEType/MIMEsubtype;QualityFactor Aceitar: MIMEType/MIMESsubtype;QualityFactor, MIMEType/MIMESsubtype;QualityFactor, &amp;hellip; Parâmetros # Parâmetro Descrição Tipo MIME A primeira metade do tipo mime. Isso também pode ser um */* para todos os tipos Subtipo MIMES A segunda metade do tipo mime ou um * para todos os subtipos (ou seja, image/*) Fator de Qualidade O fator de qualidade no formato ;q=0.8 (opcional) Os tipos de conteúdo são tipos MIME (ou seja, text/html) separados por vírgula com um fator de qualidade opcional (usando um ;q=) que é usou a preferência dos clientes para usar este tipo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aceitar-Charset (Solicitação)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/http-headers/aceitar-charset-solicitacao/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/http-headers/aceitar-charset-solicitacao/</guid>
      <description>Accept-Charset informa ao servidor quais conjuntos de caracteres o cliente aceita.
Sintaxe # Aceitar-Charset: tipo;QualityFactor Accept-Charset: tipo;QualityFactor, tipo;QualityFactor, tipo;QualityFactor, &amp;hellip; Parâmetros # Parâmetro Descrição tipo Um nome de conjunto de caracteres. Isso também pode ser um * para todos os conjuntos de caracteres Fator de Qualidade O fator de qualidade no formato ;q=0.8 (opcional) Accept-Charset recebe vários conjuntos de caracteres e inclui uma preferência opcional para qual o servidor deve usar.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
