<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial del sistema operativo on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/operating-system/</link>
    <description>Recent content in Tutorial del sistema operativo on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/operating-system/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con el sistema operativo</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/operating-system/primeros-pasos-con-el-sistema-operativo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/operating-system/primeros-pasos-con-el-sistema-operativo/</guid>
      <description>Instalación o Configuración # Instrucciones detalladas sobre cómo configurar o instalar el sistema operativo.
instale el popular Clonezilla para clonar un disco duro de Mac OS (uso básico) # Naturalmente, poder instalar utilidades de clonación de discos duros puede ser un aspecto importante de la instalación y el mantenimiento de su sistema operativo.
Configurar Clonezilla es sorprendentemente menos sencillo de lo que esperaba. La gran cantidad de opciones, si bien es valiosa, también hace que cada parte de la identificación y carga del software sea demasiado complicada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Espacio de usuario y espacio del kernel</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/operating-system/espacio-de-usuario-y-espacio-del-kernel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/operating-system/espacio-de-usuario-y-espacio-del-kernel/</guid>
      <description>La RAM se puede dividir en dos partes. El espacio del kernel y el espacio del usuario. El núcleo se ejecuta en el espacio del núcleo, al que ningún otro programa puede acceder. Los programas de usuario deben ejecutarse en el espacio del usuario. El espacio de usuario es una forma de caja de arena, donde los programas de usuario solo pueden acceder a la memoria que se les asignó para que no puedan estropear otros programas y el kernel.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
