<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Editor atom Tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/atom-editor/</link>
    <description>Recent content in Editor atom Tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/atom-editor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comenzando con el editor atom</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/atom-editor/comenzando-con-el-editor-atom/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/atom-editor/comenzando-con-el-editor-atom/</guid>
      <description>¿Qué es el átomo? # Atom es un editor de texto pirateable creado por GitHub y desarrollado sobre la plataforma de aplicaciones de escritorio Electron.
Esto significa que se puede utilizar como editor de texto para la programación básica hasta un IDE de tamaño completo. También es extremadamente personalizable, proporciona miles de paquetes creados por la comunidad (resaltado de sintaxis, UX mejorado, etc.) y temas para satisfacer las necesidades de todos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalación y configuración</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/atom-editor/instalacion-y-configuracion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/atom-editor/instalacion-y-configuracion/</guid>
      <description>Para solucionar los errores que ocurren con la compilación desde el origen, consulte los [documentos de compilación] (https://github.com/atom/atom/tree/master/docs/build-instructions).
Instalación de Atom en Windows # Usando el instalador oficial # Descargue el instalador desde [el sitio web oficial] (https://atom.io/). Automáticamente agregará atom y apm (Atom Package Manager) a su variable %PATH%.
Construyendo desde la fuente # Requisitos:
Node.js 4.4.x o posterior -Python 2.7.x 7zip Visual Studio (una de las versiones a continuación) Visual C++ Build Tools 2015 Visual Studio 2013 Update 5 (Express Edition or better) Visual Studio 2015 (Community Edition or better) Git Ejecute los siguientes comandos en el símbolo del sistema:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Edición básica con Atom</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/atom-editor/edicion-basica-con-atom/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/atom-editor/edicion-basica-con-atom/</guid>
      <description>Tenga en cuenta que los íconos que se usan al final del ejemplo Apertura de archivos y directorios no forman parte del estilo estándar de Atom, sino que son el resultado de los [iconos de archivo](https://atom.io/packages/file -iconos) paquete de estilo.
Árbol de archivos interactivo # Para realizar un seguimiento de la estructura de archivos de sus proyectos, Atom, como muchos editores de texto e IDE, utiliza un modelo de árbol de archivos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Temas y Paquetes</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/atom-editor/temas-y-paquetes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/atom-editor/temas-y-paquetes/</guid>
      <description>Los paquetes de Atom le permiten personalizar el editor según sus necesidades. Este tema explicará cómo se crean, publican e instalan los paquetes y los temas.
Descarga e instalación de paquetes y temas # Para ver los paquetes o temas instalados, abra la configuración con Ctrl+, y seleccione la pestaña &amp;ldquo;Paquetes&amp;rdquo; o &amp;ldquo;Temas&amp;rdquo; en la barra de navegación de la izquierda. Tenga en cuenta que los paquetes o temas que instaló de otros editores aparecerán en la sección &amp;ldquo;Temas de la comunidad&amp;rdquo; y los temas preinstalados con Atom aparecerán en la sección &amp;ldquo;Temas principales&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
