<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/ssis/</link>
    <description>Recent content in Tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/ssis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comenzando con ssis</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ssis/comenzando-con-ssis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ssis/comenzando-con-ssis/</guid>
      <description>SSIS 2005 Instalación # Para que SSIS funcione en un entorno de SQL Server 2005
Adquiera imágenes de SQL Server 2005 (x86 o 64 bits). Monte el segundo disco e inicie el asistente de instalación &amp;ldquo;Siguiente&amp;rdquo; su camino a través de los cuadros de diálogo hasta que vea esta pantalla. En Componentes del cliente, asegúrese de que esté seleccionado Business Intelligence Development Studio Continúe haciendo clic en Siguiente hasta que se complete la instalación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comprobar si existe un archivo</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ssis/comprobar-si-existe-un-archivo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ssis/comprobar-si-existe-un-archivo/</guid>
      <description>Uso del control de bucle para ejecutar una tarea de flujo de datos para cada archivo. # Si desea verificar la existencia de un archivo o realizar un par de acciones para cada archivo en una carpeta, puede usar el contenedor de bucles Foreach.
Le das la ruta y la máscara del archivo y lo ejecutará para cada archivo que encuentre
Pasos para verificar si un archivo existe o no # Para completar este objetivo se requieren las siguientes tareas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convierta el tipo de datos de Integer en formato AAAAMMDD a Fecha</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ssis/convierta-el-tipo-de-datos-de-integer-en-formato-aaaammdd-a-fecha/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ssis/convierta-el-tipo-de-datos-de-integer-en-formato-aaaammdd-a-fecha/</guid>
      <description>Uso de la conversión integrada # Usando la columna Derivada podemos preparar la entrada. Proporcionaremos aaaa-MM-dd a la conversión final:
Año: (DT_STR,4,1252)(DataDate / 10000) Mes: (DT_STR,2,1252)(DataDate / 100 % 100) Día: (DT_STR,2,1252)(DataDate % 100) Todos juntos: (DT_DBDATE)((DT_STR,4,1252)(DataDate / 10000) + &amp;ldquo;-&amp;rdquo; + (DT_STR,2,1252)(DataDate / 100 % 100) + &amp;ldquo;-&amp;rdquo; + (DT_STR,2,1252) (Fecha de datos % 100))
Esta es una solución más rápida que los componentes de secuencias de comandos, pero menos legible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mover archivo de una carpeta a otra</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ssis/mover-archivo-de-una-carpeta-a-otra/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ssis/mover-archivo-de-una-carpeta-a-otra/</guid>
      <description>Tareas del sistema de archivos en SSIS # Desde la pestaña Flujo de control en su paquete de SSIS, busque en el cuadro de herramientas de SSIS en la sección común para la tarea del sistema de archivos, arrástrelo a su superficie de diseño donde desea que se mueva el archivo en su paquete.
Una vez que haya colocado la tarea, haga doble clic para abrirla.
Desde aquí, primero querrá darle un nombre a la tarea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leer desde un archivo CSV</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ssis/leer-desde-un-archivo-csv/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ssis/leer-desde-un-archivo-csv/</guid>
      <description>Uso de SSIS para extraer datos de un archivo CSV e insertarlos en una tabla de SQL Server
Leer de un archivo CSV e insertar datos en una tabla # Primero, debe preparar el entorno creando la tabla de SQL Server y el archivo CSV.
Ejecute el siguiente script en SQL Server para crear la tabla SQL en una nueva base de datos o en una existente. Para este ejemplo, utilicé mi base de datos &amp;lsquo;TrainingDB&amp;rsquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cargue múltiples archivos CSV del mismo formato desde una carpeta</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ssis/cargue-multiples-archivos-csv-del-mismo-formato-desde-una-carpeta/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ssis/cargue-multiples-archivos-csv-del-mismo-formato-desde-una-carpeta/</guid>
      <description>En esta guía puede encontrar los pasos para cargar múltiples archivos CSV/TXT desde una carpeta a la tabla de la base de datos.
Parámetros # Parámetro/Variable Detalles Carpeta de origen Es un parámetro de proyecto de solo lectura disponible y configurable en la implementación. Ejemplo de parámetro de proyecto son cadenas de conexión, contraseñas, número de puerto, usuarios, etc. CompleteSourceFilePath Es una variable de usuario de lectura y escritura disponible solo dentro del paquete como variables locales en lenguajes de programación Pasos para cargar datos # Para lograr este objetivo lo que necesitamos es</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo usar variables dentro de un componente de secuencia de comandos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ssis/como-usar-variables-dentro-de-un-componente-de-secuencia-de-comandos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ssis/como-usar-variables-dentro-de-un-componente-de-secuencia-de-comandos/</guid>
      <description>Esta publicación proporciona pasos para usar variables (Variable de usuario, Parámetro de paquete y Parámetro de proyecto) en el componente de secuencia de comandos y ver el valor actualizado usando Punto de interrupción y Ventana de observación.
Parámetros # Parámetro Detalles VarUsuario Es como una variable local utilizada dentro de un paquete. Su valor se puede leer y modificar en la tarea de script Resultado Es una variable local que contendrá el resultado concatenado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cree un archivo CSV y escriba desde SQL Server en ese archivo</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ssis/cree-un-archivo-csv-y-escriba-desde-sql-server-en-ese-archivo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ssis/cree-un-archivo-csv-y-escriba-desde-sql-server-en-ese-archivo/</guid>
      <description>La guía ayuda a comprender cómo importar datos de la tabla del servidor SQL a un archivo CSV/txt.
Haga clic derecho en la tarea de flujo de datos y seleccione la propiedad. Las propiedades DefaultBufferMaxRows y DefaultBufferSize se pueden cambiar para mejorar el rendimiento de la carga de datos. Se pueden ejecutar varias tareas de flujo de datos en paralelo para un mejor rendimiento. Cada Tarea tiene dos flujos de éxito y fracaso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ordenar los datos entrantes, pero enviar solo un subconjunto de filas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ssis/ordenar-los-datos-entrantes-pero-enviar-solo-un-subconjunto-de-filas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ssis/ordenar-los-datos-entrantes-pero-enviar-solo-un-subconjunto-de-filas/</guid>
      <description>Uso de los componentes Ordenar y Dividir condicionalmente # Dado que necesita ordenar y cambiar el nombre de los campos, la mejor opción será el componente Ordenar en la tarea Flujo de datos (como mencionó). Si solo desea cambiar el nombre de las columnas, utilice el componente &amp;ldquo;Columna derivada&amp;rdquo;. El componente Ordenar debería tener el siguiente aspecto: En mi ejemplo, puede ver que Apellido, Nombre y Fecha de nacimiento están ordenados y Apellido y Fecha de nacimiento se renombran.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
