<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Windows-10 Tutoriel on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/windows-10/</link>
    <description>Recent content in Windows-10 Tutoriel on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/windows-10/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Premiers pas avec Windows-10</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/windows-10/premiers-pas-avec-windows-10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/windows-10/premiers-pas-avec-windows-10/</guid>
      <description>Installation ou configuration # L&amp;rsquo;installation sur Windows 10 est aussi simple que jamais, et malgré les (vraies) rumeurs qui circulent selon lesquelles Windows 10 est la dernière version &amp;ldquo;normale&amp;rdquo; de Windows, il a toujours été le même processus.
Installer une nouvelle version Obtenez l&#39;image Windows (Passez directement à l&#39;étape 4 si vous avez un disque acheté en magasin) Accédez au site Windows technet et téléchargez la version appropriée de Windows 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installer Bash sur Windows 10</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/windows-10/installer-bash-sur-windows-10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/windows-10/installer-bash-sur-windows-10/</guid>
      <description>Installer Bash sous Windows 10 # Cette documentation est un petit résumé de la officielle
Conditions préalables # Votre PC doit exécuter une version 64 bits de Windows 10 Anniversary Update build 14393 ou version ultérieure To find your PC&amp;rsquo;s CPU architecture and Windows version/build number, open Settings&amp;gt;System&amp;gt;About. Look for the OS Build and System Type fields.
Activer le mode développeur Open Settings -&amp;gt; Update and Security -&amp;gt; For developers Select the Developer Mode radio button Activez la fonctionnalité Sous-système Windows pour Linux (interface graphique ou ligne de commande Dans Démarrer, recherchez &amp;ldquo;Activer ou désactiver les fonctionnalités Windows&amp;rdquo; - Select Windows Subsystem for Linux (beta) - Click OK OU Ouvrez une invite PowerShell en tant qu&amp;rsquo;administrateur et exécutez : Enable-WindowsOptionalFeature -Online -FeatureName Microsoft-Windows-Subsystem-Linux Redémarrez votre ordinateur Installer Bash sur Windows # Ouvrez une invite de commande et exécutez bash</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
