<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de ipython on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/ipython/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de ipython on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/ipython/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Começando com o ipython</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/ipython/comecando-com-o-ipython/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/ipython/comecando-com-o-ipython/</guid>
      <description>Instalação e uso # Assim como o shell interativo python integrado, o IPython é um shell REPL (Read-Evaluate-Print Loop), com uma variedade de recursos que o tornam mais agradável de usar para o dia-a-dia. desenvolvimento Python atual do que o shell REPL integrado.
Instalação # Para instalá-lo:
pip install ipython Ou, via Anaconda:
# To install into the active environment: $ conda install ipython # Or, to create a new environment with IPython installed: $ conda create -n &amp;lt;env_name&amp;gt; ipython Ou, via Enthought Canopy:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magias</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/ipython/magias/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/ipython/magias/</guid>
      <description>O IPython estende o Python com um conjunto de comandos chamado magics. Estas são funções especiais cujos nomes começam com um % que são reconhecidos pelo shell do IPython. Magics cujo nome começa com apenas um % tomam como argumento o resto da linha e são chamados de line magics. Magics que começam com um duplo sinal de porcentagem %% recebem um argumento de várias linhas e são chamados de cell magics.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atalhos, dicas e truques do IPython</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/ipython/atalhos-dicas-e-truques-do-ipython/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/ipython/atalhos-dicas-e-truques-do-ipython/</guid>
      <description>O IPython (e o Jupyter Notebook) define um significado especial para o sublinhado. Ele sempre contém a saída mais recente. Isso é útil ao processar dados em várias etapas. Isso é demonstrado no exemplo acima. Para limpar o texto, ele é executado em algumas expressões regulares e depois normalizado antes de ser dividido. Fora do IPython, cada resultado teria que ser armazenado em uma nova variável ou nas etapas aninhadas. No IPython, muitas vezes estamos explorando e acompanhando variáveis ​​ou reproduzindo uma longa série de chamadas aninhadas é tedioso.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
