<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>amazon-ec2 Tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/amazon-ec2/</link>
    <description>Recent content in amazon-ec2 Tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/amazon-ec2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con amazon-ec2</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/amazon-ec2/primeros-pasos-con-amazon-ec2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/amazon-ec2/primeros-pasos-con-amazon-ec2/</guid>
      <description>Instancias EC2 # Instrucciones detalladas sobre el lanzamiento de una instancia EC2.
Lanzamiento de una instancia EC2 con la consola de administración de AWS # En este ejemplo, lanzaremos una instancia EC2 básica con Amazon Linux de la manera más rápida posible a través de la Consola de administración de AWS. Amazon mejora con frecuencia la experiencia del usuario de la consola de administración de AWM, por lo que es posible que experimente algunos cambios en las pantallas a continuación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducción a la CLI de AWS</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/amazon-ec2/introduccion-a-la-cli-de-aws/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/amazon-ec2/introduccion-a-la-cli-de-aws/</guid>
      <description>Instalación de aws cli # En Linux: si no tiene pip instalado, instálelo primero:
curl &amp;quot;https://bootstrap.pypa.io/get-pip.py&amp;quot; -o &amp;quot;get-pip.py&amp;quot; sudo python get-pip.py Luego instale awscli:
sudo pip install awscli En Windows: descargue los últimos instaladores desde aquí
Configurando el aws cli # Ahora que tiene aws cli instalado, deberá configurarlo para acceder a sus recursos de AWS. Puede tener múltiples perfiles como test, dev, prod, etc. Así que supongamos que desea configurarlo para su entorno de prueba.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uso de aws-cli para Amazon EC2</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/amazon-ec2/uso-de-aws-cli-para-amazon-ec2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/amazon-ec2/uso-de-aws-cli-para-amazon-ec2/</guid>
      <description>Obtener información sobre instancias EC2 # Puede obtener información sobre las instancias EC2 utilizando:
aws ec2 describe-instances Puede obtener información sobre instancias EC2 específicas utilizando:
aws ec2 describe-instances --instance-ids ... donde ... contiene uno o más identificadores de instancia. Por ejemplo:
aws ec2 describe-instances --instance-ids i-abcdefgh i-ijklmnop La salida de aws ec2 describe-instances utiliza la paginación de forma predeterminada. Si la respuesta contiene la clave &amp;quot;NextToken&amp;quot;, deberá usar ese token para obtener la siguiente página de información:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Claves SSH para instancias de Amazon EC2</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/amazon-ec2/claves-ssh-para-instancias-de-amazon-ec2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/amazon-ec2/claves-ssh-para-instancias-de-amazon-ec2/</guid>
      <description>Asegurando su clave privada SSH # Una clave SSH tiene dos partes, la clave pública y la clave privada.
La clave privada:
Suele estar en un archivo llamado id_rsa, pero se le puede dar cualquier nombre. ¡¡¡¡¡NO PUEDE SER REGENERADO SI SE PIERDE!!!! ¡No pierdas este archivo!** If you lose it, you will not be able to get back into your instance. (StackOverflow is littered with questions by people who have done this.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
