<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>acumatica Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/acumatica/</link>
    <description>Recent content in acumatica Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/acumatica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>acumatica&#39;yı kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/acumatica/acumaticay-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/acumatica/acumaticay-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>Kurulum veya Kurulum # Acumatica kurulumu veya kurulumu hakkında ayrıntılı talimatlar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kayıtları REST Sözleşme Tabanlı API ile Dışa Aktarma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/acumatica/kaytlar-rest-sozlesme-tabanl-api-ile-dsa-aktarma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/acumatica/kaytlar-rest-sozlesme-tabanl-api-ile-dsa-aktarma/</guid>
      <description>Bu konu, kayıtların Acumatica ERP&amp;rsquo;den REST Sözleşme Tabanlı API aracılığıyla nasıl dışa aktarılacağını gösterecektir. Acumatica ERP&amp;rsquo;nin Ekran Tabanlı API&amp;rsquo;sinin aksine, Sözleşme Tabanlı API, hem SOAP hem de REST arayüzleri sağlar. Sözleşmeye Dayalı API hakkında daha fazla bilgi için bkz. Acumatica ERP Belgeleri
Acumatica ERP&amp;rsquo;nin REST Sözleşme Tabanlı API&amp;rsquo;si ile iletişim kurmak için istemci uygulamanız her zaman aşağıdaki 3 adımı gerçekleştirmelidir:
Acumatica ERP örneğine giriş yapın ve kullanıcı oturum bilgileriyle çerez alın</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Giriş Sayfasındaki Resimleri Değiştirme</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/acumatica/giris-sayfasndaki-resimleri-degistirme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/acumatica/giris-sayfasndaki-resimleri-degistirme/</guid>
      <description>Bu konuda, giriş sayfasındaki standart Acumatica görüntülerinin nasıl değiştirileceğini öğreneceksiniz. Gösterilen yaklaşım, daha yeni bir sürüme yükseltmeden sonra özel resimlerinizi oturum açma sayfasında tutmanızı ve bir noktada özelleştirmeniz yayınlanmamış görünüyorsa Acumatica tarafından sağlanan orijinal resimleri geri yüklemenizi sağlayacaktır.
Giriş sayfasındaki resimleri değiştirmek için özelleştirmeyi kullanma # Giriş sayfasındaki resimlerin yerini alan bir özelleştirme paketi oluşturmak için yerel Acumatica bulut sunucunuzda aşağıdaki adımları izleyin:
Acumatica örnek klasöründe yeni bir klasör oluşturun. Bu örnek için yerel LoginImages örneğime IconsCustomized adlı bir klasör ekledim:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raporu kod aracılığıyla verilerle doldurma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/acumatica/raporu-kod-araclgyla-verilerle-doldurma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/acumatica/raporu-kod-araclgyla-verilerle-doldurma/</guid>
      <description>Bu makale, bellek kayıtlarını kullanarak nasıl rapor oluşturulacağını gösteren örneği kapsar: # Bu örnek, bir veri görünümü temsilcisi tarafından döndürülen verilerle raporun nasıl doldurulacağını gösterir. Alıştırma sırasında, iki tarih arasındaki Satış Siparişlerinin listesini gösteren bir sorgulama ekranı geliştireceğiz. Veri görünümü temsilcisi, Satış Siparişi bilgilerini doldurmak için kullanılacaktır.
Ön koşullar:
SOOrderFilter DAC&amp;rsquo;ın beyanı ile başlıyoruz:
[Serializable] public class SOOrderFilter : IBqlTable { public abstract class dateFrom : IBqlField { } [PXDate()] [PXUIField(DisplayName = &amp;quot;Date From&amp;quot;)] public DateTime?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acumatica Platform Özellikleri Referansı</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/acumatica/acumatica-platform-ozellikleri-referans/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/acumatica/acumatica-platform-ozellikleri-referans/</guid>
      <description>PXFormula Özelliği # Genel açıklama # Acumatica&amp;rsquo;daki bir formül, diğer nesne alanlarının değerlerine göre hesaplanan bir DAC alanıdır.
Bir formülü hesaplamak için, Aсumatiсa çerçevesi çeşitli işlemler ve işlevler sağlar (aritmetik, mantıksal ve karşılaştırma işlemleri ve dize işleme işlevleri gibi; bkz. Yerleşik Ortak Formüller Listesi). Alan değerlerine ek olarak, bir formül hem Acumatica&amp;rsquo;nın çekirdeği hem de uygulama çözümleri tarafından sağlanan çeşitli sabitleri kullanabilir. Ayrıca, bir formül yalnızca geçerli kayıttan değil, diğer kaynaklardan da hesaplama için değerler alabilir (bkz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Birden Fazla Şirkette Değişiklik Yapmak İçin Özelleştirme Eklentisini Kullanma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/acumatica/birden-fazla-sirkette-degisiklik-yapmak-icin-ozellestirme-eklentisini-kullanma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/acumatica/birden-fazla-sirkette-degisiklik-yapmak-icin-ozellestirme-eklentisini-kullanma/</guid>
      <description>CustomizationPlug&amp;lsquo;dan türetilen sınıflarla, Acumatica Özelleştirme Platformunun özelliklerini kullanabilir ve özelleştirme projesi yayınlandıktan sonra özel kod çalıştırabilirsiniz. Bu konuda, özelleştirme eklentilerinin birden fazla şirkette değişiklik yapmak için nasıl kullanılabileceğini öğreneceksiniz.
Özelleştirme eklentileri hakkında daha fazla bilgiyi Acumatica Özelleştirme Kılavuzu içinde bulabilirsiniz.
Birden çok şirketi güncellemek için bir özelleştirme eklentisinin uygulanması # Bir özelleştirme eklentisi oluşturmak için CustomizationPlug&amp;lsquo;dan türetilen bir sınıf oluşturmanız ve onu özelleştirmeye paketlemeniz yeterlidir. Sistem özelleştirme projesini yayınlarken, özelleştirme eklentinizde uygulanan OnPublished ve UpdateDatabase yöntemlerini sadece mevcut şirket kapsamında yürütür.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kullanıma hazır Satış Siparişi Varlığına Nitelik Desteği Ekleme</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/acumatica/kullanma-hazr-sats-siparisi-varlgna-nitelik-destegi-ekleme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/acumatica/kullanma-hazr-sats-siparisi-varlgna-nitelik-destegi-ekleme/</guid>
      <description>Acumatica ERP, bir Varlığın (Kurşun, Stok/Stok Dışı Kalemler vb.) esnek, anlamlı sınıflandırması için öznitelikleri şirketinizin özel ihtiyaçlarına göre tanımlamanıza olanak tanır. Öznitelik, sistemdeki nesneler için ek bilgiler belirtmenizi sağlayan bir özelliktir. Nitelikler, bir veya daha fazla özelliği tarafından işletme hesaplarının (potansiyel müşteriler, fırsatlar, müşteriler ve vakalar dahil), Stok ve Stok Dışı kalemlerin gruplandırılması olan bir sınıf bağlamında tanımlanır.
Bu örnek Acumatica 6.0 serisi için geçerlidir
Bu makale, kullanıma hazır Satış Siparişi Varlığına Acumatica ERP Özelliği desteği eklemek için nasıl yapılır kılavuzu sağlar # Temelde, varlık ana DAC&amp;rsquo;nizin &amp;ldquo;CSAnswers&amp;rdquo; tablosuna başvurmak için GUID sütununa (NoteID) sahip olması ve Varlığın sınıfını tanımlayan bir alana sahip olması gerekir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ekran Tabanlı API ile Kayıtları Dışa Aktarma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/acumatica/ekran-tabanl-api-ile-kaytlar-dsa-aktarma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/acumatica/ekran-tabanl-api-ile-kaytlar-dsa-aktarma/</guid>
      <description>Bu konu, Ekran Tabanlı API aracılığıyla Acumatica ERP&amp;rsquo;den kayıtların nasıl dışa aktarılacağını gösterecektir. Acumatica ERP&amp;rsquo;nin Ekran Tabanlı API&amp;rsquo;si yalnızca SOAP arayüzünü sağlar. Geliştirme platformunuzun SOAP web hizmetleri için sınırlı desteği varsa, hem SOAP hem de REST arabirimleri sağlayan Sözleşme Tabanlı API&amp;rsquo;yi düşünün. Ekran Tabanlı API hakkında daha fazla bilgi için bkz. Acumatica ERP Belgeleri
Bu konuda sağlanan tüm örnekler Screen-Based API Wrapper ile oluşturulmuştur. İstemci uygulamanızın Acumatica ERP uygulamasındaki UI değişikliklerine bağlı olmamasını istiyorsanız, Acumatica ERP Belgeleri bölümünde açıklanan ekran tabanlı API sarmalayıcısını kullanmalısınız.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Açılır Listedeki Öğeleri Değiştirme</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/acumatica/aclr-listedeki-ogeleri-degistirme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/acumatica/aclr-listedeki-ogeleri-degistirme/</guid>
      <description>Bu konuda, PXStringList veya PXIntList özniteliklerinden devralınan alan özniteliklerinin nasıl değiştirileceğini öğreneceksiniz. Gösterilen yaklaşım, özelleştirmelerinizi daha yeni bir Acumatica sürümüne yükseltirken, temel Acumatica ERP ürününün işlevselliğini bozmamasını ve varsa minimum bakım gerektirmemesini sağlayacaktır.
Yukarıdaki tüm örneklerde, hem &amp;lsquo;_AllowedValues&amp;rsquo; hem de &amp;lsquo;_AllowedLabels&amp;rsquo; dizilerinde değişiklikler yaptınız. Göreviniz bir açılır öğenin yalnızca etiketini (harici değeri) değiştirmekse, Çeviri Sözlüklerini kullanmayı düşünün. Çeviri Sözlükleri hakkında daha fazla bilgi için bkz. Acumatica ERP Belgeleri
Medeni Durumları Değiştirme # Bu örnekte, Kişiler formunda (CR302000) bulunan Medeni Durum açılır listesini değiştireceksiniz: PXStringListAttribute halefine yeni öğeler eklemek için # PXStringList veya PXIntList özniteliğinden devralınan bir öznitelik içinde sabit kodlanmış açılır öğeleri genişletmenin en iyi yolu, özel alan özniteliğinizin yapıcısındaki &amp;ldquo;_AllowedValues&amp;rdquo; ve &amp;ldquo;_AllowedLabels&amp;rdquo; dizilerinin boyutunu artırmaktır:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salt okunur DAC alanlarını kullanarak altyazıyı dinamik olarak değiştirme.</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/acumatica/salt-okunur-dac-alanlarn-kullanarak-altyazy-dinamik-olarak-degistirme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/acumatica/salt-okunur-dac-alanlarn-kullanarak-altyazy-dinamik-olarak-degistirme/</guid>
      <description>Bu örnek, aynı formda seçilen mevcut Müşteri Kimliğine bağlı olarak Acumatica ERP&amp;rsquo;deki Müşteri Ekran Kimliği AR303000&amp;rsquo;deki Müşteri Adı Altyazısı/Etiketi alanının dinamik olarak nasıl değiştirileceğini gösterir. Yapabiliriz:
Nasıl # DAC&amp;rsquo;ye yeni ilişkisiz alan ekleyin. (salt okunur olarak)
[PXString(60, IsUnicode = true)] [PXUIField(Enabled = false, IsReadOnly = true)] public virtual string UsrReadOnlyAcctName{get;set;} public abstract class usrReadOnlyAcctName : IBqlField{} İşleyicileri kullanan koşullara bağlı olarak değerini değiştirin. (Müşteri döngüsü Kimliği Seçildiğinde)
public class CustomerMaint_Extension:PXGraphExtension&amp;lt;CustomerMaint&amp;gt; { protected void Customer_RowSelected(PXCache sender, PXRowSelectedEventArgs e) { var customer = (BAccount)e.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
