<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>redis Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/redis/</link>
    <description>Recent content in redis Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/redis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>redis&#39;i kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/redis/redisi-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/redis/redisi-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>Redis komut satırı arayüzü # &amp;lsquo;redis-cli&amp;rsquo;, komutların Redis&amp;rsquo;e gönderilmesine ve sunucu tarafından gönderilen yanıtların doğrudan terminalden okunmasına izin veren Redis komut satırı arabirim programıdır. Temel komut satırı kullanımı aşağıdadır:
Redis&amp;rsquo;e erişim:
$ redis-cli 127.0.0.1:6379&amp;gt; Kimlik doğrulama ile redis&amp;rsquo;e erişim:
$ redis-cli -a myPassword 127.0.0.1:6379&amp;gt; Veritabanını seçin ve veritabanı boyutunu gösterin (varsayılan veritabanı numarası 0&amp;rsquo;dır):
127.0.0.1:6379&amp;gt; dbsize (integer) 2 127.0.0.1:6379&amp;gt; select 1 OK 127.0.0.1:6379[1]&amp;gt; dbsize (integer) 20 Sunucu hakkında bilgi ve istatistik alın:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jedis kullanarak Java&#39;da Redis&#39;e Nasıl Bağlanılır</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/redis/jedis-kullanarak-javada-redise-nasl-baglanlr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/redis/jedis-kullanarak-javada-redise-nasl-baglanlr/</guid>
      <description>Java&amp;rsquo;da Redis ile kullanılacak ondan fazla farklı istemci kitaplığı vardır. En popüler müşterilerden biri Jedis.
Daha fazla bilgi:
Java Redis İstemcileri Jedis Github Deposu Jedis Belgeleri/Wiki Redis&amp;rsquo;e bağlanma # Havuz Kullanımı
Çoğu kod, paylaşılan bağlantı nesneleri havuzunu kullanarak Redis&amp;rsquo;e bağlanmak isteyecektir. Bir havuz kullanarak Redis&amp;rsquo;e bağlanmak, iki farklı kod bloğu içerir. Başlatma zamanında, uygulamanızın bağlantı havuzunu oluşturması gerekir:
JedisPoolConfig poolCfg = new JedisPoolConfig(); poolCfg.setMaxTotal(3); pool = new JedisPool(poolCfg, hostname, port, 500, password, false); &amp;lsquo;JedisPoolConfig&amp;rsquo; havuzun ayarlanması için seçenekler sunar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Python kullanarak redis&#39;e bağlanma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/redis/python-kullanarak-redise-baglanma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/redis/python-kullanarak-redise-baglanma/</guid>
      <description>Python&amp;rsquo;da Redis&amp;rsquo;e bağlanmak için bir istemci kitaplığının kullanılması gerekir. Python için birçok farklı istemci kitaplığı mevcuttur, ancak redis-py kullanımdaki en popüler istemcilerden biridir.
İstemci kitaplığınızı kurduktan sonra, uygun modülü içe aktararak, bir bağlantı kurarak ve ardından bir komut yürüterek uygulamanızda Redis&amp;rsquo;e erişebilirsiniz.
Python ile redis&amp;rsquo;e bağlanmak için bir client yüklemeniz gerekir. Aşağıdakileri kullanarak pip ile kurabilirsiniz:
pip install redis bu redis-py yükleyecektir
İsteğe bağlı olarak, protokol mesajlarının ayrıştırılmasını C Rentaldis istemcisine devreden hiredis-py&amp;lsquo;yi kurmak isteyebilirsiniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Redis Anahtarları</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/redis/redis-anahtarlar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/redis/redis-anahtarlar/</guid>
      <description>Redis anahtar alanı, veritabanındaki veri yapılarına yönelik bir karma tablo veya sözlük eşleme anahtarları olarak düşünülebilir.
Redis, anahtarları kaldırma, anahtar meta verilerini inceleme, anahtar arama ve anahtarların belirli özelliklerini değiştirme dahil olmak üzere, anahtar alanını yönetmek için anahtarlarla çalışan çok çeşitli komutlar sağlar.
Sözdizimi # ANAHTARLAR deseni KALDIR tuşu EXPIRE anahtar saniye EXPIREAT anahtar zaman damgası TTL anahtarı PEXPIRE anahtar milisaniye PEXPIREAT anahtar milisaniye-zaman damgası -PTTL anahtarı UNLINK tuşu [anahtar &amp;hellip;] DEL tuşu [anahtar &amp;hellip;] SCAN imleci [MATCH pattern] [COUNT sayısı] Redis anahtarlarındaki geçerli karakterler için kılavuz bunu tamamen açıklar:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kurulum ve Kurulum</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/redis/kurulum-ve-kurulum/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/redis/kurulum-ve-kurulum/</guid>
      <description>Redis&amp;rsquo;in çalışıp çalışmadığını kontrol edin # redis-cli ping Bu &amp;ldquo;PONG&amp;rdquo; döndürmelidir
Redis Cli&amp;rsquo;ye Erişim # localhost&amp;rsquo;ta redis sunucusu çalıştırdığınızı varsayarsak, komut yazabilirsiniz.
redis-cli Bu komut göründükten sonra redis komut satırı istemi
127.0.0.1:6379&amp;gt; Redis veri türleri # Redis tarafından desteklenen tüm veri yapılarının listesi aşağıdadır:
İkili güvenlikli dizeler Listeler: Ekleme sırasına göre sıralanmış dize öğeleri koleksiyonları. Kümeler: benzersiz, sıralanmamış dize öğelerinin koleksiyonları. Sıralı kümeler: Kümelere benzer, ancak her dize öğesinin puan adı verilen kayan bir sayı değeriyle ilişkilendirildiği yer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PubSub</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/redis/pubsub/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/redis/pubsub/</guid>
      <description>Redis, Yayınla/Abone Ol (Pub/Sub) mesajlaşma modelinin bir uygulamasını sağlar. Yayıncılar, belirli alıcılara mesaj göndermek yerine, bazı dolaylı mekanizmalar aracılığıyla ilgili alıcılara mesaj gönderir. Alıcılar, belirli mesajlara olan ilgiyi belirtir. Redis&amp;rsquo;te bu işleve kanallardaki YAYINLA ve ABONE OL komutları kullanılarak erişilir.
Sözdizimi # ABONE OL [kanal &amp;hellip;] ABONE OLMAYI [kanal [kanal &amp;hellip;]] YAYIN kanal mesajı ABONE OL modeli [desen &amp;hellip;] PUNSUBSCRIBE [desen [desen &amp;hellip;]] Pub/sub&amp;rsquo;u redis&amp;rsquo;te işlemek için abone olmak için bir istemciye ve yayınlamak için farklı istemciye sahip olmanız gerekir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Redis Kalıcılık Depolaması</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/redis/redis-kalclk-depolamas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/redis/redis-kalclk-depolamas/</guid>
      <description>Redis, iki ana kalıcılık modunu destekler: RDB ve AOF. RDB kalıcılık modu, belirli bir zamanda veritabanınızın anlık görüntüsünü alır. RDB modunda, Redis, veritabanını diskte kalıcı kılmak için bir işlemden ayrılır. AOF, sunucuya karşı yürütülen her işlemi, veritabanının durumunu geri yüklemek için başlangıçta işlenebilecek bir yeniden yürütme günlüğüne kaydeder.
Redis&amp;rsquo;te tüm kalıcı depolamayı devre dışı bırakın # Redis&amp;rsquo;te iki tür kalıcı depolama modu vardır: AOF ve RDB. RDB&amp;rsquo;yi geçici olarak devre dışı bırakmak için Redis komut satırında aşağıdaki komutları yürütün:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lua Komut Dosyası</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/redis/lua-komut-dosyas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/redis/lua-komut-dosyas/</guid>
      <description>Redis, veritabanının işlevselliğini genişletmek için birkaç mekanizma sağlar. Bir mekanizma, verileri işlemek için yürütülebilen sunucu tarafı LUA komut dosyalarının kullanılmasıdır. Lua komut dosyaları, pahalı işlemleri gerçekleştirmek veya mantık gerektiren atomik işlemleri uygulamak için faydalı olabilir.
Komut Dosyası Oluşturma Komutları # Redis, komut dosyalarıyla çalışmak için yedi farklı işlem sağlar:
Değerlendirme işlemleri (EVAL, EVALSHA) SCRIPT işlemleri (DEBUG, EXISTS, FLUSH, KILL, LOAD) EVAL komutu, sunucuya bir dize argümanı olarak sağlanan bir komut dosyasını değerlendirir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Redis Listesi Veri Türü</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/redis/redis-listesi-veri-turu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/redis/redis-listesi-veri-turu/</guid>
      <description>Redis&amp;rsquo;teki Liste veri türü, bir Redis anahtarı tarafından başvurulan sıralı bir öğe koleksiyonudur. Redis, dizin veya push/pop işlemleriyle bir listeye erişmenize ve bunları değiştirmenize olanak tanır. Redis&amp;rsquo;te bir listenin iki ucu sol ve sağ olarak adlandırılır. Sol, bir listenin ilk öğesine veya başına karşılık gelir ve sağ, bir listenin son öğesine veya kuyruğuna karşılık gelir.
Sözdizimi # LPUSH anahtar değeri [değer &amp;hellip;] RPUSH anahtar değeri [değer &amp;hellip;] LPOP anahtarı RPOP anahtarı LLEN tuşu Liste veri türü ve bunlarla bağlantılı olarak kullanılabilecek tüm komutlar hakkında daha fazla ayrıntı, Redis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>coğrafi</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/redis/cografi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/redis/cografi/</guid>
      <description>Redis, coğrafi uzamsal dizinlenmiş verilerle çalışmak için GEO veri türünü sağlar.
Sözdizimi # GEOADD anahtar boylam enlem üyesi [boylam enlem üyesi &amp;hellip;] GEODIST anahtar üye1 üye2 [birim] GEOADD # GEOADD komutu, bir kullanıcının belirli bir anahtara coğrafi bilgi (öğe adı, boylam, enlem) eklemesine olanak tanır.
GEOADD komutu, bir anahtara tek bir öğe eklemek için kullanılabilir:
GEOADD meetup_cities -122.43 37.77 &amp;quot;San Francisco&amp;quot; veya bir anahtara birden çok öğe:
GEOADD meetup_cities -122.43 37.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
