<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial do Raspberry Pi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/raspberry-pi/</link>
    <description>Recent content in Tutorial do Raspberry Pi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/raspberry-pi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao Raspberry Pi</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/raspberry-pi/introducao-ao-raspberry-pi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/raspberry-pi/introducao-ao-raspberry-pi/</guid>
      <description>Configuração do cartão SD # Comece instalando o SO no cartão MicroSD, seja NOOBS ou Raspbian, ambos fornecidos pela fundação Raspberry Pi, disponível em seu site. NOOBS, que significa New Out Of Box Software, é projetado para iniciantes e é o mais fácil de instalar em seu cartão SD. Você pode seguir as instruções oficiais ou ver abaixo.
Formate o cartão SD com uma única partição de FAT32, usando a ferramenta de gerenciamento de unidade do sistema ou uma ferramenta de terceiros, como o SD Formatter 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crie uma estação de digitalização com scanbd (Raspbian)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/raspberry-pi/crie-uma-estacao-de-digitalizacao-com-scanbd-raspbian/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/raspberry-pi/crie-uma-estacao-de-digitalizacao-com-scanbd-raspbian/</guid>
      <description>Introdução e instalação # O objetivo desta documentação é usar um scanner sem qualquer interface de usuário. Um uso comum é enviar um arquivo PDF digitalizado diretamente para o Google Drive ou Dropbox apenas pressionando os botões do scanner.
scanbd permite acionar ações dos botões do scanner, ele usa sane.
O que torna as coisas um pouco mais complicadas é que ao pesquisar o scanner, o scanbd bloqueia o dispositivo. Como também precisamos escanear a partir de ferramentas locais (como scanimage), precisamos definir um proxy que interromperá o scandb do polling quando necessário.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Habilitar SSH no Raspbian</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/raspberry-pi/habilitar-ssh-no-raspbian/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/raspberry-pi/habilitar-ssh-no-raspbian/</guid>
      <description>As versões anteriores do Raspbian (antes de novembro de 2016) tinham o SSH habilitado por padrão. Eles também tinham um nome de usuário padrão (pi) e senha (framboesa), isso foi feito para facilitar a configuração inicial para novos usuários. Mas isso obviamente representa uma grande falha de segurança. A nova versão (novembro de 2016) desabilita o SSH por padrão e também exibirá um aviso se o SSH estiver habilitado sem alterar a senha padrão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistemas operacionais</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/raspberry-pi/sistemas-operacionais/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/raspberry-pi/sistemas-operacionais/</guid>
      <description>Esta seção contém informações sobre vários sistemas operacionais disponíveis para o Raspberry Pi.
Raspbian # O sistema operacional mais popular para o Raspberry Pi é um Raspbian baseado no Debian.
É oficialmente suportado pela Fundação Raspberry Pi.
O Raspbian pode ser baixado do site oficial do Raspberry Pi em uma das duas variantes:
Com ambiente de trabalho Lite - imagem mínima A partir de setembro de 2016, o Raspbian é fornecido com o ambiente de desktop PIXEL (&amp;ldquo;Pi Improved Xwindows Environment, Lightweight&amp;rdquo;)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
