<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de bigdata on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/bigdata/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de bigdata on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/bigdata/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeiros passos com bigdata</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/bigdata/primeiros-passos-com-bigdata/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/bigdata/primeiros-passos-com-bigdata/</guid>
      <description>Exemplo de Big Data # Big data é um termo para conjuntos de dados tão grandes ou complexos que os aplicativos tradicionais de processamento de dados são inadequados para lidar com eles. Os desafios incluem análise, captura, curadoria de dados, pesquisa, compartilhamento, armazenamento, transferência, visualização, consulta, atualização e privacidade das informações.
Um exemplo geral de big data:
Dados coletados pelo site de rede social facebook. O Facebook coleta centenas de terabytes (TB) de dados todos os dias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução à segurança de Big DataHadoop</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/bigdata/introducao-a-seguranca-de-big-datahadoop/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/bigdata/introducao-a-seguranca-de-big-datahadoop/</guid>
      <description>Podemos proteger os dados no Hadoop usando métodos diferentes. Cada método tem suas próprias vantagens. Também podemos combinar mais de um método para um melhor resultado. Este tópico aborda as vantagens e limitações de cada método
1. Kerberos é um protocolo de autenticação de rede:
uma. Vantagem: Autentique usuários no nível de entrada.
b. Limitação: Kerberos impede o acesso de usuários não autorizados ao ambiente. Mas após o login, ele não fornecerá autenticações de nível detalhado, como tabela, coluna, pasta, nível de arquivo, etc.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
