<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial do symfony-forms on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/symfony-forms/</link>
    <description>Recent content in Tutorial do symfony-forms on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/symfony-forms/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Começando com symfony-forms</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/symfony-forms/comecando-com-symfony-forms/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/symfony-forms/comecando-com-symfony-forms/</guid>
      <description>Instalação ou Configuração # Instruções detalhadas sobre como configurar ou instalar o symfony-forms.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exemplo de eventos de formulário do Symfony</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/symfony-forms/exemplo-de-eventos-de-formulario-do-symfony/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/symfony-forms/exemplo-de-eventos-de-formulario-do-symfony/</guid>
      <description>Aguarde para mais eventos de formulário do Symfony no exemplo acima.
FormEvents::PRE_SUBMIT # Este exemplo é sobre como alterar o formulário dependendo das decisões que o usuário fez com o formulário anteriormente.
No meu caso especial, eu precisava desabilitar uma caixa de seleção, se uma determinada caixa de seleção não estivesse definida.
Então temos o FormBuilder, onde vamos definir o EventListener no evento FormEvents::PRE_SUBMIT. Estamos usando este evento, pois o formulário já está definido com os dados enviados do formulário, mas ainda podemos manipular o formulário.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formulários</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/symfony-forms/formularios/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/symfony-forms/formularios/</guid>
      <description>Sintaxe # Form createForm(string|FormTypeInterface $type, mixed $data = null, array $ opções = array()) FormBuilder createFormBuilder(mixed $data = null, array $options = array()) Você pode &amp;ldquo;personalizar&amp;rdquo; o evento do processo do componente Form com um evento de formulário compatível com o componente Event Dispatcher.
Documentos do Symfony:
O componente Form fornece um processo estruturado para permitir que você personalize seus formulários, fazendo uso do componente EventDispatcher. Usando eventos de formulário, você pode modificar informações ou campos em diferentes etapas do fluxo de trabalho: desde o preenchimento do formulário até o envio dos dados da solicitação.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
