<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Acceso-vba Tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/access-vba/</link>
    <description>Recent content in Acceso-vba Tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/access-vba/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con access-vba</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/access-vba/primeros-pasos-con-access-vba/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/access-vba/primeros-pasos-con-access-vba/</guid>
      <description>Instalación o Configuración # Instrucciones detalladas sobre cómo configurar o instalar access-vba.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Códigos de error de acceso (Form.Error, DataErr)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/access-vba/codigos-de-error-de-acceso-formerror-dataerr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/access-vba/codigos-de-error-de-acceso-formerror-dataerr/</guid>
      <description>La parte más complicada es encontrar la descripción de los códigos de error. Este sitio tiene la lista más completa de códigos que he encontrado hasta ahora.
A continuación puede encontrar una copia limpia de &amp;ldquo;@@@&amp;rdquo;.
Número de error Descripción del error 3 Volver sin GoSub 5 Llamada o argumento de procedimiento no válido 6 Desbordamiento 7 Memoria insuficiente 9 Subíndice fuera de rango 10 Esta matriz está fija o bloqueada temporalmente 11 División por cero 13 No coincide el tipo 14 Fuera de espacio de cadena 16 Expresión demasiado compleja 17 No se puede realizar la operación solicitada 18 Ocurrió una interrupción de usuario 20 Reanudar sin error 28 Sin espacio de pila 35 Sub o función no definida 47 Demasiados clientes de aplicaciones DLL 48 Error al cargar DLL 49 Convención de llamadas DLL incorrecta 51 Error interno 52 Nombre o número de archivo incorrecto 53 Archivo no encontrado 54 Modo archivo incorrecto 55 Archivo ya abierto 57 Error de E/S del dispositivo 58 El archivo ya existe 59 Mala duración del registro 61 Disco lleno 62 Ingresar más allá del final del archivo 63 Número de registro erróneo 67 Demasiados archivos 68 Dispositivo no disponible 70 Permiso denegado 71 Disco no listo 74 No se puede cambiar el nombre con otra unidad 75 Error de acceso a ruta/archivo 76 Ruta no encontrada 91 Variable de objeto o Con variable de bloque no establecida 92 Lazo For no inicializado 93 Cadena de patrón no válida 94 Uso no válido de Nulo 96 No se pueden recibir eventos del objeto porque el objeto ya está disparando eventos al número máximo de receptores de eventos que admite 97 No se puede llamar a la función amiga en un objeto que no es una instancia de la clase de definición 98 Una llamada de método o propiedad no puede incluir una referencia a un objeto privado, ya sea como argumento o como valor de retorno 321 Formato de archivo no válido 322 No se puede crear el archivo temporal necesario 325 Formato no válido en el archivo de recursos 380 Valor de propiedad inválido 381 Índice de matriz de propiedades no válido 382 Conjunto no admitido en tiempo de ejecución 383 Conjunto no admitido (propiedad de solo lectura) 385 Necesita índice de matriz de propiedad 387 Conjunto no permitido 393 No se admite en tiempo de ejecución 394 Obtener no admitido (propiedad de solo escritura) 422 Propiedad no encontrada 423 Propiedad o método no encontrado 424 Objeto requerido 429 El componente ActiveX no puede crear el objeto 430 La clase no es compatible con la automatización o no es compatible con la interfaz esperada 432 No se encontró el nombre de archivo o clase durante la operación de automatización 438 El objeto no admite esta propiedad o método 440 Error de automatización 442 Se ha perdido la conexión con la biblioteca de tipos o la biblioteca de objetos para el proceso remoto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Habilitardeshabilitar la tecla Mayús en la base de datos abierta</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/access-vba/habilitardeshabilitar-la-tecla-mayus-en-la-base-de-datos-abierta/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/access-vba/habilitardeshabilitar-la-tecla-mayus-en-la-base-de-datos-abierta/</guid>
      <description>Este código desactivará la capacidad de un usuario para mantener presionada la tecla Mayús al abrir una base de datos para omitir la apertura del formulario predeterminado y permitir que el usuario acceda al panel de navegación y al editor de VB. En las bases de datos en las que no desea que los usuarios tengan acceso a ninguno de estos (junto con la desactivación del uso de teclas especiales en las opciones de la base de datos actual), este código ayudará a mantener la base de datos bloqueada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comprobar si la tabla existe en la base de datos actual</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/access-vba/comprobar-si-la-tabla-existe-en-la-base-de-datos-actual/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/access-vba/comprobar-si-la-tabla-existe-en-la-base-de-datos-actual/</guid>
      <description>Simplemente coloque este código como un módulo público que puede ser llamado por cualquier otro procedimiento. Al llamar al código, agregue el nombre de la tabla que desea buscar entre paréntesis. El Código devuelve un valor Verdadero/Falso sobre si ya existe o no una tabla. Esto es útil cuando se necesita determinar si es necesario eliminar/purgar una tabla o si ya existe una tabla antes de ejecutar código adicional.
Ejemplo # Public Function TblExists(sTable As String) As Boolean On Error Resume Next Dim tdf As TableDef Set tdf = CurrentDb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear archivo delimitado por texto en Access Vba</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/access-vba/crear-archivo-delimitado-por-texto-en-access-vba/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/access-vba/crear-archivo-delimitado-por-texto-en-access-vba/</guid>
      <description>Algunas veces puede necesitar crear un archivo de texto delimitado para varios usos. El siguiente ejemplo es una de las muchas formas de ayudarlo a hacerlo. He usado una tubería (&amp;quot;|&amp;quot;) para mi delimitador, para cambiar eso, simplemente cambie la asignación de la variable Sep. En mi ejemplo, descargo el conjunto de registros en una matriz, este no es el enfoque de facto, es solo mi opción. Esto también se puede hacer fácilmente utilizando el mismo conjunto de registros.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
