<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tutulma Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/eclipse/</link>
    <description>Recent content in tutulma Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/eclipse/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Eclipse&#39;e başlarken</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/eclipse/eclipsee-baslarken/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/eclipse/eclipsee-baslarken/</guid>
      <description>Kurulum ve Kurulum # Eclipse&amp;rsquo;i yüklemek için, genellikle Eclipse&amp;rsquo;in en son sürümünü indirmek için doğrudan bir bağlantının bulunduğu Eclipse İndirmeleri Web sayfasına gidin. Eclipse Mars&amp;rsquo;ı (sürüm 4.5) başlatırken, tüm kurulumu sıkıştırılmış bir dosya olarak indirmek yerine kurulum prosedürü boyunca size rehberlik eden bir yükleyici indirilebilir (ancak bu seçenek hala mevcuttur). Eski Eclipse paketlerini indirmek için bağlantılar da vardır.
Eclipse, yükleyiciden aşağıdaki ekran görüntüsünde gösterildiği gibi farklı kullanıcıları hedefleyen birkaç farklı pakette gelir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eclipse&#39;i Yapılandırma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/eclipse/eclipsei-yaplandrma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/eclipse/eclipsei-yaplandrma/</guid>
      <description>Eclipse için maksimum yığın belleği artırma # Eclipse tarafından kullanılan maksimum yığın bellek miktarını artırmak için, Eclipse kurulum dizininde bulunan &amp;rsquo;eclipse.ini&amp;rsquo; dosyasını düzenleyin.
Bu dosya, hangi JVM&amp;rsquo;nin kullanılacağı ve JVM seçenekleri gibi Eclipse&amp;rsquo;in başlatılması için seçenekleri belirtir. Spesifik olarak, -Xmx JVM seçeneğinin değerini düzenlemeniz (veya mevcut değilse bir tane oluşturmanız) gerekir.
Aşağıda maksimum 1 GB (1024m) yığın bellek ayarlayan örnek bir yapılandırma verilmiştir. İlgili satır -Xmx1024m- bu, yapılandırmanızdaki mevcut -Xmx* satırının yerini alacaktır:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eclipse&#39;de Uzaktan Hata Ayıklama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/eclipse/eclipsede-uzaktan-hata-ayklama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/eclipse/eclipsede-uzaktan-hata-ayklama/</guid>
      <description>Bir uygulama için Eclipse Uzaktan Hata Ayıklamayı Yapılandırma # Eclipse uzaktan hata ayıklayıcısını başlatma adımları aşağıdadır. Bu, uygulama Eclipse içindeki bir sunucu örneğinden başlatılmadığında kullanışlıdır. Bu özellik gerçekten güçlüdür ve test veya üretim ortamında bulunan kodun hata ayıklamasına da yardımcı olabilir. Ayarlara bir göz atalım:
Eclipse Ayarları:
Çalıştır Düğmesine tıklayın Hata Ayıklama Yapılandırmalarını Seçin “Uzak Java Uygulaması”nı seçin 4.Yeni Yapılandırma a) Name : GatewayPortalProject
b) Proje : GatewayPortal-portlet c) Bağlantı Tipi: Soket Takma d) Bağlantı Özellikleri: i) yerel ana bilgisayar ii) 8787 JBoss için:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eclipse&#39;i C&#43;&#43; için kurma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/eclipse/eclipsei-c-icin-kurma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/eclipse/eclipsei-c-icin-kurma/</guid>
      <description>Linux + CMake (&amp;ldquo;Unix Makefiles&amp;rdquo; oluşturucu) + Qt (isteğe bağlı) # Düz bir CMake projeniz myproject olmalı ve bunun dışında bir Eclipse çalışma alanı oluşturacağız:
myproject/ .git/ CMakeLists.txt src/ main.cpp workspace/ myproject/ Release/ Debug/ Qt (isteğe bağlı) # En son Eclipse CDT&amp;rsquo;sini edinin ve ardından &amp;ldquo;Yardım -&amp;gt; Yeni Yazılım Yükle&amp;rdquo; yoluyla Qt paketini yükleyin. çalışma alanı # CMake proje kaynak dizininizin yanında boş bir &amp;ldquo;çalışma alanı&amp;rdquo; dizini oluşturun. Eclipse&amp;rsquo;i başlatın ve bu &amp;ldquo;çalışma alanı&amp;rdquo; dizinine geçin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eclipse&#39;de yeni bir çalışma alanı oluşturun</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/eclipse/eclipsede-yeni-bir-calsma-alan-olusturun/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/eclipse/eclipsede-yeni-bir-calsma-alan-olusturun/</guid>
      <description>Çalışma alanı nasıl oluşturulur # Dosya -&amp;gt; Çalışma Alanını Değiştir -&amp;gt; Diğer&amp;hellip; seçeneğine gidin ve yeni çalışma alanı adınızı yazın.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eclipse&#39;de Java programlarında hata ayıklama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/eclipse/eclipsede-java-programlarnda-hata-ayklama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/eclipse/eclipsede-java-programlarnda-hata-ayklama/</guid>
      <description>Bir Java uygulamasında uzaktan hata ayıklama # Uzak bir Java uygulamasında hata ayıklamak için, JVM&amp;rsquo;ye hata ayıklama modunda çalıştırma talimatı vermek için bazı ekstra argümanlarla başlatılmalıdır. Bu şu şekilde yapılır:
java -Xdebug -Xrunjdwp:transport=dt_socket,server=y,suspend=n,address=8000 -jar sampleApp.jar Yukarıdaki komut, JVM&amp;rsquo;ye hata ayıklayıcının bağlanması için 8000 portunu dinleyen bir sunucu soketi varken sampleApp.jar uygulamasını başlatmasını söyler. Suspend argümanı, JVM&amp;rsquo;nin uygulama etkin bir şekilde çalışmadan önce bağlantı noktası numarasına bir hata ayıklayıcı eklenene kadar beklemesini isteyip istemediğinizi söyler.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutulma Kısayolları</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/eclipse/tutulma-ksayollar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/eclipse/tutulma-ksayollar/</guid>
      <description>Eclipse&amp;rsquo;in hayatınızı kolaylaştıracak birçok kısayolu vardır.
Yorum/Yorumdan kaldırma kodu # Yorum yapmak veya kodu yorumlamak için satırları seçin ve Ctrl + Shift + C veya Ctrl + Shift + / tuşlarını kullanın
Refactor Vurgulanan Metin # Bir değişkeni veya sınıfı yeniden adlandırmak, kullanıldığı tüm konumları arayarak genellikle sıkıcı bir iştir. Bu, sözcüğü vurgulayıp Alt+Shift+R tuşlarına basıp ardından yeni sözcüğü yazarak önemli ölçüde hızlandırılabilir. Eclipse, çağrıldığı her dosyada sözcüğü otomatik olarak yeniden adlandırır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eclipse Uzaktan Hata Ayıklama perde arkasında nasıl çalışır?</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/eclipse/eclipse-uzaktan-hata-ayklama-perde-arkasnda-nasl-calsr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/eclipse/eclipse-uzaktan-hata-ayklama-perde-arkasnda-nasl-calsr/</guid>
      <description>Eclipse Uzaktan Hata Ayıklama arka planda nasıl çalışır? # Eclipse hata ayıklaması, Aracılar olarak adlandırılanlarla başlar.
Derlenmiş &amp;lsquo;.class&amp;rsquo; kaynaklarını çalıştıran JVM, harici kitaplıkların (Java veya C++ ile yazılmış) JVM&amp;rsquo;ye hemen hemen çalışma zamanında enjekte edilmesini sağlayan bir özelliğe sahiptir. Bu dış kitaplıklara Aracılar denir ve çalıştırılan &amp;lsquo;.class&amp;rsquo; dosyalarının içeriğini değiştirme yeteneğine sahiptirler. Bu Aracılar, JVM içinde çalışan normal bir Java kodu içinden erişilemeyen JVM işlevselliğine erişime sahiptir ve çalışan kaynak kodu, profil oluşturma vb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tomcat dağıtım prosedürü</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/eclipse/tomcat-dagtm-proseduru/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/eclipse/tomcat-dagtm-proseduru/</guid>
      <description>Başka hiçbir şeyin yardımcı olmadığı prosedür # Arada bir, dahili Tomcat&amp;rsquo;e concuent dağıtılır, net bir neden olmadan (Listener start veya ClassNotFoundException) sabit hata vermeye başlar. Hiçbir şey onu tedavi etmiyor gibi göründüğünde, bu prosedür dünyayı kurtarır:
1 Sunucular klasörünü sil
2 Eclipse&amp;rsquo;i yeniden başlatın
3 yeni sunucu oluştur, proje ekle ve başla
Cazibe gibi çalışır ve çok uzun değildir.
Herhangi bir nedenle bu başarısız olursa, orijinal uzun prosedürüm (diğerinin aynı şeyi yapması gereken bir kısayol olduğu) burada:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
