<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>outlook-vba Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/outlook-vba/</link>
    <description>Recent content in outlook-vba Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/outlook-vba/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Outlook-vba&#39;yı kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/outlook-vba/outlook-vbay-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/outlook-vba/outlook-vbay-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>Giriiş # Şu anda Outlook VBA&amp;rsquo;yı tanıtan üç konu var ve en az üç tane daha planlanıyor.
Bölüm 1, Visual Basic Düzenleyicisine nasıl erişileceğini açıklar.
Outlook 2003 ve Excel VBA kullanıcısıysanız, Outlook Visual Basic Düzenleyicisi&amp;rsquo;ne erişim Excel Visual Basic Düzenleyicisi&amp;rsquo;ne erişimle aynı olduğundan, bu bölüm için çok az şey öğreneceksiniz.
Outlook 2007 ve sonraki sürümlerde, Geliştirici sekmesi. Visual Basic Düzenleyicisine erişim sağlayan, yeni bir kurulum için görüntülenmez. Geliştirici sekmesini görüntülemek için bu bölümde açıklanan birkaç adımı gerçekleştirmelisiniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Giriş Bölüm 3 Mağazalar ve tüm klasörleri</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/outlook-vba/giris-bolum-3-magazalar-ve-tum-klasorleri/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/outlook-vba/giris-bolum-3-magazalar-ve-tum-klasorleri/</guid>
      <description>Bu öğreticinin 2. bölümünde başlatılan mağazalara ve klasörlere girişi tamamlar
Beklenen ön bilgi: Bu öğreticinin 2. bölümünü okudunuz veya içeriğine zaten aşinasınız.
3. 0 İçindekiler # Erişilebilir herhangi bir klasöre nasıl başvurulur. Başvurulan bir klasörün tam adı nasıl alınır. Erişilebilir her mağazadaki her klasörü birlikte listeleyen bir çift rutin. Bir klasörü bir üst klasörden diğerine taşımak için bir rutin. 3.1 Birkaç gösteri makrosu için gerekli olan GetFldrNames() işlevi # Bu bölümdeki birkaç gösteri makrosu, daha sonra açıklayacağım bir işlev gerektirir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Giriş Bölüm 2 Depolar ve üst düzey klasörler</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/outlook-vba/giris-bolum-2-depolar-ve-ust-duzey-klasorler/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/outlook-vba/giris-bolum-2-depolar-ve-ust-duzey-klasorler/</guid>
      <description>Mağazalara ve içerdikleri klasörlere girişin ilk bölümü. (1) erişilebilir mağazaların adlarını ve (2) erişilebilir mağazaların adlarını ve bunların içindeki en üst düzey klasörleri görüntülemek için makrolar içerir.
2.1 Beklenen ön bilgi # Outlook kullanıcısısınız ve &amp;ldquo;e-posta&amp;rdquo;, &amp;ldquo;alınan saat&amp;rdquo;, &amp;ldquo;konu&amp;rdquo; ve &amp;ldquo;Klasör Bölmesi&amp;rdquo; gibi terimleri anlıyorsunuz. Outlook&amp;rsquo;un Visual Basic Düzenleyicisine nasıl erişeceğinizi ve bir modül oluşturacağınızı biliyorsunuz. Gerekirse Giriş Bölüm 1&amp;rsquo;e bakın. En azından temel bir VBA bilgisine sahipsiniz. Altyordamları ve değişkenleri açıklama yapmadan bildiririm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Giriş Bölüm 1 Outlook&#39;un Visual Basic Düzenleyicisine erişim kazanma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/outlook-vba/giris-bolum-1-outlookun-visual-basic-duzenleyicisine-erisim-kazanma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/outlook-vba/giris-bolum-1-outlookun-visual-basic-duzenleyicisine-erisim-kazanma/</guid>
      <description>Outlook&amp;rsquo;un Visual Basic Düzenleyicisine erişim kazanma, ilk modülünüzü ekleme ve bu modülü yeniden adlandırma.
Beklenen ön bilgi: Bir Outlook kullanıcısısınız.
Outlook 2003 ile hemen Visual Basic Düzenleyicisi&amp;rsquo;ni seçebilirsiniz. Sonraki sürümlerde, Visual Basic Düzenleyicisi&amp;rsquo;ni seçmeden önce Geliştirici sekmesini eklemelisiniz.
1.3 Visual Basic Düzenleyiciyi kullanmaya başlama # Bu bölümdeki resimlerin tümü Outlook 2016&amp;rsquo;dandır ancak Outlook 2003&amp;rsquo;ten gelmiş olabilirler. Outlook VBA yıllar içinde değişmiş olabilir ama benim gözümde VBA Düzenleyicisi değişmedi. Hangi sürüme sahip olursanız olun, şöyle bir şey göreceksiniz:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
