<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ubuntu Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/ubuntu/</link>
    <description>Recent content in Ubuntu Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/ubuntu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ubuntu&#39;yu kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ubuntu/ubuntuyu-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ubuntu/ubuntuyu-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>Kurulum veya Kurulum # Ubuntu nedir # Ubuntu, açık kaynaklı bir yazılım platformudur, ancak halk dilinde, Ubuntu&amp;rsquo;dan bahsedildiğinde esas olarak Ubuntu işletim sistemine yöneliktir. Ubuntu, Debian&amp;rsquo;a dayanmaktadır ve aynı paket yönetim sistemini (deb ve apt) kullanır.
Kurulum # Demek Ubuntu&amp;rsquo;yu denemek istiyorsun! Bu harika. Öncelikle, işletim sistemini sisteminize kurmak için ihtiyaç duyacağınız Ubuntu .iso dosyasını alalım. Bir .iso dosyasının bir USB/CD&amp;rsquo;ye yazabileceğimiz bir görüntü dosyası olduğunu unutmayın. Bunu, bir medya diskine yazacağımız Ubuntu İşletim Sisteminin bir anlık görüntüsü olarak düşünün.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Temel Terminal komutları</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ubuntu/temel-terminal-komutlar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ubuntu/temel-terminal-komutlar/</guid>
      <description>tar.gz/bz2/tbz dosyaları nasıl çıkarılır :
Dosya Uzantınız .tar.gz (veya .tgz) ise bu komutu kullanın
tar xvzf file.tar.gz x: Bu, tar&amp;rsquo;a dosyaları çıkarmasını söyler.
v: Bu seçenek arşivdeki tüm dosyaları tek tek listeleyecektir. &amp;ldquo;v&amp;rdquo;, &amp;ldquo;ayrıntılı&amp;rdquo; anlamına gelir.
z: z seçeneği çok önemlidir ve tar komutuna şunu söyler: dosyayı (gzip) açın.
f: Bu seçenek tar&amp;rsquo;a bir dosya adı vereceğinizi söyler. birlikte çalışmak.
** Dosya Uzantınız .tar.bz2 (veya .tbz) ise**
Bu ikisi arasındaki en büyük fark, z seçeneğinin yerini j seçeneğinin almış olmasıdır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apache Sunucusu</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ubuntu/apache-sunucusu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ubuntu/apache-sunucusu/</guid>
      <description>Ubuntu 16.04&amp;rsquo;te Apache 2 Sunucusu ile Php 5.6 # Bu eğitim, süreç boyunca size sıfırdan rehberlik edecektir. Lütfen bu özel kurulumla ilgili bazı ön notları not edin, bu, önceden talep edilen bir paketiniz olması durumunda faydalı olacaktır:
php &amp;gt;=5.0 sürümüne ihtiyaç var (php 7.0 ile ilgili sorunlar yaşadım)
Perl&amp;rsquo;in herhangi bir sürümü istendi
PHP komut dosyası oluşturmayı destekleyen bir Apache sürümüne ihtiyaç var
sudo apt-get update sudo apt-get install perl apache2 zip gzip tar sudo add-apt-repository ppa:ondrej/php sudo apt update sudo apt install php5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ağ</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ubuntu/ag/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ubuntu/ag/</guid>
      <description>CLI&amp;rsquo;den proxy ayarla # Ağınızın proxy&amp;rsquo;sini yeniden başlatmaya kalıcı bir şekilde eklemeniz gerekiyorsa, düzenleyin:
sudo vim /etc/environment PATH değişkeni eklemeli satırdan sonra i tuşuna basın:
http_proxy=http://&amp;lt;proxy_server&amp;gt;:&amp;lt;port&amp;gt;/ https_proxy=http://&amp;lt;proxy_server&amp;gt;:&amp;lt;port&amp;gt;/ ftp_proxy=http://&amp;lt;proxy_server&amp;gt;:&amp;lt;port&amp;gt;/ Ardından ESC tuşuna basın, : girin ve kaydetmek ve vim&amp;rsquo;den çıkmak için wq! yazın.
Wget kullanmanız gerekiyorsa, aynı üç satırı şuraya ekleyin (sonunda bunları dosyanın içinde yorumsuz bırakarak):
sudo vim /etc/wgetrc Ağ arayüzlerini göster # Aktif ağ arayüzlerini göstermek istiyorsanız şunu yazın:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Destek ömrü</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ubuntu/destek-omru/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ubuntu/destek-omru/</guid>
      <description>Ubuntu&amp;rsquo;nun yeni sürümleri Canonical tarafından 6 ayda bir yayınlanır. Her iki yılda bir, sürüm bir Uzun Süreli Destek sürümüdür.
Destek ömrü
Normal sürüm - 9 ay boyunca desteklenir Uzun Süreli Destek (LTS) sürümü • Ubuntu Desktop, Ubuntu Server, Ubuntu Core ve Ubuntu Kylin için LTS sürümleri 5 yıl boyunca desteklenir. • Kubuntu, Xubuntu, Ubuntu MATE ve Lubuntu için LTS sürümleri 3 yıl boyunca desteklenir. Destek ne anlama gelir
Olası güvenlik sorunları ve hatalar için güncellemeler (yazılımın yeni sürümleri değil) Canonical&amp;rsquo;dan ticari destek sözleşmelerinin mevcudiyeti Canonical&amp;rsquo;in kurumsal odaklı sunucu yönetimi araç seti olan Peyzaj desteği.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yazılım yüklenmesi</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ubuntu/yazlm-yuklenmesi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ubuntu/yazlm-yuklenmesi/</guid>
      <description>Sözdizimi # sudo apt-get install &amp;lt;paket_adı&amp;gt;
sudo apt-get install &amp;lt;package1_name&amp;gt; &amp;lt;package2_name&amp;gt; &amp;lt;package3_name&amp;gt;
apt-get [seçenekler] [-o config=dize] [-c=cfgfile] komut [pkg]
Parametreler # Komut Açıklama güncelleme Paket indeks dosyalarını kaynaklarından yeniden senkronize etmek için kullanılır. Bir yükseltme veya dağıtım yükseltmesinden önce her zaman bir güncelleme yapılmalıdır. yükseltme Şu anda sistemde kurulu olan tüm paketlerin en yeni sürümlerini kurmak için kullanılır. yüklemek Bu seçeneği, kurulum için istenen bir veya daha fazla paket takip eder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SSL&#39;yi kurun</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ubuntu/sslyi-kurun/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ubuntu/sslyi-kurun/</guid>
      <description>a2ensite - belirtilen siteyi etkinleştiren bir komut dosyası (bir block) within the apache2 configuration by creating symlinks within /etc/apache2/sites-enabled
Apache2 - popüler web sunucusu. Alternatif web sunucuları Tomcat, nginx, vb.
openssl - SSL, SSL etkin bir bağlantı üzerinden aktarılan verileri şifrelemek için özel bir anahtar kullanarak çalışır, böylece bilgilerin gizlice dinlenmesini engeller. Anahtarlar ve sertifikalar oluşturmak için openssl kullanın.
vim - popüler bir metin düzenleyici
Apache&amp;rsquo;de yerel testler için ssl kurun # Modülü yazarak etkinleştirin:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
