<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de criptografia on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/encryption/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de criptografia on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/encryption/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução à criptografia</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/encryption/introducao-a-criptografia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/encryption/introducao-a-criptografia/</guid>
      <description>O que é criptografia? # Em criptografia, a criptografia é o processo de codificação de mensagens ou informações de forma que apenas as partes autorizadas possam acessá-las.
Fonte: Criptografia - Wikipedia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cifra de César</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/encryption/cifra-de-cesar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/encryption/cifra-de-cesar/</guid>
      <description>Uma cifra de César é uma das técnicas de criptografia mais simples e mais conhecidas. O nome vem de Júlio César, que, segundo Suetônio, o usou com um turno de três para proteger mensagens de significado militar
Criptografia # A codificação acontece substituindo cada letra do alfabeto por outra letra. As chaves podem ser mostradas com este círculo. Aqui está um turno de 8 caracteres usados.
Aqui o A será substituído por T, B por U, C por V etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criptografia de texto para texto</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/encryption/criptografia-de-texto-para-texto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/encryption/criptografia-de-texto-para-texto/</guid>
      <description>A criptografia moderna opera em bytes, não em texto, então a saída dos algoritmos criptográficos são bytes. Às vezes, os dados criptografados devem ser transferidos por meio de um meio de texto e uma codificação segura para binários deve ser usada.
Parâmetros # Parâmetro Detalhes TE Codificação de texto. A transformação de texto em bytes. UTF-8 é uma escolha comum. BE Codificação Binária. Uma transformação que é capaz de processar quaisquer dados arbitrários e produzir uma string válida.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
