<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de PayPal on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/paypal/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de PayPal on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/paypal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con PayPal</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/paypal/primeros-pasos-con-paypal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/paypal/primeros-pasos-con-paypal/</guid>
      <description>Creación de una aplicación y obtención de la identificación del cliente/claves secretas # Para comenzar a construir con las API de PayPal, debe crear una aplicación para obtener una ID y un secreto de cliente.
Vaya a https://developer.paypal.com/developer/applications/, inicie sesión y haga clic en &amp;ldquo;Crear aplicación&amp;rdquo;, como se muestra a continuación:
A continuación, ingrese un nombre de aplicación, seleccione la cuenta de prueba de sandbox que desea usar (si es una cuenta nueva, deje el valor predeterminado) y haga clic en &amp;ldquo;Crear aplicación&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hacer un pago de PayPal</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/paypal/hacer-un-pago-de-paypal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/paypal/hacer-un-pago-de-paypal/</guid>
      <description>Parámetros # Parámetro Detalles idcliente Su ID de cliente de la aplicación de PayPal (credenciales OAuth 2) enlaces Objeto de referencia simple para todos los enlaces de devolución de HATEOAS de PayPal ID de pago El ID del pago devuelto por PayPal para completar el pago Id del pagador El ID del pagador devuelto por PayPal para completar el pago PayPal Referencia del SDK de nodo de PayPal pagoReq Objeto JSON que contiene información de pago para la transacción requerimiento El objeto de solicitud de la solicitud del servidor res El objeto de respuesta de la solicitud del servidor secreto Su secreto de aplicación de PayPal (credenciales OAuth 2) Estos ejemplos cubren cómo procesar un pago a través de PayPal, utilizando los SDK de PayPal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear Suscripciones  Pagos Recurrentes</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/paypal/crear-suscripciones--pagos-recurrentes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/paypal/crear-suscripciones--pagos-recurrentes/</guid>
      <description>Parámetros # Parámetro Detalles atributos de acuerdo de facturación Objeto de configuración para crear el acuerdo de facturación plan de facturación ID del plan de facturación de la cadena de consulta Atributos del plan de facturación Objeto de configuración para crear el plan de facturación Atributos de actualización del plan de facturación Objeto de configuración para cambiar un plan de facturación a un estado activo idcliente Su ID de cliente de aplicación (claves OAuth) http Referencia al paquete http para configurar nuestro servidor simple fecha iso Fecha ISO para establecer la fecha de inicio de la suscripción enlaces Objeto de enlace HATEOAS para extraer la URL de redirección a PayPal parámetros Parámetros de cadena de consulta PayPal Referencia al SDK de PayPal secreto El secreto de tu aplicación (claves OAuth) ficha El token de aprobación del acuerdo de facturación proporcionado después de la redirección de PayPal para ejecutar el acuerdo de facturación Estos ejemplos pasan por el proceso de creación de un sistema de suscripción/pago recurrente utilizando PayPal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webhooks</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/paypal/webhooks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/paypal/webhooks/</guid>
      <description>Parámetros # Parámetro Detalles aplicación Nuestra referencia de aplicación Express analizador de cuerpo La referencia del paquete body-parser para trabajar con cuerpos codificados en JSON idcliente El ID de cliente de la aplicación (credenciales OAuth 2) http El paquete http para ejecutar el servidor PayPal El objeto de referencia del SDK de nodo de PayPal secreto El secreto de la aplicación (credenciales OAuth 2) webhookId ID del webhook a modificar webhookActualizar Objeto JSON que contiene los detalles del webhook que se actualizarán Estos ejemplos cubren ejemplos prácticos de cómo usar los webhooks de PayPal para proporcionar monitoreo de eventos para su aplicación y pagos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Realizar un pago con tarjeta de crédito (nodo)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/paypal/realizar-un-pago-con-tarjeta-de-credito-nodo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/paypal/realizar-un-pago-con-tarjeta-de-credito-nodo/</guid>
      <description>Parámetros # Parámetro Detalles datos_tarjeta Objeto JSON que contiene información de pago para la transacción detalles_de_tarjeta_de_credito Objeto JSON que contiene datos de tarjetas de crédito que se envían a PayPal para su bóveda id_cliente Su ID de cliente de la aplicación de PayPal (credenciales OAuth 2) PayPal Referencia del SDK de nodo de PayPal secreto Su secreto de aplicación de PayPal (credenciales OAuth 2) uuid Referencia al paquete node-uuid Este ejemplo lleva al usuario a acreditar una transacción de tarjeta de crédito simple utilizando los SDK de PayPal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PayPal Móvil  Pagos con Tarjeta de Crédito</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/paypal/paypal-movil--pagos-con-tarjeta-de-credito/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/paypal/paypal-movil--pagos-con-tarjeta-de-credito/</guid>
      <description>Parámetros # Parámetro Detalles botón Botón de pago simple configuración Objeto de configuración de PayPal que alberga nuestro ID de cliente (desde la creación de la aplicación) y el entorno que queremos usar (sandbox o en vivo) pago Detalles de pago de PayPal pagoConfig Intención de configuración para la información y la configuración de pago configuración de servicio Intención de configuración para los datos del parámetro de configuración Ejemplos relacionados con el procesamiento de pagos en dispositivos móviles</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pagos futuros móviles (aplicación de extremo a extremo)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/paypal/pagos-futuros-moviles-aplicacion-de-extremo-a-extremo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/paypal/pagos-futuros-moviles-aplicacion-de-extremo-a-extremo/</guid>
      <description>Este ejemplo muestra un ejemplo práctico de extremo a extremo de la creación de un pago futuro de PayPal desde un dispositivo Android, usando un servidor Node.
Android Paso 1: diseño, inicialización y manejo de la respuesta del servidor # El código de muestra completo para esta aplicación (Android + Node server) está disponible en el repositorio de PayPal Developer Github.
La primera etapa de la creación de la parte de Android de nuestra aplicación es configurar un diseño básico y manejar las respuestas que regresan del servidor que configuraremos en Node.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
