<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>sparqlTutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/sparql/</link>
    <description>Recent content in sparqlTutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/sparql/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comenzando con sparql</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sparql/comenzando-con-sparql/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sparql/comenzando-con-sparql/</guid>
      <description>Primeros pasos con un punto final SPARQL # Se requiere un motor de consultas para ejecutar consultas SPARQL sobre un conjunto de datos. Los motores de consulta pueden estar integrados en las aplicaciones o se puede acceder a ellos de forma remota. El acceso remoto puede ser a través de una API específica del proveedor o a través del [protocolo SPARQL] (https://www.w3.org/TR/sparql11-protocol/) si una implementación lo admite. Esta documentación no cubrirá cómo enviar consultas a través de API de proveedores específicos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabajar con etiquetas de idioma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sparql/trabajar-con-etiquetas-de-idioma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sparql/trabajar-con-etiquetas-de-idioma/</guid>
      <description>Obtener una etiqueta de idioma de un literal # Los literales en RDF pueden ser cadenas etiquetadas de idioma. Estos literales tienen una parte de texto y una etiqueta de idioma. Por ejemplo, el literal &amp;ldquo;color&amp;rdquo;@en tiene la parte de texto &amp;ldquo;color&amp;rdquo; y la etiqueta de idioma &amp;ldquo;en&amp;rdquo;. En una consulta SPARQL, use la función lang para obtener el idioma de un literal con una etiqueta de idioma. Si un literal no tiene una etiqueta de idioma, lang devuelve la cadena vacía, &amp;quot;&amp;quot;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabajar con gráficos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sparql/trabajar-con-graficos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sparql/trabajar-con-graficos/</guid>
      <description>¿Qué es un gráfico con nombre?
Un identificador de documento de base de datos interno (nombre) utilizado por un RDBMS compatible con SQL para particionar el almacenamiento de relaciones representadas como gráficos de sentencias/declaraciones RDF.
¿Por qué son importantes los gráficos con nombre?
Un gráfico con nombre es como una página de un libro (la base de datos) que contiene una colección de párrafos (colecciones de oraciones). Por lo tanto, proporciona un mecanismo poderoso para el alcance de la consulta que niega la necesidad de abarcar todas las consultas de la base de datos a toda la base de datos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
