<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de rebajas on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/markdown/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de rebajas on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/markdown/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con Markdown</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/markdown/primeros-pasos-con-markdown/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/markdown/primeros-pasos-con-markdown/</guid>
      <description>Formato básico # Cada tipo de formato está relacionado con una etiqueta HTML.
El primer encabezado se refiere a la etiqueta &amp;lt;h1&amp;gt; y se visualiza como:
Hola Mundo # y se escribe subrayando el texto con =:
Hello World =========== o anteponiendo # al texto:
# Hello World El segundo encabezado se refiere a la etiqueta &amp;lt;h2&amp;gt; y se visualiza como:
Hola Mundo # y se escribe subrayando el texto con -:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spoilers de rebajas o texto oculto</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/markdown/spoilers-de-rebajas-o-texto-oculto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/markdown/spoilers-de-rebajas-o-texto-oculto/</guid>
      <description>Esta sintaxis de spoiler es específica de Stack Exchange y no forma parte de una sintaxis de rebajas estándar.
Crear spoilers # Los spoilers se utilizan para ocultar texto o imágenes que, de lo contrario, afectarían negativamente la experiencia de otro usuario. Se pueden crear usando &amp;gt;!
&amp;gt;!This is hidden until your cursor hovers on top of it !Esto está oculto hasta que el cursor se cierne sobre él
Nota: Esto no es parte de la especificación de marcado estándar y no se representará en todos los analizadores de marcado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Código</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/markdown/codigo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/markdown/codigo/</guid>
      <description>Sintaxis # en línea: `Código entre acentos graves` o &amp;lt;código&amp;gt;Código entre estas etiquetas HTML&amp;lt;/código&amp;gt; multilínea: ____Código que está sangrado en cada línea o &amp;lt;pre&amp;gt;&amp;lt;code&amp;gt;Múltiples líneas de código entre estas etiquetas HTML&amp;lt;/code&amp;gt;&amp;lt;/pre&amp;gt; Código en línea # Markdown admite la adición de código en línea como este, obtenido al envolver texto en acentos graves:
`código aquí`
Alternativamente, puede poner su código en línea entre las etiquetas HTML &amp;lt;code&amp;gt; y &amp;lt;/code&amp;gt;.
Considere el siguiente código de descuento:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mesas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/markdown/mesas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/markdown/mesas/</guid>
      <description>Las tablas solo se admiten en ciertos tipos de Markdown, incluidos Markdown Extra y Github Flavored Markdown, pero no en la sintaxis original de Markdown o en CommonMark.
Las tablas de Markdown también no son compatibles con los sitios de Stack Exchange (con la excepción de la versión beta de Documentación).
Creando una tabla # Las tablas de rebajas se representan físicamente usando el guión - para separar la fila del encabezado de las de contenido y canalizar | para las columnas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formato de texto</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/markdown/formato-de-texto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/markdown/formato-de-texto/</guid>
      <description>El formato de texto en Markdown generalmente requiere caracteres tanto al principio como al final del texto.
Reglas horizontales # You can create a horizontal break to divide your text by placing three (or more) underscores ___ or asterisks *** or hyphens --- on their own line. Puede crear un corte horizontal para dividir su texto colocando tres (o más) guiones bajos
o asteriscos
o guiones
en su propia línea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DialectosSabores</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/markdown/dialectossabores/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/markdown/dialectossabores/</guid>
      <description>Las variaciones de Markdown con sintaxis diferente se denominan &amp;ldquo;sabores&amp;rdquo;. Los sabores de Markdown se enumeran en https://github.com/jgm/CommonMark/wiki/Markdown-Flavors.
Un sabor de Markdown se puede implementar en varios lenguajes de programación y aplicaciones de software. Las bibliotecas que implementan un analizador Markdown se enumeran en https://github.com/markdown/markdown.github.com/wiki/Implementations y https://www.w3.org/community/markdown/wiki/MarkdownImplementations.
Varios tipos de Markdown y las diferencias entre ellos están documentados en http://flavoredmarkdown.com.
Para probar y comparar el código de Markdown en muchos sabores diferentes y las implementaciones de esos sabores, puede usar la herramienta en línea [Babelmark] (https://babelmark.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Encabezados</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/markdown/encabezados/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/markdown/encabezados/</guid>
      <description>Cabeceras estilo Atx # El texto con el prefijo de uno a seis signos de almohadilla (símbolos almohadilla, #) se convierte en un encabezado de &amp;lt;h1&amp;gt; a &amp;lt;h6&amp;gt;, según la cantidad de signos de almohadilla que se hayan utilizado.
# This is a first-level (`&amp;lt;h1&amp;gt;`) header ## This is a second-level (`&amp;lt;h2&amp;gt;`) header ### And so on. Este es un encabezado de primer nivel (&amp;lt;h1&amp;gt;) # Este es un encabezado de segundo nivel (&amp;lt;h2&amp;gt;) # Y así sucesivamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creación de listas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/markdown/creacion-de-listas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/markdown/creacion-de-listas/</guid>
      <description>Listas anidadas # 1. Lists can be nested * Four spaces - Eight spaces + Twelve spaces 2. And back Las listas se pueden anidar Cuatro espacios Ocho espacios Doce espacios Y vuelta Listas numeradas # 1. Lists 2. Can be 3. Numbered Listas Puede ser Numerados Tenga en cuenta que los números en sí mismos se ignoran:
1. This is the first item 5. This is the fifth item 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enlace</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/markdown/enlace/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/markdown/enlace/</guid>
      <description>Enlace en línea # El formulario para un enlace en Markdown es el siguiente.
[Shown Text](Link) Por ejemplo, Esto lo llevará a Example.com se crea con
[This will take you to Example.com](http://www.example.com) Link de referencia # Las direcciones URL de los enlaces se pueden especificar más adelante en el documento.
Reducción
[Text1][1] will link to the first link, and [Text2][2] to the second. You [can reuse][1] names, and give longer names [like this one][a link].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imágenes</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/markdown/imagenes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/markdown/imagenes/</guid>
      <description>Sintaxis # ![Texto alternativo](/ruta/a/img.jpg)
![Texto alternativo](/ruta/a/img.jpg &amp;ldquo;Título opcional&amp;rdquo;)
![Texto alternativo][id]
... intervening content &amp;hellip;
[id]: /path/to/img.jpg &amp;ldquo;Optional title&amp;rdquo;
La sintaxis para imágenes es la misma que para enlaces, pero con un signo de exclamación ! delante del texto (que se usa como alt -texto).
Imágenes en línea # En este tipo de adición de imágenes, la URL de la imagen se incluye en la ubicación donde se mostrará la imagen. Si necesita agregar la misma imagen varias veces, debe incluir su URL cada vez.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
