<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tutorial de marklogic on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/marklogic/</link>
    <description>Recent content in tutorial de marklogic on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/marklogic/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con marklogic</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/marklogic/primeros-pasos-con-marklogic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/marklogic/primeros-pasos-con-marklogic/</guid>
      <description>Instalación o configuración # Puede encontrar instrucciones detalladas sobre cómo configurar o instalar MarkLogic en la Guía de instalación. La oferta completa de documentación está disponible a través de docs.marklogic.com
El proceso de configuración general implica
Instalación del binario/rpm Inicio de los servicios Configuración de los hosts primero y posterior Un ejemplo de &amp;ldquo;Hello World&amp;rdquo; no es realmente necesario para verificar la configuración. El proceso de configuración incluye la verificación del éxito, ya que una vez instalado, el usuario navegará un navegador a la interfaz administrativa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ejemplos CRUD muy simples para documentos XML</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/marklogic/ejemplos-crud-muy-simples-para-documentos-xml/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/marklogic/ejemplos-crud-muy-simples-para-documentos-xml/</guid>
      <description>Crea un documento simple # Este fragmento muy simple de XQuery se puede ejecutar en QueryConsole utilizando la base de datos &amp;ldquo;Documentos&amp;rdquo; integrada como un entorno limitado. Cada parte del fragmento tiene un comentario para explicar qué significa la siguiente línea de código.
xquery version &amp;quot;1.0-ml&amp;quot;; (: Let&#39;s first insert a simple document to get started :) (: You need a URI- the location where the document is found in the database :) let $uri := &amp;quot;/stuff/mysimpledocument.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabajando con fncount, xdmpestimate y ctsfrequency</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/marklogic/trabajando-con-fncount-xdmpestimate-y-ctsfrequency/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/marklogic/trabajando-con-fncount-xdmpestimate-y-ctsfrequency/</guid>
      <description>Esta sección proporciona una descripción general de fn:count, xdmp:estimate y [cts:frequency][3] junto con ejemplos y casos de uso
1: https://docs.marklogic.com/fn: cuenta 2:https://docs.marklogic.com/xdmp:estimate [3]:https://docs.marklogic.com/cts:frecuencia
Usar fn:count() para obtener el número de documentos coincidentes # El documento XML que usaré a lo largo de los ejemplos es:
&amp;lt;a&amp;gt; &amp;lt;b&amp;gt;test-value&amp;lt;/b&amp;gt; &amp;lt;d&amp;gt;fragment-d&amp;lt;/d&amp;gt; &amp;lt;c-root&amp;gt; &amp;lt;d&amp;gt;fragment-d&amp;lt;/d&amp;gt; &amp;lt;e&amp;gt;fragment-e&amp;lt;/e&amp;gt; &amp;lt;/c-root&amp;gt; &amp;lt;/a&amp;gt; Las siguientes consultas devuelven el número de documentos con el valor fragmento-d para el elemento d -</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Características de Marklogic 8</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/marklogic/caracteristicas-de-marklogic-8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/marklogic/caracteristicas-de-marklogic-8/</guid>
      <description>Esta sección proporciona una descripción general de las novedades de MarkLogic 8 y sus otras versiones actualizadas. También se debe agregar un caso de uso para cada característica.
Nuevas funciones en MarkLogic 8 # JavaScript del lado del servidor JSON nativo Aplicación de muestra Samplestack Documentos Temporales Gestión de descanso Mejoras de la API Más funciones de semántica, incluidas SPARQL 1.1, inferencias y SPARQL UPDATE API de cliente de Node.js Mejoras en la API de cliente REST y Java Características mejoradas del servidor HTTP Mejoras de replicación flexibles Respaldo incremental Mejoras en los servicios de biblioteca de documentos (DLS) Mejoras de MLCP </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buscar en MarkLogic</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/marklogic/buscar-en-marklogic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/marklogic/buscar-en-marklogic/</guid>
      <description>Esta sección proporciona una descripción general de la búsqueda en MarkLogic. La intención es cubrir cts:search, search:search y qbe con casos de uso y ejemplos
Obteniendo todos los documentos con la palabra &amp;ldquo;marklogic&amp;rdquo; # cts:search( fn:doc(), cts:word-query(&amp;quot;marklogic&amp;quot;)) Recuperando todos los documentos con la palabra &amp;ldquo;marklogic&amp;rdquo;, documento en la colección &amp;ldquo;primera colección&amp;rdquo; # Esto se puede hacer de las siguientes dos maneras:
cts:search( fn:collection(&amp;quot;first-collection&amp;quot;), cts:word-query(&amp;quot;marklogic&amp;quot;)) En esto, el alcance se cambia de todos los documentos a documentos en la colección &amp;ldquo;primera colección&amp;rdquo; solamente.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
