<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutoriel zsh on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/zsh/</link>
    <description>Recent content in Tutoriel zsh on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/zsh/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Premiers pas avec zsh</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/zsh/premiers-pas-avec-zsh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/zsh/premiers-pas-avec-zsh/</guid>
      <description>Installation ou configuration # Obtenir zsh # zsh est disponible sur de nombreuses plates-formes de type UNIX via leurs systèmes de gestion de packages intégrés. Sur les distributions Debian et Ubuntu Linux, zsh est disponible dans les référentiels de packages par défaut et peut être installé à l&amp;rsquo;aide de :
$ sudo apt-get install zsh # or, on newer Ubuntu distributions $ sudo apt install zsh Sur les distributions basées sur RPM, zsh est également souvent disponible dans les archives de paquets par défaut et peut être installé en utilisant :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Principales différences avec bash</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/zsh/principales-differences-avec-bash/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/zsh/principales-differences-avec-bash/</guid>
      <description>Alias # Alias ​​globaux # Dans bash, les alias ne peuvent être placés qu&amp;rsquo;au début d&amp;rsquo;une commande, mais zsh prend en charge les alias n&amp;rsquo;importe où. Si vous placez la ligne suivante dans votre $ZDOTDIR/.zshrc
alias -g G=&#39; | grep -i&#39; Vous pouvez ensuite exécuter
cat haystack.txt G &amp;quot;needle&amp;quot; Alias ​​de suffixe (Ajouté dans ZSH 4.2.x) # Les alias de suffixe vous permettent de dire à zsh d&amp;rsquo;ouvrir des fichiers avec spécifier un programme pour ouvrir des fichiers avec certaines extensions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>oh-mon-zsh</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/zsh/oh-mon-zsh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/zsh/oh-mon-zsh/</guid>
      <description>Oh-my-zsh est l&amp;rsquo;un des nombreux frameworks de configuration pour une utilisation interactive de zsh (il est non pertinent pour l&amp;rsquo;écriture de scripts zsh). Cela peut être utile si vous souhaitez commencer avec la configuration d&amp;rsquo;un utilisateur expérimenté.
Installation # Oh-my-zsh est un cadre communautaire pour la gestion de votre configuration zsh. Il contient de nombreux plugins, qui étendent les fonctionnalités, des thèmes, qui gèrent l&amp;rsquo;apparence du shell et de l&amp;rsquo;invite, et des fonctions utiles qui rendront votre terminal beaucoup plus puissant et personnalisable.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
