<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>havalı eğitim on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/swagger/</link>
    <description>Recent content in havalı eğitim on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/swagger/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Swagger&#39;a Başlarken</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/swagger/swaggera-baslarken/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/swagger/swaggera-baslarken/</guid>
      <description>Giriş - Kurulum - Kurulum (Node.js&amp;rsquo;de Geliştirme) # Giriiş:
Swagger, REST API&amp;rsquo;lerini açıklayan bir format için bir dizi kural/şartnamedir. Kod oluşturucular ve düzenleyiciler gibi bu resmi belirtim etrafında güçlü ve aktif olarak geliştirilmiş bir araç ekosistemi sağlar. Swagger&amp;rsquo;ın en iyi yanı, yöntemlerin, parametrelerin ve modellerin belgelerinin sunucu koduna sıkı bir şekilde entegre edilmesi ve API&amp;rsquo;lerin her zaman senkronize kalmasına izin vermesidir. İşte havalı olmanın ne olduğuna dair kısa bir genel bakış sunan bir bağlantı: Başlarken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>bahar tilkisi</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/swagger/bahar-tilkisi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/swagger/bahar-tilkisi/</guid>
      <description>Varsayılan yanıt mesajlarını geçersiz kıl # Springfox, varsayılan olarak tüm API denetleyicilerine uygulanan bir dizi varsayılan yanıt mesajı tanımlar. Bu, örn. &amp;ldquo;201 - Oluşturuldu&amp;rdquo; ve &amp;ldquo;204 - İçerik Yok&amp;rdquo; ve ayrıca birkaç &amp;ldquo;40x&amp;rdquo; yanıtı. Varsayılan yanıt mesajlarının API&amp;rsquo;niz için geçerli olmadığı durumlar olabilir. Bununla başa çıkmak için olasılıklar oluşturmalısınız:
Varsayılan yanıt mesajını kapatabilir ve @ApiResponses notunu kullanarak kendinizinkini tanımlayabilirsiniz. Global olarak kendi yanıt mesajlarınızı tanımlayabilirsiniz Varsayılan yanıt mesajlarının dönüşü # docket.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>havalı-ui</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/swagger/haval-ui/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/swagger/haval-ui/</guid>
      <description>Aşağıdaki bileşenler hakkında yeterli fikriniz varsa güzeldir:
REST WS Kavramları (JAX-RS) Ek açıklamaların kullanımı Web uygulaması REST API standartları Maven ve bağımlılığı
swagger-ui forması REST WS ile # Swagger&amp;lsquo;in resmi web sitesinde dediği gibi:
Swagger, hem insanların hem de bilgisayarların hizmetin yeteneklerini kaynak koduna, belgelere veya ağ trafiği denetimi aracılığıyla keşfetmesine ve anlamasına olanak tanıyan, REST API&amp;rsquo;lerine yönelik standart, dilden bağımsız bir arabirim tanımlamaktır. Swagger aracılığıyla doğru bir şekilde tanımlandığında, bir tüketici, minimum miktarda uygulama mantığıyla uzak hizmeti anlayabilir ve onunla etkileşime girebilir.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
