<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de Jekyll on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/jekyll/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de Jekyll on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/jekyll/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Empezando con jekyll</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/jekyll/empezando-con-jekyll/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/jekyll/empezando-con-jekyll/</guid>
      <description>Instalación o configuración # Inicio rápido para Jekyll # $ gem install jekyll $ jekyll new my-awesome-site $ cd my-awesome-site ~/my-awesome-site $ jekyll serve Ahora navegue a http://localhost:4000
Inicio rápido para Jekyll con Bundler # $ gem install jekyll bundler $ jekyll new my-awesome-site $ cd my-awesome-site ~/my-awesome-site $ bundle exec jekyll serve Ahora navegue a http://localhost:4000
Uso básico # La gema Jekyll pone a su disposición un ejecutable jekyll en la ventana de su terminal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creación de una carpeta de sitio de Jekyll</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/jekyll/creacion-de-una-carpeta-de-sitio-de-jekyll/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/jekyll/creacion-de-una-carpeta-de-sitio-de-jekyll/</guid>
      <description>Sintaxis # jekyll build [flag] [value] # Crea el sitio con la configuración especificada por &amp;lt;flag&amp;gt; y &amp;lt;valor&amp;gt; nbsp; # cf. lista de configuraciones disponibles para Jekyll Si edita _config.yml y está usando --watch, necesita reiniciar el comando para aplicar los cambios.
Construyendo el sitio en una carpeta # $ jekyll build # The current site folder will be built into the ./_site directory $ jekyll build --destination /var/www/ # The current site folder will be generated into /var/www/ $ jekyll build --watch # The current site folder will be built into the .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alojamiento</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/jekyll/alojamiento/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/jekyll/alojamiento/</guid>
      <description>Páginas de GitHub # GitHub ofrece alojamiento ilimitado para usuarios u organizaciones y sitio del proyecto. Tanto Jekyll como archivos estáticos están disponibles.
Estos son los pasos para alojar su blog Jekyll en Github.
Configuración # Sitio de usuarios u organizaciones # Cree un repositorio llamado nombre de usuario.github.io, donde nombre de usuario es su nombre de usuario (o el nombre de la organización) en GitHub. Clone el repositorio en su computadora: $ git clone https://github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>asunto frontal</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/jekyll/asunto-frontal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/jekyll/asunto-frontal/</guid>
      <description>Front Matter le dice a Jekyll que analice la página. Puede contener propiedades para la página.
Materia preliminar básica en Jekyll # Front asunto le dice a Jekyll que analice un archivo. Agrega variables predefinidas, que son conjuntos YAML, al frente. Luego, puede usar etiquetas de Liquid en sus archivos para acceder al material preliminar.
El frente se indica con dos líneas discontinuas triples. Debe colocar las variables entre las dos líneas de puntos triples y debe colocar el tema principal en la parte superior del archivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colecciones</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/jekyll/colecciones/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/jekyll/colecciones/</guid>
      <description>Configuración de una nueva colección # Para crear una colección de álbumes, agregue lo siguiente a su archivo config.yml:
collections: - albums Cree una carpeta correspondiente en la raíz de su instalación de Jekyll, con el nombre exacto que puso en su archivo config.yml con un guión bajo adicional; en nuestro ejemplo, &amp;lt;fuente&amp;gt;/_álbumes.
Agregar documentos a esta carpeta agregará elementos a su colección. Todas las variables incluidas en la parte frontal de YAML de un archivo se leen como atributos de datos, y todo lo que sigue se incluye en el atributo de contenido del elemento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Activos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/jekyll/activos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/jekyll/activos/</guid>
      <description>Sass/SCSS # Por defecto, todos tus parciales .scss van a la carpeta &amp;lt;fuente&amp;gt;/_sass.
/_sass/base.scss
body { margin: 0; } Tus archivos .css o .scss principales van en la carpeta &amp;lt;fuente&amp;gt;/css. Nota: las dos primeras líneas de guiones triples son necesarias para que Jekyll transpile su archivo .scss a .css.
/css/main.scss
--- --- @import &amp;quot;base&amp;quot;; div { color: #000; } Un archivo .css transpilado aparecerá en _site/css/ cuando construyas tu sitio:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Importador</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/jekyll/importador/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/jekyll/importador/</guid>
      <description>Se puede encontrar más información en http://import.jekyllrb.com/
Introducción # Si está cambiando a Jekyll desde otro sistema de blogs, los importadores de Jekyll pueden ayudarlo con el cambio. La mayoría de los métodos enumerados en esta página requieren acceso de lectura a la base de datos de su antiguo sistema para generar publicaciones para Jekyll. Cada método genera publicaciones .markdown en el directorio _posts en función de las entradas en el sistema externo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
