<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial amazon-dynamodb on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/amazon-dynamodb/</link>
    <description>Recent content in Tutorial amazon-dynamodb on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/amazon-dynamodb/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao amazon-dynamodb</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/amazon-dynamodb/introducao-ao-amazon-dynamodb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/amazon-dynamodb/introducao-ao-amazon-dynamodb/</guid>
      <description>Instalação ou Configuração # O DynamoDB é um serviço totalmente gerenciado fornecido pela AWS. Não precisa ser instalado ou configurado. A AWS é responsável por todos os encargos administrativos de operação, dimensionamento e backup/restauração do banco de dados distribuído.
Introdução # O DynamoDB é um banco de dados NoSQL distribuído, baseado na arquitetura de chave-valor, totalmente gerenciado pela Amazon Web Services. Ele foi projetado para fornecer escalabilidade, redundância e failover em desempenho previsível.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como criar uma tabela do DynamoDB</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/amazon-dynamodb/como-criar-uma-tabela-do-dynamodb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/amazon-dynamodb/como-criar-uma-tabela-do-dynamodb/</guid>
      <description>Ao criar tabelas, preste atenção à escolha dos atributos para a partição e as chaves de classificação. Consulte as [diretrizes para trabalhar com tabelas] publicadas] 1.
Crie uma tabela em Java usando a API de documentos # No exemplo a seguir, criaremos uma tabela chamada Membership usando o AWS Java SDK for DynamoDB. A tabela consistirá em itens que representam atribuições de equipe. A tabela será particionada por TeamID. Cada equipe terá vários membros, identificados pelo MemberID (como uma chave de classificação).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como inserir dados na tabela usando o DynamoDb?</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/amazon-dynamodb/como-inserir-dados-na-tabela-usando-o-dynamodb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/amazon-dynamodb/como-inserir-dados-na-tabela-usando-o-dynamodb/</guid>
      <description>Importe um arquivo CSV para uma tabela do DynamoDB usando boto (pacote Python) # A função do Python import_csv_to_dynamodb(table_name, csv_file_name, colunm_names, column_types) abaixo importa um arquivo CSV para uma tabela do DynamoDB. Nomes de coluna e coluna devem ser especificados. Ele usa boto. Abaixo está a função, bem como uma demonstração (main()) e o arquivo CSV usado.
import boto MY_ACCESS_KEY_ID = &#39;copy your access key ID here&#39; MY_SECRET_ACCESS_KEY = &#39;copy your secrete access key here&#39; def do_batch_write(items, table_name, dynamodb_table, dynamodb_conn): &#39;&#39;&#39; From https://gist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Operações em lote O que você precisa saber</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/amazon-dynamodb/operacoes-em-lote-o-que-voce-precisa-saber/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/amazon-dynamodb/operacoes-em-lote-o-que-voce-precisa-saber/</guid>
      <description>Banco de dados é parte integrante de qualquer aplicação e desempenho e persistência são desafios reais enfrentados por qualquer aplicação web. Bancos de dados NoSql não são diferentes neste assunto e precisam ser tratados com cuidado. O DynamoDB sendo um dos bancos de dados NoSQL fornecidos pela Amazon Web Services oferece suporte a operações em lote, além das operações CRUD. Vamos começar com operações em lote. Neste exemplo, aprenderemos como podemos usar o SDK JAVA do Dynamo DB para realizar inserções em lote.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usar o AWS DynamoDb com o AWS .NET SDK</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/amazon-dynamodb/usar-o-aws-dynamodb-com-o-aws-net-sdk/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/amazon-dynamodb/usar-o-aws-dynamodb-com-o-aws-net-sdk/</guid>
      <description>Amazon DynamoDB é um serviço de banco de dados NoSQL rápido oferecido pela Amazon Web Services (AWS). O DynamoDB pode ser invocado de aplicativos .NET usando o AWS SDK para .NET. O SDK fornece três modelos diferentes para comunicação com o DynamoDB. Este tópico apresenta as várias APIs em cada modelo.
Os modelos # O SDK oferece três formas de comunicação com o DynamoDB. Cada um oferece compensações entre controle e facilidade de uso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dynamodb excluir dados ao longo do tempo</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/amazon-dynamodb/dynamodb-excluir-dados-ao-longo-do-tempo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/amazon-dynamodb/dynamodb-excluir-dados-ao-longo-do-tempo/</guid>
      <description>Removendo dados antigos do dynamodb usando um atributo de data.
Meu caso de uso: remover dados antigos do dynamodb usando um atributo de data.
Coisas importantes a saber:
Você não pode consultar uma tabela usando apenas o atributo de chave de intervalo (data, por exemplo). Você só pode consultar uma tabela usando a chave hash ou hash+range. Você não pode consultar uma tabela usando uma chave de hash com operações &amp;lsquo;&amp;lt;&amp;rsquo; / &amp;lsquo;&amp;gt;&amp;rsquo;, apenas &amp;lsquo;=&amp;rsquo;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
