<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wiki Documentación en línea on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/</link>
    <description>Recent content in Wiki Documentación en línea on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>Copyright © 2018-2022 Wikiod.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Oct 2021 08:47:36 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://www.wikiod.com/es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Artículos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/blog/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:49:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/blog/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/contact/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 19:25:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/contact/</guid>
      <description>contact at wikiod.com </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/about/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 19:23:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/about/</guid>
      <description>WikiOD es una colaboración para construir y compartir la documentación en línea wiki de la más alta calidad. Imagínese si todos en la Tierra tuvieran un tutor experto que pudiera enseñarles todos los temas relacionados con la educación. Eventualmente, nuestro wikiod debería contener instrucciones precisas sobre casi todos los temas imaginables.
Al aportar su conocimiento a WikiOD, ayudará a personas de todo el mundo a aprender algo nuevo.
Licencia Creative Commons # WikiOD licencia todo el contenido bajo una licencia Creative Commons.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DCMA</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/dcma/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 19:23:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/dcma/</guid>
      <description>Además del logotipo original de wikiod, todos los demás contenidos publicados, incluidos texto, imágenes, audio, video, software, programas y diseño de diseño de página web, son creados por usuarios registrados del sitio, alojados o recopilados en línea. La mayor parte del contenido de WikiOD fue escrito, editado y mantenido principalmente por colaboradores.
Wikiod respeta los derechos de los artistas y propietarios de contenido. Nuestra misión es cooperar con los avisos de presuntas infracciones que cumplen con la Ley de derechos de autor del milenio digital de 1998 (&amp;ldquo;DMCA&amp;rdquo;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Descargos de responsabilidad</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/disclaimers/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 19:23:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/disclaimers/</guid>
      <description>Informacion registrada # Además del logotipo original de wikiOD, todos los demás contenidos publicados, incluidos texto, imágenes, audio, video, software, programas y diseño de diseño de página web, son creados por usuarios registrados del sitio, alojados o recopilados en línea.
El contenido proporcionado por wikiOD.com solo se utiliza para estudio personal, capacitación o investigación. No podemos garantizar la exactitud del contenido. Los riesgos asociados con el uso del contenido de este sitio no tienen nada que ver con este sitio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Política de privacidad</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/privacy-policy/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 19:23:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/privacy-policy/</guid>
      <description>Esta Política de privacidad describe cómo se recopila, utiliza y comparte su información personal cuando visita o realiza una compra en wikiod.com (el &amp;ldquo;Sitio&amp;rdquo;). Wikiod.com respeta y protege la privacidad de todos los usuarios que utilizan wikiod.com. Esta &amp;ldquo;Política de privacidad&amp;rdquo; está relacionada con su uso de wikiod.com, por lo que le recomendamos que la lea por completo para ayudarlo a proteger mejor su privacidad.
Ámbito de aplicación # Esta &amp;ldquo;Política de privacidad&amp;rdquo; se aplica a los servicios de nuestra plataforma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Términos de Uso</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/terms-of-use/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 19:23:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/terms-of-use/</guid>
      <description>Cada sitio tiene sus Términos de uso legales. La parte inferior de esta página contiene nuestro &amp;ldquo;Acuerdo de Términos de Uso&amp;rdquo;. Antes de leerlo, es posible que desee revisar primero nuestras pautas en inglés sencillo para la comunidad de WikiOD:
Un esfuerzo de grupo civil # WikiOD es un esfuerzo grupal para crear un gran recurso: tutoriales gratuitos sobre cómo programar. Debe esperar que otros modifiquen, critiquen constructivamente o mejoren su escritura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/docs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/docs/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
