<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>masmavi öğretici on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/azure/</link>
    <description>Recent content in masmavi öğretici on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/azure/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Azure&#39;ı kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/azure/azure-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/azure/azure-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>Azure N serisi (GPU): CUDA, cudnn, Tensorflow&amp;rsquo;u UBUNTU 16.04 LTS&amp;rsquo;ye yükleyin # 5 saatten fazla harcadıktan sonra şu kolay çözümü buldum:
-Sistemin CUDA özellikli bir GPU&amp;rsquo;ya sahip olduğunu doğrulamak için aşağıdaki komutu çalıştırın:
lspci | grep -i NVIDIA Aşağıdaki örneğe benzer bir çıktı göreceksiniz (bir NVIDIA Tesla K80/M60 kartı gösteriliyor):
-Nouveau sürücüsünü devre dışı bırakmak:
sudo -i rmmod nouveau -Bir yeniden başlatma: &amp;ldquo;sudo yeniden başlatma&amp;rdquo; işleminden sonra, aşağıdakileri vererek sürücünün düzgün şekilde yüklendiğini doğrulayın:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Azure Powershell</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/azure/azure-powershell/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/azure/azure-powershell/</guid>
      <description>Azure&amp;rsquo;da oturum açın # Klasik (Hizmet Yönetimi) modu:
Add-AzureAccount Bu, Azure Active Directory kullanarak kimliğinizi doğrular ve PowerShell, yaklaşık 12 saat sonra süresi dolan bir erişim belirteci alır. Bu nedenle, 12 saat sonra kimlik doğrulamasını tekrarlamanız gerekir.
Bir alternatif, aşağıdaki cmdlet&amp;rsquo;i çalıştırmaktır:
Get-AzurePublishSettingsFile Bu, yayınlama ayarları dosyasını indirebileceğiniz bir tarayıcı penceresi açar. Bu dosya, PowerShell&amp;rsquo;in kimlik doğrulaması yapmasına izin veren bir sertifika içerir. Ardından, aşağıdakileri kullanarak yayınlama ayarları dosyanızı içe aktarabilirsiniz:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Azure DocumentDB</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/azure/azure-documentdb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/azure/azure-documentdb/</guid>
      <description>Bir hesaba bağlanın (.NET) # DocumentDB veritabanınıza bağlanmak için Endpoint URI ve Service Key (her ikisini de portaldan alabilirsiniz) ile bir &amp;ldquo;DocumentClient&amp;rdquo; oluşturmanız gerekir.
Her şeyden önce, aşağıdaki kullanım maddelerine ihtiyacınız olacak:
using System; using Microsoft.Azure.Documents.Client; Ardından, istemciyi aşağıdakilerle oluşturabilirsiniz:
var endpointUri = &amp;quot;&amp;lt;your endpoint URI&amp;gt;&amp;quot;; var primaryKey = &amp;quot;&amp;lt;your key&amp;gt;&amp;quot;; var client = new DocumentClient(new Uri(endpointUri), primaryKey); Veritabanı oluştur (.NET) # DocumentDB veritabanı, &amp;lsquo;DocumentClient&amp;rsquo; sınıfının &amp;lsquo;CreateDatabaseAsync&amp;rsquo; yöntemi kullanılarak oluşturulabilir. Veritabanı, koleksiyonlar arasında bölümlenmiş JSON belge depolamasının mantıksal kapsayıcısıdır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Azure-Otomasyon</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/azure/azure-otomasyon/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/azure/azure-otomasyon/</guid>
      <description>Parametreler # Parametre Adı Açıklama kaynakGrupAdı Depolama hesabının bulunduğu Azure Kaynak grubu bağlantıAdı Otomasyon hesabı oluşturulduğunda oluşturulan Azure Farklı Çalıştır bağlantısı (hizmet fiyatı) DepolamaHesabıAdı Azure Depolama hesabının adı KapsayıcıAdı Blob kapsayıcı adı GünlerEski Bir blobun silinmeden önce olabileceği gün sayısı Azure Active Directory erişiminiz olduğundan emin olun, böylece Otomasyon Hesabı oluştururken Azure sizin için bir RunAs hesabı oluşturur. Bu sizi bir çok dertten kurtaracaktır.
Blob deposundaki birkaç günden daha eski Blob&amp;rsquo;ları silin # Aşağıda, bir Azure depolama kapsayıcısındaki birkaç günden daha eski olan tüm blobları silen bir Azure Powershell otomasyon çalıştırma kitabı örneği verilmiştir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Azure Sanal Makineleri</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/azure/azure-sanal-makineleri/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/azure/azure-sanal-makineleri/</guid>
      <description>Klasik ASM API ile Azure VM oluşturun # # 1. Login Azure by admin account Add-AzureAccount # # 2. Select subscription name $subscriptionName = Get-AzureSubscription | Select -ExpandProperty SubscriptionName # # 3. Create storage account $storageAccountName = $VMName # here we use VMName to play the storage account name and create it, you can choose your name or use existed one to replace the storage account creation operation New-AzureStorageAccount -StorageAccountName $storageAccountName -Location $Location | Out-Null # # 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Azure Hizmet Yapısı</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/azure/azure-hizmet-yaps/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/azure/azure-hizmet-yaps/</guid>
      <description>Azure Service Fabric, Azure tarafından sunulan PaaS hizmetlerinden biridir. Kapsayıcılar ve hizmetler kavramına dayanır: Hesaplama hizmetlerinden (Web Rolleri ve Çalışan rolleri) farklı olarak, kodunuz bir (veya daha fazla) Sanal Makine içinde çalışmaz, bunun yerine bir kap içinde çalıştırılarak diğer hizmetlerle paylaşılır. .
Burada ve Service Fabric ile ilgili Microsoft makaleleri ve belgelerinde kapsayıcı&amp;rsquo;nın &amp;ldquo;Docker&amp;rdquo; stili kapsayıcı olarak değil, daha genel anlamında tasarlandığını belirtmek önemlidir.
Bir küme oluşturacak birden fazla konteynere sahip olabilirsiniz (ve genellikle sahip olursunuz).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Azure Kaynak Yöneticisi Şablonları</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/azure/azure-kaynak-yoneticisi-sablonlar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/azure/azure-kaynak-yoneticisi-sablonlar/</guid>
      <description>Sözdizimi # ARM şablonları için sözdizimi iyi belgelenmiştir: https://azure.microsoft.com/en-us/documentation/articles/resource-group-authoring-templates/ Uzantı kaynağı oluştur # Azure&amp;rsquo;daki Uzantı Kaynakları, diğer kaynakları genişleten kaynaklardır.
Bu şablon, bir Azure Key Vault ve DiagnosticSettings uzantısı oluşturur.
Dikkat edilmesi gerekenler:
Uzantı kaynağı, ana kaynağın &amp;ldquo;kaynaklar&amp;rdquo; özelliği altında oluşturulur
Ana kaynağa atıfta bulunan bir &amp;ldquo;dependsOn&amp;rdquo; özniteliğine sahip olması gerekir (ARM&amp;rsquo;nin uzantıyı ana kaynağa paralel olarak oluşturmaya çalışmasını önlemek için)
{ &amp;ldquo;$schema&amp;rdquo;: &amp;ldquo;https://schema.management.azure.com/schemas/2015-01-01/deploymentTemplate.json#&amp;rdquo;, &amp;ldquo;contentVersion&amp;rdquo;: &amp;ldquo;1.0.0.0&amp;rdquo;, &amp;ldquo;parameters&amp;rdquo;: { &amp;ldquo;keyVaultName&amp;rdquo;: { &amp;ldquo;type&amp;rdquo;: &amp;ldquo;string&amp;rdquo;, &amp;ldquo;metadata&amp;rdquo;: { &amp;ldquo;description&amp;rdquo;: &amp;ldquo;Name of the Vault&amp;rdquo; } }, &amp;ldquo;tenantId&amp;rdquo;: { &amp;ldquo;type&amp;rdquo;: &amp;ldquo;string&amp;rdquo;, &amp;ldquo;metadata&amp;rdquo;: { &amp;ldquo;description&amp;rdquo;: &amp;ldquo;Tenant ID of the directory associated with this key vault&amp;rdquo; } }, &amp;ldquo;location&amp;rdquo;: { &amp;ldquo;type&amp;rdquo;: &amp;ldquo;string&amp;rdquo;, &amp;ldquo;metadata&amp;rdquo;: { &amp;ldquo;description&amp;rdquo;: &amp;ldquo;Key Vault location&amp;rdquo; } }, &amp;ldquo;storageAccountResourceGroup&amp;rdquo;: { &amp;ldquo;type&amp;rdquo;: &amp;ldquo;string&amp;rdquo;, &amp;ldquo;metadata&amp;rdquo;: { &amp;ldquo;description&amp;rdquo;: &amp;ldquo;Resource Group of the storage account where key vault activities will be logged&amp;rdquo; } }, &amp;ldquo;storageAccountName&amp;rdquo;: { &amp;ldquo;type&amp;rdquo;: &amp;ldquo;string&amp;rdquo;, &amp;ldquo;metadata&amp;rdquo;: { &amp;ldquo;description&amp;rdquo;: &amp;ldquo;Name of the storage account where key vault activities will be logged.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Azure Depolama Seçenekleri</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/azure/azure-depolama-secenekleri/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/azure/azure-depolama-secenekleri/</guid>
      <description>Azure Depolama Sırasına Bağlanma # Azure&amp;rsquo;daki depolama seçenekleri bir &amp;ldquo;REST&amp;rdquo; API&amp;rsquo;si (veya daha iyisi bir HTTP API&amp;rsquo;si) sağlar
Azure SDK, çeşitli diller için istemciler sunar. Örneğin, C# istemci kitaplıklarını kullanarak depolama nesnelerinden (bir kuyruk) birinin nasıl başlatılacağını görelim.
Azure Storage&amp;rsquo;a tüm erişim, bir depolama hesabı aracılığıyla yapılır. Birkaç yolla bir depolama hesabı oluşturabilirsiniz: portal aracılığıyla, Azure CLI, PowerShell, Azure Resource Manager (ARM), &amp;hellip;
Bu örnekte, zaten bir tane olduğunu ve onu app.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Azure Medya Hizmeti Hesabı</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/azure/azure-medya-hizmeti-hesab/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/azure/azure-medya-hizmeti-hesab/</guid>
      <description>Medya hizmeti hesabı, Azure&amp;rsquo;daki bulut tabanlı medya hizmetlerine erişmenizi sağlayan Azure tabanlı bir hesaptır. Gerçek medya içeriğini kaydetmek yerine, oluşturduğunuz medya dosyalarının meta verilerini depolar. Medya hizmeti hesabıyla çalışmak için ilişkili bir depolama hesabınızın olması gerekir. Medya hizmet hesabı oluştururken, sahip olduğunuz depolama hesabını seçebilir veya yeni bir tane oluşturabilirsiniz. Medya hizmeti hesabı ve depolama hesabı ayrı olarak ele alındığından, medya hizmeti hesabınızı silseniz bile içerik depolama hesabınızda kullanılabilir olacaktır. Lütfen depolama hesabı bölgenizin medya hizmeti hesabı bölgenizle aynı olması gerektiğini unutmayın.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
