<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>wpf Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/wpf/</link>
    <description>Recent content in wpf Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/wpf/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>wpf&#39;ye başlarken</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/wpf/wpfye-baslarken/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/wpf/wpfye-baslarken/</guid>
      <description>Merhaba Dünya uygulaması # Visual Studio&amp;rsquo;da yeni WPF projesi oluşturmak ve çalıştırmak için:
Dosya → Yeni → Proje&amp;lsquo;ye tıklayın Şablonlar → Görsel C# → Windows → WPF Uygulaması&amp;rsquo;na tıklayarak şablonu seçin ve Tamam&amp;lsquo;a basın: MainWindow.xaml dosyasını Çözüm Gezgini&amp;rsquo;nde açın (Çözüm Gezgini penceresini görmüyorsanız, Görünüm → Çözüm Gezgini&amp;rsquo;ni tıklayarak açın): XAML bölümünde (varsayılan olarak Tasarım bölümünün altında) bu kodu ekleyin
Hello world!
&amp;ldquo;Izgara&amp;rdquo; etiketinin içinde:
Kod şöyle görünmelidir:
&amp;lt;Window x:Class=&amp;quot;WpfApplication1.MainWindow&amp;quot; xmlns=&amp;quot;http://schemas.microsoft.com/winfx/2006/xaml/presentation&amp;quot; xmlns:x=&amp;quot;http://schemas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WPF&#39;de MVVM</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/wpf/wpfde-mvvm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/wpf/wpfde-mvvm/</guid>
      <description>Modeller ve Görünüm-Modeller
Bir modelin tanımı genellikle hararetle tartışılır ve bir model ile bir görünüm modeli arasındaki çizgi bulanık olabilir. Bazıları, modellerini &amp;ldquo;INotifyPropertyChanged&amp;rdquo; arabirimiyle &amp;ldquo;kirletmeyi&amp;rdquo; ve bunun yerine, bu arabirimi uygulayan* görünüm modelindeki model özelliklerini çoğaltmayı tercih eder. Yazılım geliştirmedeki birçok şey gibi, doğru ya da yanlış cevap yoktur. Pragmatik olun ve size doğru gelen her şeyi yapın.
Ayrılığı Görüntüle
MVVM&amp;rsquo;nin amacı, bu üç farklı alanı ayırmaktır - Model, görünüm-model ve Görünüm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WPF&#39;de Açılış Ekranı Oluşturma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/wpf/wpfde-acls-ekran-olusturma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/wpf/wpfde-acls-ekran-olusturma/</guid>
      <description>WPF uygulaması başlatıldığında, geçerli bir dil çalışma zamanının (CLR) .NET Framework&amp;rsquo;ü başlatması biraz zaman alabilir. Sonuç olarak, uygulamanın karmaşıklığına bağlı olarak, uygulama başlatıldıktan bir süre sonra ilk uygulama penceresi görünebilir.
WPF&amp;rsquo;deki açılış ekranı, uygulamanın ilk pencere görünmeden önce başlatma sırasında statik görüntü veya özel dinamik içerik göstermesine izin verir.
Basit Açılış Ekranı Ekleme # Visual Studio&amp;rsquo;da WPF uygulamasına açılış ekranı eklemek için şu adımları izleyin:
Herhangi bir resim oluşturun veya alın ve projenize ekleyin (örneğin, Images klasörünün içinde): Bu görüntü için özellikler penceresini açın (Görünüm → Özellikler Penceresi) ve Yapı Eylemi ayarını SplashScreen değerine değiştirin: Uygulamayı çalıştırın.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WPF Veri Bağlamaya Giriş</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/wpf/wpf-veri-baglamaya-giris/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/wpf/wpf-veri-baglamaya-giris/</guid>
      <description>Sözdizimi # {Binding PropertyName} *, * {Binding Path=PropertyName} ile eşdeğerdir {Bağlama Yolu=SomeProperty.SomeOtherProperty.YetAnotherProperty} {Bağlama Yolu=SomeListProperty1} Parametreler # parametre Ayrıntılar Yol Bağlanacak yolu belirtir. Belirtilmezse, DataContext&amp;rsquo;in kendisine bağlanır. UpdateSourceTrigger Bağlama kaynağının değerinin ne zaman güncellendiğini belirtir. Varsayılan olarak &amp;ldquo;LostFocus&amp;rdquo;. En çok kullanılan değer &amp;ldquo;PropertyChanged&amp;quot;dır. Mod Tipik olarak &amp;ldquo;OneWay&amp;rdquo; veya &amp;ldquo;TwoWay&amp;rdquo;. Bağlama tarafından belirtilmemişse, bağlama hedefi &amp;lsquo;TwoWay&amp;rsquo; olmasını istemediği sürece varsayılan olarak &amp;lsquo;OneWay&amp;rsquo; olur. Salt okunur bir özelliğe bağlanmak için &amp;ldquo;TwoWay&amp;rdquo; kullanıldığında bir hata oluşur, ör.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Değer ve Çok Değerli Dönüştürücüler</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/wpf/deger-ve-cok-degerli-donusturuculer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/wpf/deger-ve-cok-degerli-donusturuculer/</guid>
      <description>Parametreler # parametre Ayrıntılar değer Bağlama kaynağı tarafından üretilen değer. değerler Bağlama kaynağı tarafından üretilen değerler dizisi. hedefTürü Bağlama hedefi özelliğinin türü. parametre Kullanılacak dönüştürücü parametresi. kültür Dönüştürücüde kullanılacak kültür. IValueConverter ve IMultiValueConverter nedir? # IValueConverter ve IMultiValueConverter - bir bağlamaya özel bir mantık uygulamanın bir yolunu sağlayan arabirimler.
Ne işe yararlar # Bir tür değeriniz var ama bir şekilde sıfır değerleri ve başka bir şekilde pozitif sayıları göstermek istiyorsunuz Bir tür değeriniz var ve bir durumda öğeyi göstermek ve başka bir durumda gizlemek istiyorsunuz Sayısal bir para değeriniz var ama bunu kelimelerle göstermek istiyorsunuz Sayısal bir değeriniz var ancak farklı sayılar için farklı resimler göstermek istiyorsunuz Bunlar basit vakalardan bazıları, ancak daha birçokları var.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bağımlılık Özellikleri</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/wpf/bagmllk-ozellikleri/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/wpf/bagmllk-ozellikleri/</guid>
      <description>Bağımlılık Özellikleri, bir CLR özelliğini genişleten bir özellik türüdür. Bir CLR özelliği doğrudan sınıfınızın bir üyesinden okunurken, nesnenizin temel DependencyObject sınıfından devralma yoluyla kazandığı GetValue() yöntemi çağrılırken bir Bağımlılık Özelliği dinamik olarak çözümlenir.
Bu bölüm, Bağımlılık Özelliklerini kıracak ve kullanımlarını hem kavramsal olarak hem de kod örnekleriyle açıklayacaktır.
Sözdizimi # DependencyProperty.Register(string name, Type propertyType, Type OwnerType) DependencyProperty.Register(dize adı, Type propertyType, Type OwnerType, PropertyMetadata typeMetadata) DependencyProperty.Register(dize adı, Type propertyType, Type OwnerType, PropertyMetadata typeMetadata, ValidateValueCallback validateValueCallback) DependencyProperty.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WPF Mimarisi</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/wpf/wpf-mimarisi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/wpf/wpf-mimarisi/</guid>
      <description>GöndericiNesne # türetilmiştir # &amp;ldquo;nesne&amp;rdquo;
Anahtar üyeler # public Dispatcher Dispatcher { get; } Özet # WPF&amp;rsquo;deki nesnelerin çoğu, eşzamanlılık ve iş parçacığı oluşturma ile ilgili temel yapıları sağlayan &amp;ldquo;DispatcherObject&amp;quot;den türetilir. Bu tür nesneler bir Gönderici ile ilişkilendirilir.
Yalnızca Dispatcher&amp;rsquo;ın oluşturulduğu iş parçacığı DispatcherObject&amp;rsquo;e doğrudan erişebilir. DispatcherObject&amp;rsquo;in oluşturulduğu iş parçacığı dışındaki bir iş parçacığından bir DispatcherObject&amp;rsquo;e erişmek için, nesnenin ilişkili olduğu Dispatcher&amp;rsquo;da &amp;lsquo;Invoke&amp;rsquo; veya &amp;lsquo;BeginInvoke&amp;rsquo; çağrısı gerekir.
BağımlılıkNesnesi # türetilmiştir # &amp;ldquo;GöndericiNesnesi&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WPF&#39;deki stiller</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/wpf/wpfdeki-stiller/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/wpf/wpfdeki-stiller/</guid>
      <description>Giriş açıklamaları # WPF&amp;rsquo;de bir Stil, belirli bir görsel öğe için bir veya daha fazla bağımlılık özelliğinin değerlerini tanımlar. Stiller, kullanıcı arabirimini daha tutarlı hale getirmek (örneğin, tüm iletişim düğmelerine tutarlı bir boyut vermek) ve toplu değişiklikleri kolaylaştırmak (örneğin, tüm düğmelerin genişliğini değiştirmek) için uygulama boyunca kullanılır.
Stiller tipik olarak uygulamada yüksek düzeyde bir &amp;lsquo;ResourceDictionary&amp;rsquo;de tanımlanır (örneğin App.xaml veya bir temada), bu nedenle uygulama genelinde kullanılabilir, ancak tek bir öğe ve alt öğeleri için de tanımlanabilirler.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WPF Davranışları</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/wpf/wpf-davranslar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/wpf/wpf-davranslar/</guid>
      <description>WPF davranışları, bir geliştiricinin sistem ve kullanıcı olaylarına yanıt olarak WPF denetimlerinin hareket etme şeklini değiştirmesine olanak tanır.
Davranışlar, &amp;lsquo;System.Windows.Interactity&amp;rsquo; ad alanının &amp;lsquo;Behavior&amp;rsquo; sınıfından miras alır. Bu ad alanı, kapsamlı Expression Blend SDK&amp;rsquo;sının bir parçasıdır, ancak davranış kitaplıkları için uygun daha hafif bir sürüm bir nuget paketi olarak mevcuttur.
Fare Tekerleği Olaylarını Engellemek için Basit Davranış # Davranışı Uygulamak
Bu davranış, bir iç &amp;ldquo;ScrollViewer&amp;quot;dan gelen fare tekerleği olaylarının, içteki &amp;ldquo;ScrollViewer&amp;rdquo; üst veya alt sınırındayken, ana &amp;ldquo;ScrollViewer&amp;quot;a kadar kabarmasına neden olur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WPF Yerelleştirme</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/wpf/wpf-yerellestirme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/wpf/wpf-yerellestirme/</guid>
      <description>Kontrollerin içeriği, tıpkı sınıflarda mümkün olduğu gibi, Kaynak dosyaları kullanılarak yerelleştirilebilir. XAML için, C# ve VB uygulaması arasında farklı olan belirli bir sözdizimi vardır.
Adımlar:
Herhangi bir WPF projesi için: kaynak dosyasını herkese açık yapın, varsayılan değer dahilidir. C# WPF projeleri için örnekte sağlanan XAML&amp;rsquo;yi kullanın VB WPF projeleri için, örnekte sağlanan XAML&amp;rsquo;yi kullanın ve Özel Araç özelliğini &amp;lsquo;PublicVbMyResourcesResXFileCodeGenerator&amp;rsquo; olarak değiştirin. Bir VB WPF projesinde Resources.resx dosyasını seçmek için: Select the project in solution explorer Select &amp;ldquo;Show all files&amp;rdquo; Expand My Project Kaynakları herkese açık hale getirin # Kaynak dosyasını çift tıklayarak açın.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
