<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial aws-cli on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/aws-cli/</link>
    <description>Recent content in Tutorial aws-cli on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/aws-cli/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao aws-cli</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/aws-cli/introducao-ao-aws-cli/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/aws-cli/introducao-ao-aws-cli/</guid>
      <description>Instalação e configuração # Há várias maneiras diferentes de instalar a AWS CLI em sua máquina, dependendo de qual sistema operacional e ambiente você está usando:
No Microsoft Windows – use o instalador MSI. No Linux, OS X ou Unix – use pip (um gerenciador de pacotes para software Python) ou instale manualmente com o instalador incluído.
Instale usando pip:
Você precisará do python para ser instalado (versão 2, 2.6.5+,3 ou 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>aws-codecommit para git local</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/aws-cli/aws-codecommit-para-git-local/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/aws-cli/aws-codecommit-para-git-local/</guid>
      <description>Prepare-se configurando sua máquina de desenvolvimento local com a ferramenta de linha de comando aws e o comando git.
Configurar Codecommit para linha de comando git # O AWS Codecommit pode ser usado como armazenamento para repositórios GIT privados. A configuração envolve algumas etapas, supondo que você já tenha uma conta válida da AWS.
Inscreva-se no AWS Codecommit. Atualmente, apenas a região us-east-1 está disponível.
Crie um usuário do IAM que terá acesso aos repositórios, por exemplo, codecommit-user</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O parâmetro --query</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/aws-cli/o-parametro---query/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/aws-cli/o-parametro---query/</guid>
      <description>O parâmetro --query é muitas vezes esquecido, mas é incrivelmente poderoso. Ele usa a linguagem de consulta JMESPath para filtrar as respostas do serviço exatamente para o que você deseja.
Como listar instâncias de maneira fácil de ler # As instâncias têm muitos metadados que são retornados de uma chamada para describe-instances, mas muitas vezes você só quer ver o básico. Você pode usar uma consulta JMESPath combinada com a saída da tabela para mostrar informações de instância concisas de maneira fácil de ler.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>usos de imagens de descrição ec2</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/aws-cli/usos-de-imagens-de-descricao-ec2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/aws-cli/usos-de-imagens-de-descricao-ec2/</guid>
      <description>Descreva a imagem pelo nome da AMI # aws ec2 describe-images --filters &amp;quot;Name=name,Values=${NAME_OF_AMI}&amp;quot; </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
