<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de zsh on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/zsh/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de zsh on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/zsh/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comenzando con zsh</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/zsh/comenzando-con-zsh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/zsh/comenzando-con-zsh/</guid>
      <description>Instalación o configuración # Obtener zsh # zsh está disponible en muchas plataformas similares a UNIX a través de sus sistemas de gestión de paquetes integrados. En las distribuciones Debian y Ubuntu Linux, zsh está disponible en los repositorios de paquetes predeterminados y se puede instalar usando:
$ sudo apt-get install zsh # or, on newer Ubuntu distributions $ sudo apt install zsh En las distribuciones basadas en RPM, zsh también suele estar disponible en los archivos de paquetes predeterminados y se puede instalar usando:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Principales diferencias con bash</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/zsh/principales-diferencias-con-bash/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/zsh/principales-diferencias-con-bash/</guid>
      <description>Alias # Alias ​​globales # En bash, los alias solo se pueden colocar al comienzo de un comando, pero zsh admite alias en cualquier lugar. Si coloca la siguiente línea en su $ZDOTDIR/.zshrc
alias -g G=&#39; | grep -i&#39; A continuación, puede ejecutar
cat haystack.txt G &amp;quot;needle&amp;quot; Alias ​​de sufijo (Agregado en ZSH 4.2.x) # Los alias de sufijo le permiten decirle a zsh que abra archivos con un programa específico para abrir archivos con ciertas extensiones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>oh-mi-zsh</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/zsh/oh-mi-zsh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/zsh/oh-mi-zsh/</guid>
      <description>Oh-my-zsh es uno de los muchos marcos de configuración para el uso interactivo de zsh (es no es relevante para escribir scripts zsh). Puede ser útil si desea comenzar con la configuración de un usuario experimentado.
Instalación # Oh-my-zsh es un marco impulsado por la comunidad para administrar su configuración zsh. Contiene muchos complementos, que amplían la funcionalidad, temas, que administran la apariencia del shell y el aviso, y funciones útiles que harán que su terminal sea mucho más potente y personalizable.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
