<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial do phpstorm on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/phpstorm/</link>
    <description>Recent content in Tutorial do phpstorm on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/phpstorm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Começando com phpstorm</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/phpstorm/comecando-com-phpstorm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/phpstorm/comecando-com-phpstorm/</guid>
      <description>Instalação # Introdução # JetBrains PhpStorm é um IDE comercial multiplataforma para PHP. Ele é construído na plataforma IntelliJ IDEA da JetBrains, que é escrita em Java. Assim, ele será executado em todos os principais sistemas operacionais que suportam Java.
Os usuários podem estender o IDE instalando plugins criados para a plataforma IntelliJ.
Requisitos # Hardware # Mínimo de 1 GB de RAM, 2 GB de RAM recomendados Resolução de tela mínima de 1024x768 Programas # Recomenda-se usar o Oracle Java Runtime Environment incluído.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otimização do PhpStorm</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/phpstorm/otimizacao-do-phpstorm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/phpstorm/otimizacao-do-phpstorm/</guid>
      <description>Aumento de velocidade usando OpenGL # O PhpStorm pode ser muito lento em arquivos grandes, pois realiza muitas inspeções. Uma maneira rápida e fácil de acelerar o PhpStorm é renderizar usando OpenGL. Anteriormente, em um arquivo de 5.000 linhas, ele dava o símbolo &amp;lsquo;olho&amp;rsquo; no canto superior direito por um longo tempo antes de mudar para um visto (ou caixa vermelha/amarela). Depois do OpenGL ele faz isso quase imediatamente.
Para habilitar o OpenGL:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estilização de código no PhpStorm</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/phpstorm/estilizacao-de-codigo-no-phpstorm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/phpstorm/estilizacao-de-codigo-no-phpstorm/</guid>
      <description>Defina o estilo de código para um projeto # O PhpStorm oferece configurações padrão para estilo de código para uma grande quantidade de idiomas com base nas melhores práticas e padrões comuns. Mas você pode personalizar o estilo de cada idioma em uma base por projeto nas Configurações do PhpStorm &amp;gt; Editor &amp;gt; Estilo de código.
Esquemas
Esquemas são coleções de diretrizes e configurações de estilo de código. Você pode selecionar um esquema para um projeto e ele será aplicado instantaneamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Depurar com PhpStorm e Xdebug</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/phpstorm/depurar-com-phpstorm-e-xdebug/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/phpstorm/depurar-com-phpstorm-e-xdebug/</guid>
      <description>Sessões de depuração simultâneas com PhpStorm # Uso # Às vezes, você pode ter que depurar código em outro projeto PhpStorm, você precisa atualizar a configuração.
Configuração do PHP # Em php.ini, edite o arquivo e coloque xdebug.remote_autostart = 1
Configuração do PhpStorm # Você também precisa configurar seu IDE:
Na configuração do phpStorm, Max. conexões simultâneas devem ser definidas com um valor maior que um.
Documentação oficial # Mais informações na documentação oficial</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
