<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tutorial intellij-idea on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/intellij-idea/</link>
    <description>Recent content in tutorial intellij-idea on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/intellij-idea/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con intellij-idea</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/intellij-idea/primeros-pasos-con-intellij-idea/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/intellij-idea/primeros-pasos-con-intellij-idea/</guid>
      <description>¡Hola Mundo! # Esto te enseñará cómo hacer tu primer proyecto usando IDEA.
Inicie IDEA y haga clic en Crear nuevo proyecto en la pantalla de inicio: Haga clic en Siguiente en la siguiente pantalla. Estamos creando un proyecto Java simple, por lo que no necesitamos complementos ni extras para este proyecto. Utilice la siguiente pantalla para crear el proyecto de plantilla Java Hello World: Finalmente, asigne un nombre a su proyecto y seleccione una ubicación en el disco, y haga clic en Finalizar: Debería terminar con una ventana que se parece a esto: En este punto, el proyecto está listo para funcionar, simplemente haga clic en el botón Ejecutar o vaya a Ejecutar -&amp;gt; Ejecutar &#39;Principal&#39; ¡Y tu estas listo!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo instalar complementos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/intellij-idea/como-instalar-complementos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/intellij-idea/como-instalar-complementos/</guid>
      <description>Los complementos nos ayudan a hacer las cosas más fáciles. Intellij proporciona una amplia gama de complementos para diversas tecnologías/idiomas. Hay tres formas de instalar el complemento en Intellij.
Para descargar e instalar un complemento de repositorio # 1. Go to File --&amp;gt; Settings (e.g. Ctrl+Alt+S ). 2. In the left-hand pane, select Plugins. 3.On the Plugins window, click &amp;quot;Install JetBrains plugin&amp;quot; or the &amp;quot;Browse repositories button&amp;quot;. Para instalar un complemento desde el disco # 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IdeaVim</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/intellij-idea/ideavim/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/intellij-idea/ideavim/</guid>
      <description>IdeaVim es un complemento para productos IDEA que tiene como objetivo proporcionar la funcionalidad de Vim en las vistas del editor.
Mostrando números de línea # A partir de la versión 2016.2 de IntelliJ IDEA y la versión 0.46 de IdeaVim, la opción nativa de IntelliJ para mostrar números de línea no es efectiva. Al hacer clic en Mostrar números de línea, los números de línea se muestran y desaparecen inmediatamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accesos directos útiles</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/intellij-idea/accesos-directos-utiles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/intellij-idea/accesos-directos-utiles/</guid>
      <description>Navegación básica # Ir al editor (desde la ventana de herramientas) # Esc
Cambiar el foco a la ventana de herramientas correspondiente # Windows: Alt + &amp;lt;número de la ventana de herramientas&amp;gt; # OS X / macOS: Cmd + &amp;lt;número de la ventana de herramientas&amp;gt; # Por ejemplo, cambiar el enfoque a la ventana del proyecto # Ventanas: Alt + 1 # OS X/macOS: Cmd + 1 # Ventana emergente de archivos recientes # Ventanas: Ctrl + E # OS X/macOS: Cmd + E # Buscar acción # Ventanas: Ctrl + Shift + A # OS X/macOS: Cmd + Mayús + A # Navegar a # Expediente : # Windows: Ctrl + Shift + N # OS X / macOS: Cmd + Shift + N # Clase : # Windows: Ctrl + N # OS X / macOS: Cmd + N # Símbolo (nombre de clase/método/variable/constante) : # Windows: Ctrl + Alt + Shift + N # OS X / macOS: Cmd + Option + Shift + N # Note that you can use class name to narrow down the method/variable/constant search, for example to find symbol usersCollection in class UserDAO type:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Funciones poco conocidas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/intellij-idea/funciones-poco-conocidas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/intellij-idea/funciones-poco-conocidas/</guid>
      <description>Vista previa rápida # [Consulte el video screencast en YouTube sobre esta característica](https://youtu.be/D6YlYZVprCw) IntelliJ proporciona una función de vista previa rápida llamada Definición de visualización. El uso de esta característica le permite al usuario ver rápidamente el contenido de un método/clase sin navegar a la clase misma.
OS X - (⌘+Y) o (⌥+Espacio) Unix/Windows - Ctrl+Mayús+I Ejemplo: Buscando en Arrays.copyOfRange(): Verificando si ha seleccionado la clase correcta en Buscar:
O un vistazo rápido a algunos archivos de proyecto:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consola e inspecciones de Hibernate HQL</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/intellij-idea/consola-e-inspecciones-de-hibernate-hql/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/intellij-idea/consola-e-inspecciones-de-hibernate-hql/</guid>
      <description>Intellij IDEA admite la finalización automática de HQL y la ejecución de consultas de HQL en la consola. Así es como habilitas ese soporte.
Configuración de inspecciones HQL # Vaya a Archivo -&amp;gt; Estructura del proyecto -&amp;gt; Módulos. Agregue un nuevo módulo Hibernate. Haga clic derecho en el módulo deseado -&amp;gt; Agregar -&amp;gt; Hibernar. Seleccione la opción de configuración de Hibernate recién creada y haga clic en el signo (+) en el panel derecho para crear el archivo hibernate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plantillas en vivo</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/intellij-idea/plantillas-en-vivo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/intellij-idea/plantillas-en-vivo/</guid>
      <description>Agregue un método de prueba fácilmente # @org.junit.Test public void should_$name$() { $END$ } Asegúrese de marcar la casilla Nombres abreviados de FQ al crear esta plantilla.
Cuando escribe &amp;ldquo;debería&amp;rdquo; (la abreviatura), esto agregará la instrucción import org.junit.Test; necesaria en la parte superior del archivo, y este código:
@Test public void should_() { } Es gracias a la opción Acortar nombres FQ que @org.junit.Test se reduce a simplemente @Test.
La variable $name$ es irrelevante, podría tener otro nombre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mejoramiento</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/intellij-idea/mejoramiento/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/intellij-idea/mejoramiento/</guid>
      <description>Personalización de las opciones de la máquina virtual # Puede anular las vmoptions predeterminadas con su propia configuración personal eligiendo Ayuda &amp;gt; Editar opciones personalizadas de VM en la barra de herramientas. Esto creará una copia local del archivo que puede editar libremente.
Por ejemplo, si duplica el valor establecido para Xmx, el tamaño máximo del grupo de asignación de memoria se duplicará después de reiniciar el IDE. En muchas máquinas, esto conducirá a un rendimiento más rápido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exportador</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/intellij-idea/exportador/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/intellij-idea/exportador/</guid>
      <description>Construyendo un .jar # Eventualmente, cuando esté listo para lanzar una versión de su código a producción, necesitará un archivo .jar para distribuir. Intellij hace que la construcción de JAR sea bastante fácil.
Primero, vaya a Archivo -&amp;gt; Estructura del proyecto y haga clic en Artefactos: Haga clic en el botón + y seleccione JAR -&amp;gt; Desde módulos con dependencias: Seleccione su módulo de la lista desplegable y el archivo principal (este es el archivo que contiene su método public static void main()): Haga clic en Aceptar, verifique que toda la información relacionada con las dependencias sea correcta y haga clic en Aceptar para terminar de configurar el artefacto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Herramientas de base de datos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/intellij-idea/herramientas-de-base-de-datos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/intellij-idea/herramientas-de-base-de-datos/</guid>
      <description>Creando nueva fuente de datos # Abra la &amp;ldquo;Ventana de herramientas de base de datos&amp;rdquo; si no la tiene abierta:
Esto es lo que parece: Cree una nueva fuente de datos: By clicking on &amp;ldquo;+&amp;rdquo; icon:
Or by opening &amp;ldquo;Data Sources and Drivers&amp;rdquo; dialog
Y agregando una nueva fuente de datos haciendo clic en &amp;ldquo;+&amp;rdquo; allí
Si aún no ha descargado el controlador JDBC, se le pedirá que lo haga:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
