<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tutorial firebase-cloud-messaging on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/firebase-cloud-messaging/</link>
    <description>Recent content in tutorial firebase-cloud-messaging on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/firebase-cloud-messaging/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con firebase-cloud-messaging</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/firebase-cloud-messaging/primeros-pasos-con-firebase-cloud-messaging/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/firebase-cloud-messaging/primeros-pasos-con-firebase-cloud-messaging/</guid>
      <description>Instalación o configuración # Firebase Cloud Messaging es el servicio de Firebase que maneja las notificaciones automáticas. Puedes añadir este servicio en cualquier cliente: web, Android o IOS. El funcionamiento específico de cada uno debe leerse en la documentación.
Para agregar FCM en cualquier tipo de proyecto, siempre es agregar una biblioteca.
Teniendo en cuenta el soporte especial para Android, vale la pena tomar algunas líneas al respecto. Cree un nuevo proyecto usando Android Studio, en el menú vaya a Herramientas/Firebase, activará el asistente de Firebase.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mensajería en la nube de Firebase</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/firebase-cloud-messaging/mensajeria-en-la-nube-de-firebase/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/firebase-cloud-messaging/mensajeria-en-la-nube-de-firebase/</guid>
      <description>Firebase Cloud Messaging (FCM) es una solución de mensajería multiplataforma que le permite entregar mensajes de manera confiable sin costo alguno.
Con FCM, puede notificar a una aplicación cliente que hay nuevos correos electrónicos u otros datos disponibles para sincronizar. Puede enviar mensajes de notificación para impulsar la retención y el compromiso de los usuarios. Para casos de uso como la mensajería instantánea, un mensaje puede transferir una carga útil de hasta 4 KB a una aplicación cliente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manejo de notificaciones de mensajes</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/firebase-cloud-messaging/manejo-de-notificaciones-de-mensajes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/firebase-cloud-messaging/manejo-de-notificaciones-de-mensajes/</guid>
      <description>Manejo de mensajes en Android # Manejo de mensajes en iOS # Gestión de mensajes con la aplicación en segundo plano o eliminada # Firebase maneja las notificaciones de manera diferente cuando la aplicación está en segundo plano (proceso eliminado) y cuando está en primer plano (activa).
Cuando su aplicación está en segundo plano, los mensajes de notificación se muestran en la bandeja del sistema y no se llama onMessageReceived. Para los mensajes de notificación con una carga útil de datos, el mensaje de notificación se muestra en la bandeja del sistema y los datos que se incluyeron con el mensaje de notificación se pueden recuperar desde la intención iniciada cuando el usuario toca la notificación.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
