<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>selenyum ızgarası Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/selenium-grid/</link>
    <description>Recent content in selenyum ızgarası Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/selenium-grid/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Selenyum ızgarasını kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/selenium-grid/selenyum-zgarasn-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/selenium-grid/selenyum-zgarasn-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>Selenyum Izgarası Nedir? # Selenium-Grid, testlerinizi farklı makinelerde farklı tarayıcı kombinasyonlarına karşı paralel olarak çalıştırmanıza izin veren bir Hub &amp;amp; Node yapılandırmasıdır. Yani, farklı işletim sistemlerinde farklı tarayıcılar çalıştıran farklı makinelerde aynı anda birden çok test çalıştırmak. Diğer bir deyişle Selenium Grid, testlerin Dağıtılmış Ortam&amp;lsquo;da çalıştırılmasını destekler.
Ne zaman kullanılır
Testlerinizi birden çok tarayıcıda, birden çok tarayıcı sürümünde ve farklı işletim sistemlerinde çalışan tarayıcılarda çalıştırmak için. Bu, test ettiğiniz uygulamanın çok çeşitli tarayıcı-OS kombinasyonlarıyla tam uyumlu olmasını sağlayacaktır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Selenyum Izgara Yapılandırması</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/selenium-grid/selenyum-izgara-yaplandrmas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/selenium-grid/selenyum-izgara-yaplandrmas/</guid>
      <description>İndirilenler # Bu bölüm, web sürücüleri ve tarayıcılara bağlantılar gibi faydalı indirmeler içerir.
# Sürücüler # Tüm sürücüleri yol değişkeninize yerleştirin
Chrome sürücüsü FireFox sürücüsü Microsoft Edge sürücüsü Opera sürücüsü Tarayıcılar # Krom FireFox Microsoft Kenarı Opera Kurulum veya Kurulum # Bir Selenyum ızgarası kurmadan önce, bilgisayarınızın ortam yolunda Java&amp;rsquo;nın kurulu ve yapılandırılmış olduğundan emin olmanız gerekir.
Hub&amp;rsquo;ı yapılandırın # En son kararlı Selenium Sunucusu sürümünü indirin. Komut istemini başlatın ve Selenium sunucu jar dosyasını yerleştirdiğiniz konuma gidin.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
