<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial acumatica on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/acumatica/</link>
    <description>Recent content in Tutorial acumatica on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/acumatica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Começando com acumatica</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/acumatica/comecando-com-acumatica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/acumatica/comecando-com-acumatica/</guid>
      <description>Instalação ou configuração # Instruções detalhadas sobre como configurar ou instalar o acumatica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exportando registros via API baseada em contrato REST</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/acumatica/exportando-registros-via-api-baseada-em-contrato-rest/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/acumatica/exportando-registros-via-api-baseada-em-contrato-rest/</guid>
      <description>Este tópico demonstrará como exportar registros do Acumtica ERP por meio da API REST baseada em contrato. Em contraste com a API baseada em tela do Acumtica ERP, a API baseada em contrato fornece interfaces SOAP e REST. Para obter mais informações sobre a API baseada em contrato, consulte Documentação do ERP Acumática
Para se comunicar com a API baseada em contrato REST do Acumtica ERP, seu aplicativo cliente deve sempre executar as 3 etapas a seguir:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Substituindo imagens na página de login</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/acumatica/substituindo-imagens-na-pagina-de-login/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/acumatica/substituindo-imagens-na-pagina-de-login/</guid>
      <description>Neste tópico, você aprenderá como substituir imagens padrão do Acumática na página de login. A abordagem demonstrada garantirá a manutenção de suas imagens personalizadas na página de login após a atualização para uma versão mais recente e restaurará as imagens originais, fornecidas pela Acumática, se em algum momento sua personalização parecer não publicada.
Usando personalização para substituir imagens na página de login # Para criar um pacote de personalização substituindo as imagens na página de login, siga as etapas abaixo em sua instância local do Acumática:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Preenchendo relatório com dados por meio de código</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/acumatica/preenchendo-relatorio-com-dados-por-meio-de-codigo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/acumatica/preenchendo-relatorio-com-dados-por-meio-de-codigo/</guid>
      <description>Este artigo aborda um exemplo mostrando como criar um relatório usando registros de memória: # Este exemplo mostra como preencher o relatório com dados retornados por um delegado de exibição de dados. Durante o exercício, desenvolveremos uma tela de consulta mostrando a lista de Pedidos de Vendas entre duas datas. O delegado de exibição de dados será usado para preencher as informações do pedido de vendas.
Pré-requisitos:
Começamos com a declaração do SOOrderFilter DAC:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Referência de atributos da plataforma Acumática</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/acumatica/referencia-de-atributos-da-plataforma-acumatica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/acumatica/referencia-de-atributos-da-plataforma-acumatica/</guid>
      <description>Atributo PXFormula # Descrição geral # Uma fórmula no Acumática é um campo DAC calculado com base nos valores de outros campos de objeto.
Para calcular uma fórmula, o framework Aсumatica fornece um conjunto de várias operações e funções (como operações aritméticas, lógicas e de comparação e funções de processamento de strings; consulte Lista de Fórmulas Comuns Integradas). Além dos valores de campo, uma fórmula pode usar várias constantes fornecidas tanto pelo núcleo do Acumática quanto pelas soluções do aplicativo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando o plug-in de personalização para fazer alterações em várias empresas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/acumatica/usando-o-plug-in-de-personalizacao-para-fazer-alteracoes-em-varias-empresas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/acumatica/usando-o-plug-in-de-personalizacao-para-fazer-alteracoes-em-varias-empresas/</guid>
      <description>Com as classes derivadas do CustomizationPlug, você pode utilizar os recursos da Acumática Customization Platform e executar o código personalizado após a publicação do projeto de personalização. Neste tópico, você aprenderá como os plug-ins de personalização podem ser usados ​​para fazer alterações em várias empresas.
Mais informações sobre plug-ins de personalização estão disponíveis em Guia de Personalização do Acumática
Implementação de um plug-in de personalização para atualização de várias empresas # Para criar um plug-in de personalização, basta criar uma classe derivada de CustomizationPlug e empacotá-la em personalização.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adicionando Suporte de Atributo à Entidade de Pedido de Vendas pronta para uso</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/acumatica/adicionando-suporte-de-atributo-a-entidade-de-pedido-de-vendas-pronta-para-uso/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/acumatica/adicionando-suporte-de-atributo-a-entidade-de-pedido-de-vendas-pronta-para-uso/</guid>
      <description>O Acumática ERP permite definir atributos para classificação flexível e significativa de uma Entidade (Lead, Estoque/Itens Não Estoque etc.) conforme necessário para as necessidades específicas de sua empresa. Um atributo é uma propriedade que permite especificar informações adicionais para objetos no sistema. Os atributos são definidos no contexto de uma classe que é um agrupamento das contas de negócios (incluindo leads, oportunidades, clientes e casos), itens de estoque e não estoque por uma ou mais de suas propriedades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exportando registros via API baseada em tela</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/acumatica/exportando-registros-via-api-baseada-em-tela/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/acumatica/exportando-registros-via-api-baseada-em-tela/</guid>
      <description>Este tópico demonstrará como exportar registros do Acumtica ERP por meio da API baseada em tela. A API baseada em tela do Acumtica ERP fornece apenas a interface SOAP. Se sua plataforma de desenvolvimento tiver suporte limitado para serviços da Web SOAP, considere a API baseada em contrato fornecendo interfaces SOAP e REST. Para obter mais informações sobre a API baseada em tela, consulte Documentação do ERP Acumática
Todas as amostras fornecidas neste tópico foram criadas com o Screen-Based API Wrapper.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alterando a legenda dinamicamente usando campos DAC somente leitura.</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/acumatica/alterando-a-legenda-dinamicamente-usando-campos-dac-somente-leitura/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/acumatica/alterando-a-legenda-dinamicamente-usando-campos-dac-somente-leitura/</guid>
      <description>Este exemplo mostra como alterar dinamicamente o campo Legenda/Rótulo do Nome do Cliente no ID de tela do cliente AR303000 no Acumtica ERP, dependendo do ID do cliente atual selecionado no mesmo formulário. Poderíamos:
Como # Adicione um novo campo não vinculado ao DAC. (como somente leitura)
[PXString(60, IsUnicode = true)] [PXUIField(Enabled = false, IsReadOnly = true)] public virtual string UsrReadOnlyAcctName{get;set;} public abstract class usrReadOnlyAcctName : IBqlField{} Modifique seu valor dependendo das condições usando manipuladores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modificações nas visualizações de dados básicos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/acumatica/modificacoes-nas-visualizacoes-de-dados-basicos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/acumatica/modificacoes-nas-visualizacoes-de-dados-basicos/</guid>
      <description>Este tópico tem como objetivo demonstrar vários padrões e práticas disponíveis para modificar exibições de dados base no Acumática.
APInvoiceEntry BLC: adicionar restrição adicional à visualização de dados poReceiptLinesSelection # Para adicionar restrições adicionais à visualização de dados poReceiptLinesSelection, você deve invocar o método Select na visualização base e inspecionar cada item no PXResultSet retornado de forma independente para decidir se está em conformidade com as restrições adicionais:
public class APInvoiceEntryExt : PXGraphExtension&amp;lt;APInvoiceEntry&amp;gt; { [PXCopyPasteHiddenView] public PXSelect&amp;lt;APInvoiceEntry.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
