<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial do azure on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/azure/</link>
    <description>Recent content in Tutorial do azure on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/azure/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Começando com o Azure</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/azure/comecando-com-o-azure/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/azure/comecando-com-o-azure/</guid>
      <description>Série N do Azure (GPU): instale CUDA, cudnn, Tensorflow no UBUNTU 16.04 LTS # Depois de passar mais de 5 horas, encontrei esta solução fácil:
-Para verificar se o sistema possui uma GPU compatível com CUDA, execute o seguinte comando:
lspci | grep -i NVIDIA Você verá uma saída semelhante ao exemplo a seguir (mostrando uma placa NVIDIA Tesla K80/M60):
-Desativando o driver nouveau:
sudo -i rmmod nouveau -Após um reboot: sudo reboot, verifique se o driver está instalado corretamente emitindo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Azure Powershell</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/azure/azure-powershell/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/azure/azure-powershell/</guid>
      <description>Entrar no Azure # Modo clássico (Gerenciamento de serviços):
Add-AzureAccount Isso o autenticará usando o Azure Active Directory e o PowerShell obterá um token de acesso que expira após cerca de 12 horas. Portanto, você deve repetir a autenticação após 12 horas.
Uma alternativa é executar o seguinte cmdlet:
Get-AzurePublishSettingsFile Isso abre uma janela do navegador onde você pode baixar um arquivo de configurações de publicação. Este arquivo contém um certificado que permite a autenticação do PowerShell.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Azure DocumentDB</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/azure/azure-documentdb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/azure/azure-documentdb/</guid>
      <description>Conecte-se a uma conta (.NET) # Para se conectar ao seu banco de dados DocumentDB, você precisará criar um DocumentClient com seu Endpoint URI e a Chave de serviço (você pode obter ambos no portal).
Primeiro de tudo, você precisará das seguintes cláusulas de uso:
using System; using Microsoft.Azure.Documents.Client; Então você pode criar o cliente com:
var endpointUri = &amp;quot;&amp;lt;your endpoint URI&amp;gt;&amp;quot;; var primaryKey = &amp;quot;&amp;lt;your key&amp;gt;&amp;quot;; var client = new DocumentClient(new Uri(endpointUri), primaryKey); Crie um banco de dados (.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Azure-Automation</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/azure/azure-automation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/azure/azure-automation/</guid>
      <description>Parâmetros # Nome do parâmetro Descrição resourceGroupName O grupo de recursos do Azure onde fica a conta de armazenamento nomedaconexão A conexão Azure Run As (pricipal de serviço) que foi criada quando a conta de automação foi criada StorageAccountName O nome da conta de armazenamento do Azure Nome do Contêiner O nome do contêiner de blob Dias Antigos O número de dias que um blob pode ter antes de ser excluído Certifique-se de ter acesso ao Azure Active Directory para que, na criação da Conta de Automação, o Azure crie uma conta RunAs para você.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Máquinas Virtuais do Azure</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/azure/maquinas-virtuais-do-azure/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/azure/maquinas-virtuais-do-azure/</guid>
      <description>Criar VM do Azure pela API ASM clássica # # 1. Login Azure by admin account Add-AzureAccount # # 2. Select subscription name $subscriptionName = Get-AzureSubscription | Select -ExpandProperty SubscriptionName # # 3. Create storage account $storageAccountName = $VMName # here we use VMName to play the storage account name and create it, you can choose your name or use existed one to replace the storage account creation operation New-AzureStorageAccount -StorageAccountName $storageAccountName -Location $Location | Out-Null # # 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Malha de Serviço do Azure</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/azure/malha-de-servico-do-azure/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/azure/malha-de-servico-do-azure/</guid>
      <description>O Azure Service Fabric é um dos serviços de PaaS oferecidos pelo Azure. Baseia-se na noção de containers e serviços: diferentemente dos serviços de computação (Web Roles e Worker Roles), seu código não roda dentro de uma (ou mais) Máquinas Virtuais, mas sim dentro de um container, compartilhando-o com outros serviços .
É importante observar que aqui, e em todos os artigos e documentação da Microsoft sobre o Service Fabric, contêiner é destinado em seu significado mais geral, não como um contêiner de estilo &amp;ldquo;Docker&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modelos do Azure Resource Manager</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/azure/modelos-do-azure-resource-manager/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/azure/modelos-do-azure-resource-manager/</guid>
      <description>Sintaxe # A sintaxe para modelos ARM está bem documentada: https://azure.microsoft.com/en-us/documentation/articles/resource-group-authoring-templates/ Criar recurso de extensão # Recursos de extensão no Azure são recursos que estendem outros recursos.
Este modelo cria um Azure Key Vault, bem como uma extensão DiagnosticSettings.
Coisas a observar:
O recurso de extensão é criado no atributo resources do recurso pai
Ele precisa ter um atributo dependsOn referenciando o recurso pai (para evitar que o ARM tente criar a extensão em paralelo com o recurso pai)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opções de armazenamento do Azure</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/azure/opcoes-de-armazenamento-do-azure/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/azure/opcoes-de-armazenamento-do-azure/</guid>
      <description>Conectando-se a uma fila de armazenamento do Azure # As opções de armazenamento no Azure fornecem uma API &amp;ldquo;REST&amp;rdquo; (ou, melhor, uma API HTTP)
O SDK do Azure oferece clientes para vários idiomas. Vamos ver, por exemplo, como inicializar um dos objetos de armazenamento (uma fila) usando as bibliotecas de cliente C#.
Todo o acesso ao Armazenamento do Azure é feito por meio de uma conta de armazenamento. Você pode criar uma conta de armazenamento de várias maneiras: por meio do portal, por meio da CLI do Azure, PowerShell, Azure Resource Manager (ARM),&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conta de serviço de mídia do Azure</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/azure/conta-de-servico-de-midia-do-azure/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/azure/conta-de-servico-de-midia-do-azure/</guid>
      <description>Uma conta de serviço de mídia é uma conta baseada no Azure que fornece acesso a serviços de mídia baseados em nuvem no Azure. Armazena metadados dos arquivos de mídia que você cria, em vez de salvar o conteúdo de mídia real. Para trabalhar com uma conta de serviço de mídia, você deve ter uma conta de armazenamento associada. Ao criar uma conta de serviço de mídia, você pode selecionar a conta de armazenamento que já possui ou pode criar uma nova.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
