<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>kahve Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/caffe/</link>
    <description>Recent content in kahve Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/caffe/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>kafeye başlarken</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/caffe/kafeye-baslarken/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/caffe/kafeye-baslarken/</guid>
      <description>Kurulum ve kurulum # Ubuntu # Aşağıda Caffe, pycaffe ve bağımlılıklarını Ubuntu 14.04 x64 veya 14.10 x64&amp;rsquo;e kurmak için ayrıntılı talimatlar verilmiştir.
Aşağıdaki betiği yürütün, ör. &amp;ldquo;bash compile_caffe_ubuntu_14.sh&amp;rdquo; (yeni bir Ubuntu&amp;rsquo;da ~ 30 ila 60 dakika).
# This script installs Caffe and pycaffe. # CPU only, multi-threaded Caffe. # Usage: # 0. Set up here how many cores you want to use during the installation: # By default Caffe will use all these cores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toplu normalleştirme</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/caffe/toplu-normallestirme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/caffe/toplu-normallestirme/</guid>
      <description>belgelerden:
&amp;ldquo;Girdiyi parti genelinde 0-ortalama ve/veya birim (1) varyansa sahip olacak şekilde normalleştirir.
Bu katman, 1&amp;lsquo;de açıklandığı gibi Toplu Normalleştirmeyi hesaplar.
[&amp;hellip;]
1 S. Ioffe ve C. Szegedy, &amp;ldquo;Toplu Normalleştirme: Dahili Ortak Değişken Kaymasını Azaltarak Derin Ağ Eğitimini Hızlandırma.&amp;rdquo; arXiv ön baskı arXiv:1502.03167 (2015).&amp;rdquo;
Parametreler # parametre Ayrıntılar use_global_stats Rohrbach&amp;rsquo;ın 2 Mart 2016 tarihli gönderisinden - belki biliyordur: (use_global_stats) &amp;ldquo;Varsayılan olarak, eğitim süresi boyunca ağ, genel ortalama/varyans istatistiklerini çalışan bir ortalama aracılığıyla hesaplar ve bu daha sonra test zamanında her giriş için deterministik çıktılara izin vermek için kullanılır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eğitim için Veri Hazırlayın</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/caffe/egitim-icin-veri-hazrlayn/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/caffe/egitim-icin-veri-hazrlayn/</guid>
      <description>Görüntü sınıflandırma görevi için görüntü veri kümesini hazırlayın # Caffe, görüntü sınıflandırma görevleri için uyarlanmış yerleşik bir giriş katmanına sahiptir (yani, giriş görüntüsü başına tek tamsayı etiketi). Bu girdi &amp;quot;Veri&amp;quot; katmanı, bir [tag:lmdb] veya [tag:leveldb] veri yapısı üzerine inşa edilmiştir. &amp;quot;Data&amp;quot; katmanını kullanmak için, tüm eğitim verileriyle veri yapısı oluşturulmalıdır.
Caffe&#39;nin &#39;convert_imageset&#39;i için hızlı bir kılavuz Yap Yapmanız gereken ilk şey, caffe ve caffe&#39;nin araçlarını oluşturmaktır (&#39;convert_imageset&#39; bu araçlardan biridir). Caffe&#39;yi kurduktan ve &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>pycaffe ile bir Caffe modelini eğitmek</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/caffe/pycaffe-ile-bir-caffe-modelini-egitmek/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/caffe/pycaffe-ile-bir-caffe-modelini-egitmek/</guid>
      <description>Iris veri kümesinde bir ağ eğitimi # Aşağıda, PyCaffe kullanarak Python&amp;rsquo;da Iris veri seti üzerinde bir Caffe modeli eğitmek için basit bir örnek verilmiştir. Ayrıca, bazı kullanıcı tanımlı girdiler verilen tahmini çıktıları da verir.
&amp;ldquo;iris_tuto.py&amp;rdquo;
import subprocess import platform import copy from sklearn.datasets import load_iris import sklearn.metrics import numpy as np from sklearn.cross_validation import StratifiedShuffleSplit import matplotlib.pyplot as plt import h5py import caffe import caffe.draw def load_data(): &#39;&#39;&#39; Load Iris Data set &#39;&#39;&#39; data = load_iris() print(data.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Temel Kafe Nesneleri - Çözücü, Ağ, Katman ve Blob</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/caffe/temel-kafe-nesneleri---cozucu-ag-katman-ve-blob/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/caffe/temel-kafe-nesneleri---cozucu-ag-katman-ve-blob/</guid>
      <description>Bir caffe kullanıcısı, caffe nesnelerine belirli işlemleri gerçekleştirmek için talimatlar gönderir. Bu nesneler tasarım özelliklerine göre birbirleriyle etkileşir ve işlem(ler)i gerçekleştirir. Bu, temel bir ilke OOP paradigmasıdır.
Pek çok caffe nesne türü (veya C++ sınıfı) olmasına rağmen, temel bir anlayış için 4 önemli caffe nesnesine odaklanıyoruz. Bu aşamadaki amacımız, belirli uygulama ve tasarım detaylarının gözden kaçırıldığı ve bunun yerine operasyonun kuşbakışı görünümüne odaklanıldığı oldukça soyut bir seviyede bu nesneler arasındaki etkileşimi basitçe gözlemlemektir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Özel Python Katmanları</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/caffe/ozel-python-katmanlar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/caffe/ozel-python-katmanlar/</guid>
      <description>Bu öğretici, python kullanarak Caffe için basit bir özel katman oluşturma adımlarında rehberlik edecektir. Sonunda, bazı özel katman örnekleri var. Genellikle, Caffe&amp;rsquo;de bulunmayan bir işlevi uygulamak için gereksinimlerinize göre ayarlayarak özel bir katman oluşturursunuz.
Bir python özel katmanı oluşturmak, ağınıza bir miktar ek yük getirir ve muhtemelen bir C++ özel katmanı kadar verimli değildir. Ancak bu şekilde tüm kafeyi yeni katmanınızla derlemeniz gerekmeyecek.
Parametreler # Parametre Ayrıntılar üst Katmanınızın üst bloblarını içeren bir dizi.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
