<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial do Gnuplot on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/gnuplot/</link>
    <description>Recent content in Tutorial do Gnuplot on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/gnuplot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Começando com o Gnuplot</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/gnuplot/comecando-com-o-gnuplot/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/gnuplot/comecando-com-o-gnuplot/</guid>
      <description>Instalação ou Configuração # Gnuplot é um utilitário gráfico portátil orientado por linha de comando. Este exemplo mostrará como configurar o gnuplot nas várias plataformas.
janelas # Baixe a versão mais recente do instalador do site gnuplot.
Execute o arquivo baixado e permita que ele seja executado como administrador, se solicitado
Na janela de configuração, selecione o idioma e siga as instruções na tela.
(opcional) Durante a instalação você pode selecionar o gnuplot a ser adicionado ao PATH que lhe permitirá executar comandos de qualquer lugar na linha de comando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ajustar dados com gnuplot</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/gnuplot/ajustar-dados-com-gnuplot/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/gnuplot/ajustar-dados-com-gnuplot/</guid>
      <description>O comando fit pode ajustar uma função definida pelo usuário a um conjunto de pontos de dados (x,y) ou (x,y,z), usando uma implementação dos mínimos quadrados não lineares (NLLS) Algoritmo de Marquardt-Levenberg.
Qualquer variável definida pelo usuário que ocorra no corpo da função pode servir como parâmetro de ajuste, mas o tipo de retorno da função deve ser real.
Sintaxe # fit [xrange][yrange] função &amp;ldquo;datafile&amp;rdquo; usando modificador via parameter_file Parâmetros # Parâmetros Detalhe Parâmetros de ajuste a, b, c e qualquer letra que não tenha sido usada anteriormente Use letras para representar parâmetros que serão usados ​​para ajustar uma função.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando arquivos de script</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/gnuplot/usando-arquivos-de-script/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/gnuplot/usando-arquivos-de-script/</guid>
      <description>Sintaxe # gnuplot -c arquivo de script ARG1 ARG2 &amp;hellip; O uso básico pode ser exibido digitando gnuplot -h
$ gnuplot -h Usage: gnuplot [OPTION] ... [FILE] -V, --version -h, --help -p --persist -d --default-settings -c scriptfile ARG1 ARG2 ... -e &amp;quot;command1; command2; ...&amp;quot; gnuplot 5.0 patchlevel 3 Arquivo de script simples # O Gnuplot é capaz de gerar um gráfico a partir de um arquivo de script que permite que uma seqüência de comandos necessários para desenhar um gráfico seja executado em seqüência ao invés de digitá-lo manualmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plotagem básica de arquivos de dados</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/gnuplot/plotagem-basica-de-arquivos-de-dados/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/gnuplot/plotagem-basica-de-arquivos-de-dados/</guid>
      <description>Um dos principais recursos úteis do gnuplot é a possibilidade de plotar arquivos de dados. Plotar um arquivo de dados é realmente simples com gnuplot, na verdade, uma vez que você tenha aberto o software a partir do terminal, você só precisa digitar o comando plot &#39;file&#39; para obter um gráfico automático.
Antes de tudo, antes de plotar, você deve ter certeza de estar no mesmo diretório onde o arquivo de dados está, caso contrário você receberá um aviso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estilos de plotagem 2D</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/gnuplot/estilos-de-plotagem-2d/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/gnuplot/estilos-de-plotagem-2d/</guid>
      <description>Selecionando um estilo de plotagem # Seleção explícita # Um estilo de plotagem geralmente é selecionado usando a palavra-chave with, como
plot x with points Isso permite usar diferentes estilos de plotagem para cada plot:
plot x with points, 2*x with lines Digitar help with na janela de comando do gnuplot fornece uma lista de todos os estilos de plotagem disponíveis.
Seleção de estilo de plotagem global # Os estilos de plotagem também podem ser definidos globalmente para todos os comandos de plotagem.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
