<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tutorial de faro on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/pharo/</link>
    <description>Recent content in tutorial de faro on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/pharo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao faro</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/pharo/introducao-ao-faro/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/pharo/introducao-ao-faro/</guid>
      <description>Instalação ou configuração # Instalação fácil
Vá para http://pharo.org/download e selecione um download adequado e execute-o.
Detalhes
Há muitas maneiras diferentes de instalar o Pharo. O próprio Pharo consiste em um vm e uma imagem. Além disso, ele precisa de suas fontes e plugins e possui algumas dependências:
É um ambiente multiplataforma, rodando em OS-X (e iOS), Windows e diversas variantes unix (a.o. Ubuntu e Android). É executado em uma máquina virtual que pode ser executada em várias arquiteturas de processador (Intel, ARM).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando uma classe</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/pharo/criando-uma-classe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/pharo/criando-uma-classe/</guid>
      <description>Criar uma classe no Pharo é tão simples quanto enviar a mensagem subclass: para outro objeto de classe. Mas a maioria das classes são criadas e modificadas em um navegador do sistema (atualmente Nautilus).
Adicionando uma classe em um navegador do sistema # A maneira mais comum de adicionar (e editar classes) a partir do navegador do sistema No navegador do sistema Nautilus, não há nada selecionado ou selecione um pacote (primeira coluna) ou uma classe (segunda coluna).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beira-mar</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/pharo/beira-mar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/pharo/beira-mar/</guid>
      <description>Seaside é um framework web para Pharo e outros smalltalks. É ideal para aplicações complexas com um modelo de domínio rico.
Soltável # Um componente Seaside (subclasse de WAComponent) precisa substituir #renderContentOn:. É uma classe smalltalk que pode usar todas as formas normais de estruturar um aplicativo. Aqui ele delega a três métodos diferentes.
JQDroppableFunctionalTest&amp;gt;&amp;gt;renderContentOn: html self renderInstructionsOn: html. self renderInventoryOn: html. self renderSelectedOn: html Como parâmetro, ele obtém um objeto html canvas que entende as mensagens relevantes para a construção do html e do javascript.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
