<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial netsuite on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/netsuite/</link>
    <description>Recent content in Tutorial netsuite on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/netsuite/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao netsuite</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/netsuite/introducao-ao-netsuite/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/netsuite/introducao-ao-netsuite/</guid>
      <description>Configuração do Eclipse SuiteCloud IDE # Baixe e instale o Eclipse IDE mais recente Install Eclipse one of two ways: Eclipse Installer Download the zip for your favorite package If you don&amp;rsquo;t already have a preferred Eclipse package, Eclipse for JavaScript Developers is recommended Instale o plug-in SuiteCloud IDE Once installation is complete, launch Eclipse Navigate to Help &amp;gt; Install New Software&amp;hellip; Click Add&amp;hellip; to add a new Update Site Name: SuiteCloud IDE Location: http://system.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Governança</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/netsuite/governanca/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/netsuite/governanca/</guid>
      <description>Governança # &amp;ldquo;Governança&amp;rdquo; é o nome dado ao sistema do NetSuite para detectar e interromper scripts de longa duração, descontrolados ou que consomem muitos recursos.
Cada tipo de script tem limites de governança que não podem ser excedidos e há quatro tipos de limites de governança em vigor para cada tipo de script.
Limite de uso da API Limite de contagem de instruções Limite de tempo limite Limite de uso de memória Se um script exceder seu limite de governança em qualquer uma dessas quatro áreas, o NetSuite criará uma exceção incapturável e encerrará o script imediatamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento do usuário antes e depois de enviar eventos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/netsuite/evento-do-usuario-antes-e-depois-de-enviar-eventos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/netsuite/evento-do-usuario-antes-e-depois-de-enviar-eventos/</guid>
      <description>Sintaxe # beforeSubmit(type) // Antes de Enviar, 1.0 beforeSubmit(scriptContext) // Antes de Enviar, 2.0 afterSubmit(type) // Após Enviar, 1.0 afterSubmit(scriptContext) // Após Enviar, 2.0 Parâmetros # Parâmetro Detalhes SuiteScript 2.0 - scriptContext {Objeto} scriptContext.newRecord {N/record.Record} Uma referência ao registro que está sendo lido do banco de dados. Podemos usá-lo para modificar os valores dos campos no registro scriptContext.oldRecord {N/record.Record} Uma referência somente leitura ao estado anterior do registro. Podemos usá-lo para comparar com os novos valores scriptContext.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabalhando com sublistas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/netsuite/trabalhando-com-sublistas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/netsuite/trabalhando-com-sublistas/</guid>
      <description>Os Registros do NetSuite são divididos em campos Corpo e Sublistas. Existem quatro tipos de sublistas: Static, Editor, Inline Editor e List.
Podemos adicionar, inserir, editar e remover itens de linha usando APIs de sublista.
Para obter uma referência sobre quais sublistas suportam o SuiteScript, consulte a página de ajuda do NetSuite intitulada &amp;ldquo;Sublistas Scriptable&amp;rdquo;.
Índices de sublista # Cada item de linha em uma sublista tem um índice que podemos usar para referenciá-lo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visão geral do tipo de script</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/netsuite/visao-geral-do-tipo-de-script/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/netsuite/visao-geral-do-tipo-de-script/</guid>
      <description>Você cria personalizações do SuiteScript usando um sistema orientado a eventos. Você define vários tipos de registros de Script, cada um com seu próprio conjunto exclusivo de eventos, e em seu arquivo de origem, você define funções que serão chamadas para tratar esses eventos à medida que eles ocorrem.
Os scripts são um dos principais componentes com os quais você projetará e construirá seus aplicativos. O objetivo deste artigo é apenas familiarizar-se com os tipos de scripts e eventos disponíveis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento do usuário antes do evento de carregamento</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/netsuite/evento-do-usuario-antes-do-evento-de-carregamento/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/netsuite/evento-do-usuario-antes-do-evento-de-carregamento/</guid>
      <description>Parâmetros # Parâmetro Detalhes SuiteScript 2.0 - scriptContext {Objeto} scriptContext.newRecord {N/record.Record} Uma referência ao registro que está sendo carregado do banco de dados scriptContext.type {UserEventType} O tipo de ação que acionou este evento de usuário scriptContext.form {N/ui/serverWidget.Form} Uma referência ao formulário de interface do usuário que será renderizado SuiteScript 1.0 - tipo {Object} O tipo de ação que acionou este User Event formulário {nlobjForm} Uma referência ao formulário de interface do usuário que será renderizado pedido {nlobjRequest} a solicitação HTTP GET; disponível apenas quando acionado por solicitações do navegador antes de carregar # O evento Before Load é acionado por qualquer operação de leitura em um registro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando o navegador de registros do NetSuite</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/netsuite/usando-o-navegador-de-registros-do-netsuite/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/netsuite/usando-o-navegador-de-registros-do-netsuite/</guid>
      <description>Usando o navegador de registros do NetSuite # O Records Browser define o esquema para todos os tipos de registros programáveis; é uma ferramenta de referência extremamente crítica para todos os desenvolvedores de SuiteScript. Quando você precisa saber como fazer referência a um campo específico em um tipo de registro específico em seu script, o Navegador de registros é o seu guia.
Link direto
Outro esquema # Você também pode observar as guias na parte superior do Navegador de registros para Navegador de esquema e Navegador de conexão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Explorando colunas de fórmula em pesquisas salvas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/netsuite/explorando-colunas-de-formula-em-pesquisas-salvas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/netsuite/explorando-colunas-de-formula-em-pesquisas-salvas/</guid>
      <description>As colunas de fórmula em pesquisas salvas podem explorar muitos recursos do Oracle SQL e HTML. Os exemplos mostram como esses recursos podem ser usados, bem como as armadilhas a serem evitadas.
Instrução Oracle SQL CASE em uma fórmula Netsuite # Usando uma instrução CASE, exiba condicionalmente uma expressão na coluna com base nos valores encontrados em outra coluna, também conhecida como “meu reino para um OR”. No exemplo, o resultado é obtido quando o status da transação é Pending Fulfillment ou Partially Fullfilled:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noções básicas sobre pesquisas de transações</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/netsuite/nocoes-basicas-sobre-pesquisas-de-transacoes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/netsuite/nocoes-basicas-sobre-pesquisas-de-transacoes/</guid>
      <description>Uma compreensão profunda de como as pesquisas de transação funcionam é um conhecimento crucial para todo desenvolvedor NetSuite, mas o comportamento padrão dessas pesquisas e o controle desse comportamento podem ser bastante confusos inicialmente.
Referências:
Página de ajuda do NetSuite: &amp;ldquo;Usando a linha principal nos critérios de pesquisa de transações&amp;rdquo; Filtrando com linha principal # Quando queremos apenas um resultado por transação, isso significa que queremos apenas o Corpo, ou Linha Principal, de cada transação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dados de pesquisa de registros relacionados</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/netsuite/dados-de-pesquisa-de-registros-relacionados/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/netsuite/dados-de-pesquisa-de-registros-relacionados/</guid>
      <description>Ao processar um determinado registro, muitas vezes você precisará recuperar dados de um de seus registros relacionados. Por exemplo, ao trabalhar com um determinado pedido de venda, pode ser necessário recuperar dados do representante de vendas relacionado. Na terminologia do SuiteScript, isso é chamado de pesquisa.
A funcionalidade de pesquisa é fornecida pela função global nlapiLookupField no SuiteScript 1.0 e o método lookupFields do módulo N/search no SuiteScript 2.0
Sintaxe # nlapiLookupField(recordType, recordId, colunas); Parâmetros # Parâmetro Detalhes tipoderegistro String - O ID interno do tipo de registro que está sendo pesquisado (por exemplo, salesorder, employee) recordId String ou Number - O ID interno do registro que está sendo pesquisado colunas String ou String[] - A lista de campos a serem recuperados do registro.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
