<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de encriptación on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/encryption/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de encriptación on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/encryption/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con el cifrado</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/encryption/primeros-pasos-con-el-cifrado/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/encryption/primeros-pasos-con-el-cifrado/</guid>
      <description>¿Qué es el cifrado? # En criptografía, el cifrado es el proceso de codificar mensajes o información de tal manera que solo las partes autorizadas puedan acceder a ellos.
Fuente: Cifrado - Wikipedia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cifrado césar</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/encryption/cifrado-cesar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/encryption/cifrado-cesar/</guid>
      <description>Un cifrado César es una de las técnicas de cifrado más simples y conocidas. Los nombres provienen de Julio César, quien, según Suetonio, lo usó con un turno de tres para proteger mensajes de importancia militar.
Cifrado # El cifrado ocurre reemplazando cada letra del alfabeto con otra letra. Las teclas se pueden mostrar con este círculo. Aquí hay un turno de 8 caracteres usados.
Aquí se reemplazará la A por la T, la B por la U, la C por la V, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cifrado de texto a texto</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/encryption/cifrado-de-texto-a-texto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/encryption/cifrado-de-texto-a-texto/</guid>
      <description>La criptografía moderna opera con bytes, no con texto, por lo que la salida de los algoritmos criptográficos son bytes. A veces, los datos cifrados deben transferirse a través de un medio de texto y debe usarse una codificación binaria segura.
Parámetros # Parámetro Detalles TE Codificación de texto. La transformación de texto a bytes. UTF-8 es una opción común. BE Codificación binaria. Una transformación que es capaz de procesar cualquier dato arbitrario y producir una cadena válida.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
