<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>aframe Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/aframe/</link>
    <description>Recent content in aframe Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/aframe/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>aframe&#39;i kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/aframe/aframei-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/aframe/aframei-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>Başlarken # A-Frame, herhangi bir şey yüklemeye gerek kalmadan düz bir HTML dosyasından geliştirilebilir! A-Frame&amp;rsquo;i denemenin harika bir yolu, başlangıç ​​örneğini anında ücretsiz olarak barındıran ve dağıtan çevrimiçi bir kod düzenleyici olan Glitch&amp;rsquo;te yeniden karıştırmak için. Veya bir &amp;ldquo;.html&amp;rdquo; dosyası oluşturun ve &amp;ldquo;head&amp;quot;e A-Frame ekleyin:
&amp;lt;html&amp;gt; &amp;lt;head&amp;gt; &amp;lt;script src=&amp;quot;https://aframe.io/releases/0.5.0/aframe.min.js&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/script&amp;gt; &amp;lt;/head&amp;gt; &amp;lt;body&amp;gt; &amp;lt;a-scene&amp;gt; &amp;lt;a-box position=&amp;quot;-1 0.5 -3&amp;quot; rotation=&amp;quot;0 45 0&amp;quot; color=&amp;quot;#4CC3D9&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/a-box&amp;gt; &amp;lt;a-sphere position=&amp;quot;0 1.25 -5&amp;quot; radius=&amp;quot;1.25&amp;quot; color=&amp;quot;#EF2D5E&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/a-sphere&amp;gt; &amp;lt;a-cylinder position=&amp;quot;1 0.75 -3&amp;quot; radius=&amp;quot;0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>imleçler</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/aframe/imlecler/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/aframe/imlecler/</guid>
      <description>İmleç bileşeni, tıklama ve bakma yoluyla varlıklarla etkileşim kurmamızı sağlar.
Sözdizimi # &amp;lt;a-entity imleç=&amp;quot;&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/a-cursor&amp;gt; &amp;lt;a-imleç&amp;gt;&amp;lt;/a-imleç&amp;gt; Parametreler # Mülk Tanım sigorta İmlecin sigorta tabanlı olup olmadığı. Varsayılan değer: masaüstünde &amp;ldquo;yanlış&amp;rdquo;, mobilde &amp;ldquo;doğru&amp;rdquo; sigortaZaman aşımı Sigorta tabanlı bir tıklama olayını tetiklemeden önce ne kadar bekleneceği (milisaniye cinsinden). Varsayılan değer: 1500 İmleç, raycaster bileşeni&amp;rsquo;nin özel bir uygulamasıdır.
Fare tıklamalarını ve bakış tabanlı sigortaları dinler Yalnızca ilk kesişen varlığı yakalar Özel fare ve üzerine gelme olayları yayar (örneğin, fareyi aşağı/yukarı/giriş/ayrılma ile ilgili) Gezinmek için daha fazla duruma sahiptir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontroller (bileşen)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/aframe/kontroller-bilesen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/aframe/kontroller-bilesen/</guid>
      <description>Denetleyiciler, insanları bir VR uygulamasına dahil etmek için hayati öneme sahiptir. VR&amp;rsquo;nin potansiyeli, bunlar olmadan, yani altı serbestlik derecesi (6DoF) sağlayan kontrolörler olmadan karşılanmaz. Kontrolörlerle insanlar sahneye ve çevresine ulaşabilir ve nesnelerle elleriyle etkileşime girebilir.
A-Frame, Gamepad Web API aracılığıyla ilgili WebVR tarayıcıları tarafından desteklenen spektrumdaki denetleyiciler için bileşenler sağlar. Vive, Oculus Touch, Daydream ve GearVR denetleyicileri için bileşenler vardır.
Gamepad uzantılarını etkinleştirmeniz gerekebilir. Bunu şu adımları kullanarak yapabilirsiniz:
Chrome&amp;rsquo;da: chrome://flags sayfasına gidin Firefox&amp;rsquo;ta: about:config bölümüne gidin IE&amp;rsquo;de: Masaüstünüzdeki Grup İlkesi Düzenleyicisi&amp;rsquo;ne gidin Opera&amp;rsquo;da: &amp;lsquo;opera:config&amp;rsquo; dosyasına göz atın Kenarda: about:flags bölümüne göz atın El kontrolleri # A-Frame, el kontrolleri bileşeni aracılığıyla birden fazla 6DoF kontrol cihazını (Vive, Oculus Touch) desteklemek için bir uygulama sağlar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raycasters (bileşen)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/aframe/raycasters-bilesen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/aframe/raycasters-bilesen/</guid>
      <description>Raycaster bileşeni, bir raycaster ile genel kesişim testi yapar. Raycasting, bir çizgiyi bir orijinden bir yöne doğru uzatma ve bu çizginin diğer varlıklarla kesişip kesişmediğini kontrol etme yöntemidir. Raycaster bileşeni, Three.js raycaster&amp;rsquo;ın üstündeki bir sarıcıdır. Bir nesneler listesine karşı belirli bir aralıkta kesişimleri kontrol eder ve kesişmeler veya kesişimlerin temizlenmesini tespit ettiğinde (yani, ışın yayınlayıcı artık olmadığında) varlık üzerinde olaylar yayar.
Parametreler # parametre Ayrıntılar uzak Elde edilen varlıkların döndürüldüğü maksimum mesafe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kamera</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/aframe/kamera/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/aframe/kamera/</guid>
      <description>Kamera bileşeni, kullanıcının sahneyi hangi perspektiften gördüğünü tanımlar. Kamera, genellikle giriş cihazlarının kamerayı hareket ettirmesine ve döndürmesine izin veren kontrol bileşenleriyle eşleştirilir.
Sözdizimi # &amp;lt;a-varlık kamerası&amp;gt;&amp;lt;/a-entity&amp;gt; &amp;lt;a-kamera&amp;gt;&amp;lt;/a-kamera&amp;gt; Parametreler # Mülk Tanım aktif Birden fazla kameranın olduğu bir sahnede kameranın aktif kamera olup olmadığı. uzak Çok net bir şekilde kırpılan bir kamera parçası. bakış Görüş alanı (derece olarak). yakın Kırpma düzleminin yanında kamera frustum. kullanıcı Yüksekliği VR modunda değilken kameraya ne kadar yükseklik ekleneceği.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>hafif (bileşen)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/aframe/hafif-bilesen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/aframe/hafif-bilesen/</guid>
      <description>Işık bileşeni, varlığı bir ışık kaynağı olarak tanımlar. Işık, gölgelendiricili düz bir gölgelendirme modeli belirtmemiş tüm malzemeleri etkiler: düz. Işıkların hesaplama açısından pahalı olduğuna dikkat edin, bir sahnedeki ışık sayısını sınırlandırmalıyız.
Sözdizimi # &amp;lt;a-entity light=&amp;ldquo;color: #AFA; yoğunluk: 1.5&amp;rdquo; position=&amp;quot;-1 1 0&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/a-entity&amp;gt; &amp;lt;a-light type=&amp;ldquo;point&amp;rdquo; color=&amp;ldquo;blue&amp;rdquo; position=&amp;ldquo;0 5 0&amp;rdquo;&amp;gt;&amp;lt;/a-light&amp;gt; Parametreler # | parametreler | Ayrıntılar | | &amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;- | &amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;ndash; &amp;mdash; | | tip | Ortam, yön, yarım küre, nokta, nokta. | | renk | Açık renk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Varlıklar &lt;a-entity&gt;</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/aframe/varlklar-a-entity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/aframe/varlklar-a-entity/</guid>
      <description>A-Frame, &amp;ldquo;&amp;rdquo; öğesi aracılığıyla bir varlığı temsil eder. Varlık-bileşen-sistem modelinde tanımlandığı gibi varlıklar, onlara görünüm, davranış ve işlevsellik sağlamak için bileşenleri taktığımız yer tutucu nesnelerdir.
Sözdizimi # &amp;lt;a-entity&amp;gt; // Aşağıdaki varlığı göz önünde bulundurun. Kendi başına hiçbir görünümü, davranışı veya işlevi yoktur. Hiçbir şey yapmaz: &amp;lt;a-entity geometri=&amp;quot;primitive: box&amp;quot; malzeme=&amp;quot;color: red&amp;quot;&amp;gt; // Bir şey oluşturmasını veya bir şey yapmasını sağlamak için ona bileşenler ekleyebiliriz. Ona şekil ve görünüm kazandırmak için geometri ve malzeme bileşenlerini ekleyebiliriz: &amp;lt;a-entity geometri=&amp;quot;primitive: box&amp;quot; malzeme=&amp;quot;color: red&amp;quot; light=&amp;quot;type: point; yoğunluk: 2,0&amp;quot;&amp;gt; // Veya ışık yaymasını sağlamak için, ışık bileşenini daha da ekleyebiliriz: Parametreler # parametre Ayrıntılar bileşenler &amp;ldquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Varlık Yönetim Sistemi</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/aframe/varlk-yonetim-sistemi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/aframe/varlk-yonetim-sistemi/</guid>
      <description>A-Frame, varlıklarımızı tek bir yere yerleştirmemize ve daha iyi performans için varlıkları önceden yüklememize ve önbelleğe almamıza olanak tanıyan bir varlık yönetim sistemine sahiptir.
Oyunlar ve zengin 3D deneyimler, sahnelerini oluşturmadan önce modeller veya dokular gibi varlıklarını geleneksel olarak önceden yükler. Bu, varlıkların görsel olarak kaybolmamasını sağlar ve bu, sahnelerin oluşturma sırasında varlıkları almaya çalışmamasını sağlamak için performans açısından faydalıdır.
Olaylar # &amp;ldquo;&amp;rdquo; ve &amp;ldquo;&amp;rdquo;, A-Frame&amp;rsquo;de düğümler olduğundan, Yüklemeyi bitirdiklerini söylediklerinde &amp;ldquo;loaded&amp;rdquo; olayı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bileşenler</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/aframe/bilesenler/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/aframe/bilesenler/</guid>
      <description>Varlık-bileşen-sistem modelinde bir bileşen, görünüm, davranış ve/veya işlevsellik eklemek için bir varlığa bağladığımız yeniden kullanılabilir ve modüler bir veri yığınıdır.
A-Frame&amp;rsquo;de bileşenler, sahnedeki 3B nesneler olan varlıkları değiştirir. Karmaşık nesneler oluşturmak için bileşenleri karıştırıyor ve oluşturuyoruz. Üç.js ve JavaScript kodunu, HTML&amp;rsquo;den bildirimsel olarak kullanabileceğimiz modüllere yerleştirmemize izin veriyorlar. Bileşenler kabaca CSS&amp;rsquo;ye benzer.
Tanım Yaşam Döngüsü İşleyici Yöntemleri # Şema anatomi olurken, yaşam döngüsü yöntemleri fizyolojidir; şema, verilerin şeklini, yaşam döngüsü işleyici yöntemlerini kullanımı tanımlar varlığı değiştirmek için veriler.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>İlkel</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/aframe/ilkel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/aframe/ilkel/</guid>
      <description>İlkel öğeler, kaputun altında yalnızca &amp;lt;a-entity&amp;gt;dir. Bu, temel öğelerin konumlandırma, döndürme, ölçekleme ve bileşenleri ekleme gibi varlıklarla aynı API&amp;rsquo;ye sahip olduğu anlamına gelir. A-Frame, yeni başlayanlar için çekici hale getirmek için varlık-bileşen desenini saran &amp;ldquo;&amp;rdquo; veya &amp;ldquo;&amp;rdquo; gibi temel öğeler olarak adlandırılan bir avuç öğe sağlar. . Geliştiriciler kendi ilkellerini de oluşturabilirler.
Kaputun Altında # İlkeller, öncelikle aşağıdakiler için bir kolaylık katmanı (yani sözdizimsel şeker) görevi görür. yeni gelenler. Şimdilik ilkellerin &amp;ldquo;&amp;rdquo; altında olduğunu unutmayın.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
