<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>google-analytics-api Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/google-analytics-api/</link>
    <description>Recent content in google-analytics-api Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/google-analytics-api/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>google-analytics-api&#39;yi kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/google-analytics-api/google-analytics-apiyi-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/google-analytics-api/google-analytics-apiyi-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>Giriiş # Google Analytics API&amp;rsquo;leri, Google Analytics içindeki verilere erişmenize olanak tanır. Google Analytics&amp;rsquo;e veri eklemek için kullanılan ölçüm protokolü ile karıştırılmamalıdır.
Google Analytics API, hizmet bölümlerine ayrılmıştır.
Google Analytics Raporlama API&amp;rsquo;leri
Google Analytics Core Reporting API v3, Google Analytics&amp;rsquo;teki rapor verilerinin çoğuna erişmenizi sağlar. Core Reporting API ile şunları yapabilirsiniz:
• Build custom dashboards to display Google Analytics data.
• Save time by automating complex reporting tasks.
• Integrate your Google Analytics data with other business applications.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raporlama API&#39;si (Analytics v4)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/google-analytics-api/raporlama-apisi-analytics-v4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/google-analytics-api/raporlama-apisi-analytics-v4/</guid>
      <description>Google Analytics Raporlama API&amp;rsquo;sı V4, Google Analytics içindeki rapor verilerine erişmek için en gelişmiş programatik yöntemdir. Google Analytics Raporlama API&amp;rsquo;si ile şunları yapabilirsiniz:
Google Analytics verilerini görüntülemek için özel gösterge tabloları oluşturun. Zaman kazanmak için karmaşık raporlama görevlerini otomatikleştirin. Google Analytics verilerinizi diğer iş uygulamalarıyla entegre edin. Özellikler
Google Analytics, güçlü bir veri raporlama altyapısı üzerine kurulmuştur. Google Analytics Raporlama API&amp;rsquo;sı V4, Google Analytics platformunun gücüne erişmenizi sağlar. API şu temel özellikleri sağlar:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerçek zamanlı API</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/google-analytics-api/gercek-zamanl-api/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/google-analytics-api/gercek-zamanl-api/</guid>
      <description>Sözdizimi # GET https://www.googleapis.com/analytics/v3/data/realtime?ids=[Analytics view Id]&amp;amp;metrics=[Gerçek zamanlı metrikler]&amp;amp;access_token=[Access_token_from_Authentcation] GET https://www.googleapis.com/analytics/v3/data/realtime?ids=[Analytics view Id]&amp;amp;metrics=[Gerçek zamanlı metrikler]&amp;amp;dimensions=[Gerçek zamanlı metrikler]&amp;amp;access_token=[Access_token_from_Authentcation] Parametreler # (Gerekli) Parametre adı Açıklama kimlikler Analytics verilerini almak için benzersiz tablo kimliği. Tablo Kimliği ga:XXXX biçimindedir; burada XXXX, Analitik görünüm (profil) kimliğidir. metrikler Analytics metriklerinin virgülle ayrılmış listesi. Örneğin, &amp;lsquo;rt:activeUsers&amp;rsquo;. En az bir metrik belirtilmelidir. (Opsiyonel) Parametre adı Açıklama boyutlar Gerçek zamanlı boyutların virgülle ayrılmış listesi. Örneğin, &amp;lsquo;rt:orta,rt:şehir&amp;rsquo;. filtreler Gerçek zamanlı verilere uygulanacak virgülle ayrılmış boyut veya metrik filtreleri listesi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hata Yanıtları</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/google-analytics-api/hata-yantlar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/google-analytics-api/hata-yantlar/</guid>
      <description>Sözdizimi # 400 geçersizParameter Bir istek parametresinin geçersiz bir değere sahip olduğunu gösterir.
400 badRequest Sorgunun geçersiz olduğunu gösterir. Örneğin, üst kimlik eksikti veya istenen boyut veya metrik kombinasyonu geçerli değildi.
403 yetersizPermissions Kullanıcının, sorguda belirtilen varlık için yeterli izinlere sahip olmadığını gösterir.
403dailyLimitExceeded Kullanıcının günlük kotayı aştığını gösterir (proje başına veya görünüm (profil) başına).
403 useLimits.userRateLimitExceededUnreg Uygulamanın Google API Konsoluna kaydedilmesi gerektiğini belirtir.
403 userRateLimitExceeded Kullanıcı hızı sınırının aşıldığını gösterir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kimlik doğrulama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/google-analytics-api/kimlik-dogrulama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/google-analytics-api/kimlik-dogrulama/</guid>
      <description>Sözdizimi # https://accounts.google.com/o/oauth2/auth?client_id={clientid}&amp;amp;redirect_uri=urn:ietf:wg:oauth:2.0:oob&amp;amp;scope={Scopes}&amp;amp;response_type=code GET POST https://accounts.google.com/o/oauth2/token code={yukarıdaki çağrıdan kod}&amp;amp;client_id={ClientId}&amp;amp;client_secret={ClientSecret}&amp;amp;redirect_uri=urn:ietf:wg:oauth:2.0:oob&amp;amp;grant_type=yetkilendirme_code POST https://accounts.google.com/o/oauth2/token client_id={ClientId}&amp;amp;client_secret={ClientSecret}&amp;amp;refresh_token={Yukarıdaki çağrıdan}&amp;amp;grant_type=refresh_token Parametreler # parametre Açıklama Müşteri Kimliği Google Developer konsolundan projenizi veya uygulamanızı tanımlar sır Google Developer konsolundan projenizi veya uygulamanızı tanımlar yönlendirme_uri Kimlik doğrulamanın döndürülmesi gereken Google Developer konumundan. Yerel uygulamalar söz konusu olduğunda urn:ietf:wg:oauth:2.0:oob localhost&amp;rsquo;u belirtmek için kullanılabilir Herhangi bir Google API&amp;rsquo;sine erişmek için kendinizi bir geliştirici olarak tanımlamanız ve projenizi tanımlamanız gerekir. Bunu, Google Developers Console üzerinde yeni bir proje oluşturarak yapıyoruz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meta veri API&#39;si</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/google-analytics-api/meta-veri-apisi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/google-analytics-api/meta-veri-apisi/</guid>
      <description>Sözdizimi # HTTP GET https://www.googleapis.com/analytics/v3/metadata/{reportType}/columns?key={APIKey} HTTP GET https://www.googleapis.com/analytics/v3/metadata/{reportType}/columns?access_token={Access_token} Parametreler # Parametre adı Açıklama raporTürü Rapor türü. İzin Verilen Değerler: ga. Burada ga, Core Reporting API&amp;lsquo;ye karşılık gelir. Meta Veri API&amp;rsquo;si, Google Analytics raporlama API&amp;rsquo;lerinde (v2,v3 ve v4) gösterilen sütunların (yani boyutlar ve metrikler) listesini ve özelliklerini döndürür. Döndürülen öznitelikler, kullanıcı arayüzü adı, açıklama, segment desteği ve daha fazlasını içerir.
Meta Veri API&amp;rsquo;sini aşağıdakiler için kullanabilirsiniz:
Yeni sütunları otomatik olarak keşfedin Google Analytics raporlama API&amp;rsquo;leri için tüm boyutlara ve metrik özelliklerine erişin Bu, Boyutlar ve Metrik Gezgini içindeki listeyle aynıdır.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
