<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial do Ubuntu on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/ubuntu/</link>
    <description>Recent content in Tutorial do Ubuntu on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/ubuntu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Começando com o Ubuntu</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/ubuntu/comecando-com-o-ubuntu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/ubuntu/comecando-com-o-ubuntu/</guid>
      <description>Instalação ou configuração # O que é o Ubuntu # Ubuntu é uma plataforma de software de código aberto, mas coloquialmente, quando o Ubuntu é referido, é principalmente para o sistema operacional Ubuntu. O Ubuntu é baseado no Debian e usa o mesmo sistema de gerenciamento de pacotes (deb e apt).
Instalação # Então você quer experimentar o Ubuntu! Isso é ótimo. Primeiro, vamos pegar o arquivo .iso do Ubuntu que você precisará para instalar o sistema operacional em seu sistema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comandos básicos do terminal</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/ubuntu/comandos-basicos-do-terminal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/ubuntu/comandos-basicos-do-terminal/</guid>
      <description>Como extrair arquivos tar.gz/bz2/tbz :
Se sua extensão de arquivo for .tar.gz (ou .tgz) use este comando
tar xvzf file.tar.gz x: Isso diz ao tar para extrair os arquivos.
v: Esta opção listará todos os arquivos um por um no arquivo. O “v” significa “verboso”.
z: A opção z é muito importante e diz ao comando tar para descompacte o arquivo (gzip).
f: Esta opção diz ao tar que você dará a ele um nome de arquivo trabalhar com.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Servidor Apache</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/ubuntu/servidor-apache/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/ubuntu/servidor-apache/</guid>
      <description>Php 5.6 com Apache 2 Server no Ubuntu 16.04 # Este tutorial irá guiá-lo através do processo do zero. Observe algumas notas preliminares sobre essa configuração específica, úteis caso você já tenha algum pacote solicitado:
É necessária uma versão do php &amp;gt;=5.0 (tive problemas com o php 7.0)
É solicitada qualquer versão do perl
É necessária uma versão do Apache que suporte scripts php
sudo apt-get update sudo apt-get install perl apache2 zip gzip tar sudo add-apt-repository ppa:ondrej/php sudo apt update sudo apt install php5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rede</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/ubuntu/rede/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/ubuntu/rede/</guid>
      <description>Definir proxy da CLI # Se você precisar adicionar o proxy da sua rede de maneira persistente na reinicialização, edite:
sudo vim /etc/environment Pressione i e após a linha com a variável PATH insira:
http_proxy=http://&amp;lt;proxy_server&amp;gt;:&amp;lt;port&amp;gt;/ https_proxy=http://&amp;lt;proxy_server&amp;gt;:&amp;lt;port&amp;gt;/ ftp_proxy=http://&amp;lt;proxy_server&amp;gt;:&amp;lt;port&amp;gt;/ Em seguida, pressione ESC, digite : e escreva wq! para salvar e sair do vim.
Se você precisar usar wget, adicione as mesmas três linhas (eventualmente descomentando-as dentro do arquivo):
sudo vim /etc/wgetrc Mostrar interfaces de rede # Se você deseja mostrar interfaces de rede ativas, digite:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vida útil do suporte</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/ubuntu/vida-util-do-suporte/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/ubuntu/vida-util-do-suporte/</guid>
      <description>Novas versões do Ubuntu são lançadas pela Canonical a cada 6 meses. A cada dois anos, o lançamento é uma versão de suporte de longo prazo.
Vida útil do suporte
Versão normal - com suporte por 9 meses Versão de suporte de longo prazo (LTS) • As versões LTS para Ubuntu Desktop, Ubuntu Server, Ubuntu Core e Ubuntu Kylin têm suporte por 5 anos. • As versões LTS para Kubuntu, Xubuntu, Ubuntu MATE e Lubuntu são suportadas por 3 anos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalação de software</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/ubuntu/instalacao-de-software/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/ubuntu/instalacao-de-software/</guid>
      <description>Sintaxe # sudo apt-get install &amp;lt;package_name&amp;gt;
sudo apt-get install &amp;lt;package1_name&amp;gt; &amp;lt;package2_name&amp;gt; &amp;lt;package3_name&amp;gt;
apt-get [opções] [-o config=string] [-c=cfgfile] comando [pkg]
Parâmetros # Comando Descrição atualização Usado para sincronizar novamente os arquivos de índice de pacotes de suas fontes. Uma atualização sempre deve ser executada antes de uma atualização ou atualização dist. atualizar Usado para instalar as versões mais recentes de todos os pacotes atualmente instalados no sistema. instalar Esta opção é seguida por um ou mais pacotes desejados para instalação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurar SSL</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/ubuntu/configurar-ssl/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/ubuntu/configurar-ssl/</guid>
      <description>a2ensite - um script que habilita o site especificado (que contém um block) within the apache2 configuration by creating symlinks within /etc/apache2/sites-enabled
apache2 - servidor web popular. Servidores web alternativos são tomcat, nginx, etc.
openssl - O SSL funciona usando uma chave privada para criptografar os dados transferidos por uma conexão habilitada para SSL, impedindo a espionagem de informações. Use openssl para gerar chaves e certificados.
vim - um editor de texto popular</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
