<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>google-analytics Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/google-analytics/</link>
    <description>Recent content in google-analytics Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/google-analytics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>google-analytics&#39;i kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/google-analytics/google-analyticsi-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/google-analytics/google-analyticsi-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>Google Analytics&amp;rsquo;i kullanmaya başlama # GA Hesabı Alma: If you don’t have an Analytics account, create one. If you do have an Analytics account, sign in. Both options are available at google.com/analytics
Analytics hesabınızda bir mülk oluşturma: A property represents your website or app where the data gets aggregated.
Bir görünüm oluşturun: Views let you create filtered perspectives of your data. When you create a property one view is created by default.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etkinlik İzleme</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/google-analytics/etkinlik-izleme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/google-analytics/etkinlik-izleme/</guid>
      <description>Aşağıda, web sitesinde google analytics uygulamasının nasıl sabit kodlanacağına ilişkin bir örnek verilmiştir. Alışveriş sepeti eylemlerini izlemek için izleme snippet&amp;rsquo;ini tetikleyelim. Aşağıdaki gibi görünüyor. Etkinlikleri google analytics açık kaynak aracında takip edebilirsiniz.
Sözdizimi # `ga(&amp;lsquo;gönder&amp;rsquo;, &amp;rsquo;event&amp;rsquo;, [eventCategory], [eventAction], [eventLabel], [eventValue], [fieldsObject]);&amp;rsquo; Parametreler # Alan Adı Açıklama etkinlikKategori Tipik olarak etkileşime giren nesne (ör. &amp;lsquo;Video&amp;rsquo;) olayAksiyon Etkileşim türü (ör. &amp;lsquo;oynat&amp;rsquo;) olayEtiketi Etkinlikleri kategorize etmek için kullanışlıdır (ör. &amp;lsquo;Sonbahar Kampanyası&amp;rsquo;) olayDeğeri Olayla ilişkili sayısal bir değer (ör.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veri işleme gecikmesi</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/google-analytics/veri-isleme-gecikmesi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/google-analytics/veri-isleme-gecikmesi/</guid>
      <description>Veri işleme gecikmesi nedir? # Google Analytics&amp;rsquo;e bir isabet gönderildiğinde, verilerin işlenmesi gerekir. İşlem gecikmesi 24-48 saattir. Bu, standart raporlarda (Gerçek zamanlı değil) verileri görmenin zaman alabileceği anlamına gelir, gördüğünüz herhangi bir veri muhtemelen işlemeyi tamamlamadığı için doğru olmayabilir.
Analytics&amp;rsquo;e günde 200.000&amp;rsquo;den fazla oturum gönderen standart hesaplar, raporların günde yalnızca bir kez yenilenmesine neden olur. Bu, raporlarda ve metriklerde yapılan güncellemeleri iki güne kadar geciktirebilir. Gün içi işlemeyi geri yüklemek için hesabınızın gönderdiği oturum sayısını günde &amp;lt; 200.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Sitenizde Google Analytics verilerini görüntüleme</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/google-analytics/web-sitenizde-google-analytics-verilerini-goruntuleme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/google-analytics/web-sitenizde-google-analytics-verilerini-goruntuleme/</guid>
      <description>Web Sitenizde Google Analytics verilerini görüntüleme # Bu belge, Google Access belirteçlerinin nasıl alınacağını ve bunları Google Analytics verilerinin web sitelerimizde görüntülenmesi için nasıl kullanılacağını açıklar.
Örnek: Canlı bir örnek şurada mevcuttur:
https://newtonjoshua.com
not: Aşağıdaki tüm adımlar için aynı gmail hesabını kullanın.
ADIM: Google Analytics&amp;rsquo;i Kurun Google Analytics&amp;rsquo;i web sitenize kurmak için aşağıdaki adımları izleyin
Analytics hesabınızda oturum açın. Yönetici sekmesini seçin. HESAP sütunundaki açılır menüden bir hesap seçin. MÜLK sütunundaki açılır menüden bir mülk seçin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Analytics&#39;te JavaScript hatalarını günlüğe kaydetme</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/google-analytics/google-analyticste-javascript-hatalarn-gunluge-kaydetme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/google-analytics/google-analyticste-javascript-hatalarn-gunluge-kaydetme/</guid>
      <description>Yukarıdaki örnekte iki izleme olayı vardır, Olay İzleme ve İstisna İzleme.
Olay İzleme, JS hatalarını gerçek zamanlı olarak görmenizi sağlar. &amp;lsquo;Gerçek Zamanlı -&amp;gt; Olaylar&amp;rsquo; bölümleri altında.
Ne yazık ki hata mesajlarınız 500 Bayt ile sınırlı olacak, bu nedenle bir sorunu tam olarak anlayamayacaksınız, ancak bir şeylerin yanlış gittiğini bileceksiniz.
İstisna İzleme size tam hata mesajı ve tarayıcı bilgileriyle birlikte daha ayrıntılı rapor verecektir.
Özel Raporlar ile İstisna İzleme raporu oluşturabilirsiniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Örnekleme</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/google-analytics/ornekleme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/google-analytics/ornekleme/</guid>
      <description>Parametreler # Parametre Ayrıntılar sampleRate İzlenecek kullanıcı miktarını yüzde olarak açıklayan kayan sayı. Varsayılan = 100. Analytics&amp;rsquo;te Örnekleme, bir veri alt kümesi seçme uygulamasıdır trafiğinizden ve bu örnekte mevcut olan trendler hakkında raporlamadan ayarlayın. Örnekleme, istatistiksel analizde yaygın olarak kullanılmaktadır, çünkü analiz bir veri alt kümesi, tüm verilerin analizine benzer sonuçlar verir. Ayrıca örnekleme, hacim değiştiğinde raporların işlenmesini hızlandırır. veri miktarı rapor sorgularını yavaşlatacak kadar büyüktür.
Layman&amp;rsquo;ın terimleriyle bu, büyük miktarda veri olduğunda, bu verinin bir parçasını alıp bu örneğe dayanarak analiz edebileceğimiz anlamına gelir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hedefler oluşturun ve yönetin</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/google-analytics/hedefler-olusturun-ve-yonetin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/google-analytics/hedefler-olusturun-ve-yonetin/</guid>
      <description>Akıllı Hedefler # Analytics, yukarıda açıklanan hedef türlerine ek olarak, Akıllı Hedefler adı verilen alternatif bir dönüşüm izleme yöntemi sağlar. Akıllı Hedefler, otomatik teklif verme gibi AdWords optimizasyon araçlarını kullanmak için yeterli dönüşüme sahip olmayan AdWords reklamverenlerine yardımcı olmak için özel olarak tasarlanmıştır. Akıllı Hedefler&amp;rsquo;i etkinleştirdiğinizde, Analytics web sitenizi veya uygulama ziyaretlerinizi otomatik olarak değerlendirir ve her birine bir puan atar ve &amp;ldquo;en iyi&amp;rdquo; ziyaretler Akıllı Hedeflere dönüştürülür.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
