<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial ibm-watson-cognitive on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/ibm-watson-cognitive/</link>
    <description>Recent content in Tutorial ibm-watson-cognitive on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/ibm-watson-cognitive/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao ibm-watson-cognitive</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/ibm-watson-cognitive/introducao-ao-ibm-watson-cognitive/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/ibm-watson-cognitive/introducao-ao-ibm-watson-cognitive/</guid>
      <description>Obtendo credenciais de API # Para autenticar nos serviços do Watson, você precisa de credenciais para cada serviço que planeja usar. Dependendo do serviço, você precisará passar um nome de usuário e senha com Autenticação Básica, ou precisará passar uma chave de API em um parâmetro para cada solicitação que fizer.
Como obter credenciais para um serviço Watson:
Inscreva-se no Bluemix e efetue login. Acesse a página de serviço do serviço Watson desejado: AlchemyLanguage and AlchemyData News Conversation Dialog Document Conversion Language Translation Natural Language Classifier Personality Insights Retrieve and Rank Speech to Text Text to Speech Tone Analyzer Tradeoff Analytics Visual Recognition Selecione o plano desejado e clique em CRIAR: Clique no botão &amp;ldquo;Credenciais de serviço&amp;rdquo; na página do painel de serviço para visualizar suas credenciais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fala para texto</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/ibm-watson-cognitive/fala-para-texto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/ibm-watson-cognitive/fala-para-texto/</guid>
      <description>O IBM Watson Speech to Text oferece uma variedade de opções para transcrição de áudio em vários idiomas e formatos:
WebSockets – estabelece uma conexão persistente pelo protocolo WebSocket para transcrição contínua
Sessionless – transcreva o áudio sem a sobrecarga de estabelecer e manter uma sessão
Sessões – crie longas trocas de vários turnos com o serviço ou estabeleça várias conversas paralelas com uma instância específica do serviço
Assíncrono – fornece uma interface HTTP sem bloqueio para transcrição de áudio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AlquimiaLinguagem</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/ibm-watson-cognitive/alquimialinguagem/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/ibm-watson-cognitive/alquimialinguagem/</guid>
      <description>AlchemyLanguage é uma coleção de métodos de análise de texto que fornecem uma visão mais profunda do seu texto ou conteúdo HTML. Consulte o tópico Getting Started para saber como começar com AlchemyLanguage e outros serviços Watson. Para obter mais detalhes e exemplos do AlchemyLanguage, consulte a [referência da API][2] e a [documentação][3].
Limites de tamanho # Conteúdo HTML antes da limpeza do texto: 600 KB Texto de origem, após a limpeza do texto: 50 KB Chamadas que usam modelos personalizados: 5 KB Suporte de linguas # Para ver quais idiomas são compatíveis com cada função, consulte a entrada de cada função na [referência da API][4].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reconhecimento Visual</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/ibm-watson-cognitive/reconhecimento-visual/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/ibm-watson-cognitive/reconhecimento-visual/</guid>
      <description>Obtenha uma lista de classificadores personalizados # Isso lista todos os classificadores personalizados que você treinou.
&#39;use strict&#39;; let watson = require(&#39;watson-developer-cloud&#39;); var visualRecognition = watson.visual_recognition({ version: &#39;v3&#39;, api_key: process.env[&#39;API_KEY&#39;], version_date:&#39;2016-05-19&#39; }); let url = &amp;quot;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/1c/Chris_Evans_filming_Captain_America_in_DC_cropped.jpg&amp;quot; visualRecognition.classify({url: url}, function(error, results) { console.log(JSON.stringify(results,null,2)); }); Obtenha informações sobre um classificador personalizado específico # Isso retorna informações sobre um ID de classificador específico que você treinou. Isso inclui informações sobre seu status atual (ou seja, se está pronto ou não).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recuperar e Classificar</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/ibm-watson-cognitive/recuperar-e-classificar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/ibm-watson-cognitive/recuperar-e-classificar/</guid>
      <description>O cliente Solrj e o Java SDK são independentes para que você possa atualizá-los individualmente. Certifique-se sempre de usar a versão mais recente do Java SDK.
Consulte a página de lançamento do GitHub para atualizações https://github.com/watson-developer-cloud/java-sdk/releases
Pesquise e classifique usando o Retrieve and Rank em Java # Instale as dependências necessárias:
&#39;org.apache.solr:solr-solrj:5.5.1&#39; &#39;org.apache.httpcomponents:httpclient:4.3.6&#39; &#39;com.ibm.watson.developer_cloud:java-sdk:3.2.0&#39; O código abaixo assume que você tem uma coleção Solr com documentos e treinou um ranker, caso contrário siga este tutorial</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
