<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutoriel prestashop-1.6 on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/prestashop-1-6/</link>
    <description>Recent content in Tutoriel prestashop-1.6 on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/prestashop-1-6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Premiers pas avec prestashop-1.6</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/prestashop-1-6/premiers-pas-avec-prestashop-16/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/prestashop-1-6/premiers-pas-avec-prestashop-16/</guid>
      <description>Installation ou configuration # Instructions détaillées sur la configuration ou l&amp;rsquo;installation de prestashop-1.6.
Commencez par télécharger le fichier zip depuis [prestashop.com/download][1] Dans le dossier zip, vous trouverez un dossier appelé prestashop et un fichier html avec un guide d&amp;rsquo;installation Placez le contenu du dossier prestashop à l&amp;rsquo;emplacement où vous souhaitez installer votre boutique. Accédez à l&amp;rsquo;emplacement de la boutique dans votre navigateur, cela vous mènera à la page d&amp;rsquo;installation /install. Cette page contient un assistant dans lequel vous êtes invité à remplir des informations telles que : connexion, type de magasin et nom du magasin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bibliothèques Open Source</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/prestashop-1-6/bibliotheques-open-source/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/prestashop-1-6/bibliotheques-open-source/</guid>
      <description>PrestaShop contient en lui-même de nombreuses bibliothèques open source
Smarty # Le moteur de création de modèles Smarty pour PHP permet de séparer facilement la logique d&amp;rsquo;application et la présentation, la première étant en code PHP et l&amp;rsquo;autre généralement, mais pas toujours, en HTML. De cette façon, une séparation du code PHP et HTML est encouragée.
Actuellement, deux versions de Smarty sont maintenues smarty2 à des fins héritées qui est compatible avec PHP 4 et PHP 5, et smarty3 qui est compatible avec PHP 5.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
