<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de big data on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/bigdata/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de big data on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/bigdata/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con Big Data</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/bigdata/primeros-pasos-con-big-data/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/bigdata/primeros-pasos-con-big-data/</guid>
      <description>Ejemplo de grandes datos # Big data es un término para conjuntos de datos que son tan grandes o complejos que las aplicaciones de procesamiento de datos tradicionales son inadecuadas para manejarlos. Los desafíos incluyen el análisis, la captura, la conservación de datos, la búsqueda, el intercambio, el almacenamiento, la transferencia, la visualización, la consulta, la actualización y la privacidad de la información.
Un ejemplo general de big data:
Datos recopilados por el sitio de redes sociales facebook.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primeros pasos con Big DataHadoop Security</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/bigdata/primeros-pasos-con-big-datahadoop-security/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/bigdata/primeros-pasos-con-big-datahadoop-security/</guid>
      <description>Podemos asegurar los datos en Hadoop usando diferentes métodos. Cada método tiene sus propias ventajas. También podemos combinar más de un método para obtener un mejor resultado. Este tema cubre las ventajas y limitaciones de cada método.
1. Kerberos es un protocolo de autenticación de red:
a. Ventaja: Autenticar a los usuarios en el nivel de entrada.
b. Limitación: Kerberos impide el acceso de usuarios no autorizados al entorno. Pero después de iniciar sesión, no proporcionará autenticaciones de nivel detalladas como tabla, columna, carpeta, nivel de archivo, etc.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
