<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>firebase-bulut-mesajlaşma Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/firebase-cloud-messaging/</link>
    <description>Recent content in firebase-bulut-mesajlaşma Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/firebase-cloud-messaging/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Firebase-cloud-mesajlaşmaya başlarken</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/firebase-cloud-messaging/firebase-cloud-mesajlasmaya-baslarken/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/firebase-cloud-messaging/firebase-cloud-mesajlasmaya-baslarken/</guid>
      <description>Kurulum veya Kurulum # Firebase Cloud Messaging, push bildirimlerini işleyen Firebase hizmetidir. Bu hizmeti herhangi bir istemciye ekleyebilirsiniz: web, Android veya IOS. Her biri için özel işlev belgelerden okunmalıdır.
Her türlü projeye FCM eklemek için her zaman bir kitaplık eklenir.
Android için özel desteği göz önünde bulundurarak, bunun için birkaç satır ayırmaya değer. Android Studio&amp;rsquo;yu kullanarak yeni bir proje oluşturun, menüde Araçlar/Firebase&amp;rsquo;e gidin, Firebase yardımcısını tetikleyecektir. &amp;ldquo;Bulut Mesajlaşma&amp;quot;yı seçin ve birinci ve ikinci adımları izleyin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Firebase Bulut Mesajlaşma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/firebase-cloud-messaging/firebase-bulut-mesajlasma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/firebase-cloud-messaging/firebase-bulut-mesajlasma/</guid>
      <description>Firebase Bulut Mesajlaşma (FCM), mesajları hiçbir ücret ödemeden güvenilir bir şekilde iletmenizi sağlayan platformlar arası bir mesajlaşma çözümüdür.
FCM&amp;rsquo;yi kullanarak, bir istemci uygulamasına, senkronize edilebilecek yeni e-posta veya diğer verilerin mevcut olduğunu bildirebilirsiniz. Kullanıcıların yeniden etkileşime geçmesini ve kullanıcıyı elde tutmasını sağlamak için bildirim mesajları gönderebilirsiniz. Anlık mesajlaşma gibi kullanım durumları için bir mesaj, bir istemci uygulamasına 4 KB&amp;rsquo;a kadar bir yükü aktarabilir.
Resmi Belgeler: https://firebase.google.com/docs/cloud-messaging/
Postacıyı Kullanarak Aşağı Akış Mesajları Gönderme # Bunu Postacı&amp;lsquo;de yapmak için aşağıdakileri ayarlamanız yeterlidir:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mesaj Bildirimlerini İşleme</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/firebase-cloud-messaging/mesaj-bildirimlerini-isleme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/firebase-cloud-messaging/mesaj-bildirimlerini-isleme/</guid>
      <description>Android&amp;rsquo;de mesaj işleme # iOS&amp;rsquo;ta mesaj işleme # Arka planda uygulamayla veya kapatıldığında mesaj işleme # Firebase, uygulama arka plandayken (öldürülen süreç) ve ön plandayken (etkin) bildirimleri farklı şekilde işler.
Uygulamanız arka plandayken, sistem tepsisinde bildirim mesajları görüntülenir ve onMessageReceived çağrılmaz. Veri yükü olan bildirim mesajları için, sistem tepsisinde bildirim mesajı görüntülenir ve bildirim mesajına dahil edilen veriler, kullanıcı bildirime dokunduğunda başlatılan niyetten alınabilir. [1]
Uygulama arka plandaysa hizmet, bildirimdeki title ve body ile varsayılan olarak bildirimi tetikler ve belirtildiği gibi onMessageReceived yöntemi olmaz tetikleyici ol.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
