<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutoriel de cryptage on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/encryption/</link>
    <description>Recent content in Tutoriel de cryptage on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/encryption/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Premiers pas avec le chiffrement</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/encryption/premiers-pas-avec-le-chiffrement/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/encryption/premiers-pas-avec-le-chiffrement/</guid>
      <description>Qu&amp;rsquo;est-ce que le cryptage ? # En cryptographie, le chiffrement est le processus d&amp;rsquo;encodage de messages ou d&amp;rsquo;informations de manière à ce que seules les parties autorisées puissent y accéder.
Source : Cryptage - Wikipédia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chiffre de César</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/encryption/chiffre-de-cesar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/encryption/chiffre-de-cesar/</guid>
      <description>Un chiffrement de César est l&amp;rsquo;une des techniques de chiffrement les plus simples et les plus connues. Les noms viennent de Jules César, qui, selon Suétone, l&amp;rsquo;a utilisé avec un décalage de trois pour protéger les messages d&amp;rsquo;importance militaire
Chiffrement # Le cryptage se produit en remplaçant chaque lettre de l&amp;rsquo;alfabet par une autre lettre. Les touches peuvent être affichées avec ce cercle. Voici un décalage de 8 caractères utilisés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cryptage texte à texte</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/encryption/cryptage-texte-a-texte/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/encryption/cryptage-texte-a-texte/</guid>
      <description>La cryptographie moderne fonctionne sur des octets, pas sur du texte, de sorte que la sortie des algorithmes cryptographiques est des octets. Parfois, les données cryptées doivent être transférées via un support texte et un codage binaire sécurisé doit être utilisé.
Paramètres # Paramètre Détails TE Encodage de texte. La transformation du texte en octets. UTF-8 est un choix courant. BE Encodage binaire. Une transformation capable de traiter n&amp;rsquo;importe quelle donnée arbitraire et de produire une chaîne valide.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
