<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de base de datos de Oracle on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/oracle/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de base de datos de Oracle on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/oracle/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con la base de datos Oracle</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/oracle/primeros-pasos-con-la-base-de-datos-oracle/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/oracle/primeros-pasos-con-la-base-de-datos-oracle/</guid>
      <description>Hola Mundo # SELECT &#39;Hello world!&#39; FROM dual; En el sabor de SQL de Oracle, &amp;ldquo;dual es solo una tabla de conveniencia&amp;rdquo;. Estaba originalmente previsto para duplicar filas a través de JOIN, pero ahora contiene una fila con un valor DUMMY de `X&#39;.
Consulta SQL # Enumere los empleados que ganan más de $ 50000 nacidos en este siglo. Enumere su nombre, fecha de nacimiento y salario, ordenados alfabéticamente por nombre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear un contexto</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/oracle/crear-un-contexto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/oracle/crear-un-contexto/</guid>
      <description>Sintaxis # CREAR [O REEMPLAZAR] espacio de nombres de CONTEXTO USANDO [esquema.] paquete; CREAR [O REEMPLAZAR] espacio de nombres de CONTEXTO UTILIZANDO [esquema.]paquete INICIALIZADO EXTERNAMENTE; CREAR [O REEMPLAZAR] espacio de nombres de CONTEXTO UTILIZANDO [esquema.]paquete INICIALIZADO GLOBALMENTE; CREAR [O REEMPLAZAR] espacio de nombres de CONTEXTO UTILIZANDO [esquema.]paquete CON ACCESO GLOBAL; Parámetros # Parámetro Detalles O REEMPLAZAR Redefinir un espacio de nombres de contexto existente espacio de nombres Nombre del contexto: este es el espacio de nombres para las llamadas a SYS_CONTEXT esquema Propietario del paquete paquete Paquete de base de datos que establece o restablece los atributos de contexto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>División de cadenas delimitadas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/oracle/division-de-cadenas-delimitadas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/oracle/division-de-cadenas-delimitadas/</guid>
      <description>División de cadenas mediante una consulta jerárquica # Data de muestra:
CREATE TABLE table_name ( id, list ) AS SELECT 1, &#39;a,b,c,d&#39; FROM DUAL UNION ALL -- Multiple items in the list SELECT 2, &#39;e&#39; FROM DUAL UNION ALL -- Single item in the list SELECT 3, NULL FROM DUAL UNION ALL -- NULL list SELECT 4, &#39;f,,g&#39; FROM DUAL; -- NULL item in the list Consulta:
SELECT t.id, REGEXP_SUBSTR( list, &#39;([^,]*)(,|$)&#39;, 1, LEVEL, NULL, 1 ) AS value, LEVEL AS lvl FROM table_name t CONNECT BY id = PRIOR id AND PRIOR SYS_GUID() IS NOT NULL AND LEVEL &amp;lt; REGEXP_COUNT( list, &#39;([^,]*)(,|$)&#39; ) Producción:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cola avanzada de Oracle (AQ)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/oracle/cola-avanzada-de-oracle-aq/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/oracle/cola-avanzada-de-oracle-aq/</guid>
      <description>Nunca use DDL o DML en tablas creadas por dbms_aqadm.create_queue_table. Utilice únicamente dbms_aqadm y dbms_aq para trabajar con estas tablas. Oracle puede crear varias tablas de soporte, índices, etc. de los que usted no estará al tanto. La ejecución manual de DDL o DML en la tabla puede llevarlo a un escenario en el que Oracle Support necesitará que descarte y vuelva a crear la tabla y las colas para resolver la situación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>fechas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/oracle/fechas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/oracle/fechas/</guid>
      <description>Aritmética de Fechas - Diferencia entre Fechas en Días, Horas, Minutos y/o Segundos # En Oracle, la diferencia (en días y/o fracciones de los mismos) entre dos &amp;lsquo;FECHA&amp;rsquo; se puede encontrar usando la resta:
SELECT DATE &#39;2016-03-23&#39; - DATE &#39;2015-12-25&#39; AS difference FROM DUAL; Muestra el número de días entre las dos fechas:
DIFFERENCE ---------- 89 Y:
SELECT TO_DATE( &#39;2016-01-02 01:01:12&#39;, &#39;YYYY-MM-DD HH24:MI:SS&#39; ) - TO_DATE( &#39;2016-01-01 00:00:00&#39;, &#39;YYYY-MM-DD HH24:MI:SS&#39; ) AS difference FROM DUAL Muestra la fracción de días entre dos fechas:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sugerencias</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/oracle/sugerencias/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/oracle/sugerencias/</guid>
      <description>Parámetros # Parámetros Detalles Grado de Paralelismo (DOP) Es el número de conexiones/procesos paralelos que desea que abra su consulta. Suele ser 2, 4, 8, 16 y así sucesivamente. Nombre de la tabla Sugerencia paralela # Las sugerencias paralelas a nivel de declaración son las más fáciles:
SELECT /*+ PARALLEL(8) */ first_name, last_name FROM employee emp; Las sugerencias paralelas a nivel de objeto brindan más control pero son más propensas a errores; los desarrolladores a menudo se olvidan de usar el alias en lugar del nombre del objeto, o se olvidan de incluir algunos objetos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UNIONES</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/oracle/uniones/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/oracle/uniones/</guid>
      <description>UNIÓN CRUZADA # Un CROSS JOIN realiza una unión entre dos tablas que no utiliza una cláusula de unión explícita y da como resultado el producto cartesiano de dos tablas. Un producto cartesiano significa que cada fila de una tabla se combina con cada fila de la segunda tabla en la combinación. Por ejemplo, si TABLEA tiene 20 filas y TABLEB tiene 20 filas, el resultado sería 20*20 = 400 filas de salida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diccionario de datos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/oracle/diccionario-de-datos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/oracle/diccionario-de-datos/</guid>
      <description>Las vistas del diccionario de datos, también conocidas como vistas de catálogo, le permiten monitorear el estado de la base de datos en tiempo real:
Las vistas con el prefijo USER_, ALL_ y DBA_ muestran información sobre los objetos de esquema que son de su propiedad (USER_), accesibles para usted (ALL_) o accesibles para un usuario con privilegio SYSDBA ( DBA_). Por ejemplo, la vista ALL_TABLES muestra todas las tablas en las que tiene privilegios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Limitar las filas devueltas por una consulta (paginación)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/oracle/limitar-las-filas-devueltas-por-una-consulta-paginacion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/oracle/limitar-las-filas-devueltas-por-una-consulta-paginacion/</guid>
      <description>Obtenga las primeras N filas con la cláusula de limitación de filas # La cláusula FETCH se introdujo en Oracle 12c R1:
SELECT val FROM mytable ORDER BY val DESC FETCH FIRST 5 ROWS ONLY; Un ejemplo sin FETCH que funciona también en versiones anteriores:
SELECT * FROM ( SELECT val FROM mytable ORDER BY val DESC ) WHERE ROWNUM &amp;lt;= 5; Paginación en SQL # SELECT val FROM (SELECT val, rownum AS rnum FROM (SELECT val FROM rownum_order_test ORDER BY val) WHERE rownum &amp;lt;= :upper_limit) WHERE rnum &amp;gt;= :lower_limit ; de esta manera podemos paginar los datos de la tabla, al igual que la página de búsqueda web</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabajar con fechas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/oracle/trabajar-con-fechas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/oracle/trabajar-con-fechas/</guid>
      <description>Aritmética de fechas # Oracle admite los tipos de datos DATE (incluye el tiempo al segundo más cercano) y TIMESTAMP (incluye el tiempo a las fracciones de segundo), que permiten la aritmética (suma y resta) de forma nativa. Por ejemplo:
Para llegar al día siguiente:
select to_char(sysdate + 1, &#39;YYYY-MM-DD&#39;) as tomorrow from dual; Para obtener el día anterior:
select to_char(sysdate - 1, &#39;YYYY-MM-DD&#39;) as yesterday from dual; Para agregar 5 días a la fecha actual:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
