<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial del servidor Team Foundation on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/tfs/</link>
    <description>Recent content in Tutorial del servidor Team Foundation on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/tfs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introducción a Team Foundation Server</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/tfs/introduccion-a-team-foundation-server/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/tfs/introduccion-a-team-foundation-server/</guid>
      <description>Instalación o configuración # Instrucciones detalladas sobre cómo configurar o instalar tfs.
¿Qué es TFS y cómo se almacenan los datos en él? # Team Foundation Server (comúnmente abreviado como TFS) es un producto de Microsoft que proporciona gestión de código fuente (ya sea a través de Team Foundation Version Control o Git), creación de informes, gestión de requisitos, gestión de proyectos (para equipos de desarrollo de software ágil y cascada), compilaciones automatizadas y Capacidades de gestión de laboratorio, pruebas y gestión de versiones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TF GET (línea de comandos)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/tfs/tf-get-linea-de-comandos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/tfs/tf-get-linea-de-comandos/</guid>
      <description>Parámetros # Parámetro Detalles /version La versión a recuperar. Ver comentarios. /all Obliga a recuperar todos los archivos, no solo los que están desactualizados. /overwrite Sobrescribe archivos grabables que no están desprotegidos /fuerza Combina /all y /overwrite /preview Muestra lo que ocurriría, sin realizar realmente la operación Get. /recursivo Recupera recursivamente todos los elementos que coinciden con su especificación de elemento. /noprompt Suprime los cuadros de diálogo que, de lo contrario, se mostrarían durante esta operación.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
