<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>zsh Tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/zsh/</link>
    <description>Recent content in zsh Tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/zsh/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao zsh</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/zsh/introducao-ao-zsh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/zsh/introducao-ao-zsh/</guid>
      <description>Instalação ou Configuração # Obtendo zsh # O zsh está disponível em muitas plataformas do tipo UNIX por meio de seus sistemas integrados de gerenciamento de pacotes. Nas distribuições Debian e Ubuntu Linux, o zsh está disponível nos repositórios de pacotes padrão e pode ser instalado usando:
$ sudo apt-get install zsh # or, on newer Ubuntu distributions $ sudo apt install zsh Em distribuições baseadas em RPM, zsh também está frequentemente disponível nos arquivos de pacotes padrão e pode ser instalado usando:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Principais diferenças do bash</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/zsh/principais-diferencas-do-bash/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/zsh/principais-diferencas-do-bash/</guid>
      <description>Apelido # Alias ​​globais # No bash, os aliases só podem ser colocados no início de um comando, mas o zsh suporta aliases em qualquer lugar. Se você colocar a seguinte linha em seu $ZDOTDIR/.zshrc
alias -g G=&#39; | grep -i&#39; Você pode então executar
cat haystack.txt G &amp;quot;needle&amp;quot; Aliases de sufixo (Adicionado no ZSH 4.2.x) # Os aliases de sufixo permitem que você diga ao zsh para abrir arquivos com especificar um programa para abrir arquivos com certas extensões.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>oh-meu-zsh</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/zsh/oh-meu-zsh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/zsh/oh-meu-zsh/</guid>
      <description>Oh-my-zsh é um dos muitos frameworks de configuração para uso interativo de zsh (é não é relevante para escrever scripts zsh). Pode ser útil se você quiser começar com a configuração de um usuário experiente.
Instalação # Oh-my-zsh é uma estrutura orientada pela comunidade para gerenciar sua configuração zsh. Ele contém muitos plugins, que estendem a funcionalidade, temas, que gerenciam a aparência do shell e do prompt, e funções úteis que tornarão seu terminal muito mais poderoso e personalizável.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
