<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de couchdb on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/couchdb/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de couchdb on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/couchdb/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con couchdb</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/couchdb/primeros-pasos-con-couchdb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/couchdb/primeros-pasos-con-couchdb/</guid>
      <description>Instalación y configuración # #Ubuntu
En versiones recientes de Ubuntu, puede instalar una versión actualizada de CouchDB con sudo apt-get install couchdb. Para versiones anteriores, como Ubuntu 14.04, debe ejecutar:
sudo add-apt-repository ppa:couchdb/stable -y sudo apt-get update sudo apt-get install couchdb -y #fedora Para instalar couchdb en fedora puedes hacer sudo dnf install couchdb
Mac OS X # Para instalar CouchDB en Mac OS X, puede instalar la aplicación Mac desde la [sección de descargas de CouchDB] (http://couchdb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cliente java ektorp</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/couchdb/cliente-java-ektorp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/couchdb/cliente-java-ektorp/</guid>
      <description>Prueba
Abriendo una conexión a CouchDB # HttpClient httpClient = new StdHttpClient.Builder(). url(&amp;quot;http://yourcouchdbhost:5984&amp;quot;). username(&amp;quot;admin&amp;quot;). password(&amp;quot;password&amp;quot;). build(); CouchDbInstance dbInstance = new StdCouchDbInstance(httpClient); CRUD simple con POJO # Una de las mejores cosas de Ektorp es que proporciona una funcionalidad similar a ORM, directamente desde el primer momento. Este ejemplo lo guiará a través de la creación de un POJO simple y la realización de una operación CRUD estándar en él.
Creando un POJO simple # En primer lugar, definimos un POJO de la siguiente manera</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Documentos de diseño</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/couchdb/documentos-de-diseno/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/couchdb/documentos-de-diseno/</guid>
      <description>Los documentos de diseño se comportan como todos los documentos en términos de revisiones, réplicas y conflictos. También puede agregar archivos adjuntos a los documentos de diseño.
_diseño/ejemplo # Los documentos de diseño contienen lógica de aplicación. Cualquier documento en una base de datos que tenga un _id que comience con &amp;ldquo;_design/&amp;rdquo; puede usarse como documento de diseño. Por lo general, hay un documento de diseño para cada aplicación.
{ &amp;quot;_id&amp;quot;: &amp;quot;_design/example&amp;quot;, &amp;quot;view&amp;quot;: { &amp;quot;foo&amp;quot;: { &amp;quot;map&amp;quot;: &amp;quot;function(doc){.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Puntos de vista</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/couchdb/puntos-de-vista/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/couchdb/puntos-de-vista/</guid>
      <description>Vistas para personas # Para mostrarte cómo funcionan las vistas, supondremos que queremos consultar el documento de tipo personas. Para hacerlo, primero necesitaremos un documento de diseño que contenga nuestras vistas.
Nota: para el propósito del ejemplo, usaremos muchas vistas dentro de 1 documento de diseño. Por lo tanto, en un entorno de producción, puede preferir tener 1 vista por documento de diseño. La razón es que cada vez que actualiza el documento de diseño, todas las vistas se vuelven a ejecutar (al menos para Cloudant).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
