<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial xml on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/xml/</link>
    <description>Recent content in Tutorial xml on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/xml/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comenzando con xml</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/xml/comenzando-con-xml/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/xml/comenzando-con-xml/</guid>
      <description>Bien formada # Un documento XML es un archivo de texto que se ajusta a las reglas de formato correcto de la especificación XML. Se dice que dicho documento conforme está bien formado (no debe confundirse con válido). XML es muy estricto con la buena formación en comparación con otros lenguajes como HTML. Un archivo de texto que no está bien formado no se considera XML y no puede ser utilizado por aplicaciones consumidoras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Espacios de nombres</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/xml/espacios-de-nombres/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/xml/espacios-de-nombres/</guid>
      <description>Los nombres de elementos y atributos en XML se denominan QNames (nombres calificados).
Un QName está hecho de:
un espacio de nombres (un URI) un prefijo (un NCName, NC porque no contiene dos puntos) un nombre local (un NCName) Solo el espacio de nombres y el nombre local son relevantes para comparar dos QNames. El prefijo es solo un proxy para el espacio de nombres.
El espacio de nombres y el prefijo son opcionales, pero el espacio de nombres siempre está presente si el prefijo está presente (esto se garantiza a nivel sintáctico, por lo que no se puede hacer mal).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bloques de construcción</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/xml/bloques-de-construccion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/xml/bloques-de-construccion/</guid>
      <description>Atributos # Los atributos son pares de nombre y valor asociados con un elemento.
Están representados por valores entre comillas simples o dobles dentro de la etiqueta del elemento de apertura, o la etiqueta del elemento vacío si es un elemento vacío.
&amp;lt;document&amp;gt; &amp;lt;anElement foo=&amp;quot;bar&amp;quot; abc=&#39;xyz&#39;&amp;gt;&amp;lt;!-- some content --&amp;gt;&amp;lt;/anElement&amp;gt; &amp;lt;anotherElement a=&amp;quot;1&amp;quot;/&amp;gt; &amp;lt;/document&amp;gt; Los atributos no están ordenados (a diferencia de los elementos). Los siguientes dos elementos tienen los mismos conjuntos de atributos:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DTD</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/xml/dtd/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/xml/dtd/</guid>
      <description>La declaración de tipo de documento XML, comúnmente conocida como DTD, es una forma de describir con precisión el lenguaje XML. Las DTD verifican la validez, la estructura y el vocabulario de un documento XML con respecto a las reglas gramaticales del lenguaje XML apropiado. Una DTD define la estructura y los elementos y atributos legales de un documento XML.
Documento XML con una DTD interna # Una DTD se denomina DTD interna si los elementos se declaran dentro de los archivos XML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entidades</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/xml/entidades/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/xml/entidades/</guid>
      <description>Desde una perspectiva de almacenamiento, un documento XML se compone de entidades. Una de las entidades es la entidad del documento, que es el propio documento XML principal.
Las entidades se pueden clasificar así (ordenadas tentativamente por orden descendente de uso):
entidad del documento: este es el archivo XML principal. entidades generales internas: esta es la más común además de la entidad del documento, y la que conocen la mayoría de los usuarios de XML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esquema XML</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/xml/esquema-xml/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/xml/esquema-xml/</guid>
      <description>El esquema XML se conoce comúnmente como definición de esquema XML (XSD). Se utiliza para describir y validar la estructura y el contenido de los datos XML. El esquema XML define los elementos, atributos y tipos de datos.
Un ejemplo de documento XSD # A continuación se proporciona un XSD que describe la información de contacto de una empresa.
&amp;lt;?xml version=&amp;quot;1.0&amp;quot; encoding=&amp;quot;UTF-8&amp;quot;?&amp;gt; &amp;lt;xs:schema targetNamespace=&amp;quot;http://NamespaceTest.com/CommonTypes&amp;quot; xmlns:xs=&amp;quot;http://www.w3.org/2001/XMLSchema&amp;quot; elementFormDefault=&amp;quot;qualified&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;xs:element name=&amp;quot;contact&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;xs:complexType&amp;gt; &amp;lt;xs:sequence&amp;gt; &amp;lt;xs:element name=&amp;quot;name&amp;quot; type=&amp;quot;xs:string&amp;quot; /&amp;gt; &amp;lt;xs:element name=&amp;quot;company&amp;quot; type=&amp;quot;xs:string&amp;quot; /&amp;gt; &amp;lt;xs:element name=&amp;quot;phone&amp;quot; type=&amp;quot;xs:int&amp;quot; /&amp;gt; &amp;lt;/xs:sequence&amp;gt; &amp;lt;/xs:complexType&amp;gt; &amp;lt;/xs:element&amp;gt; &amp;lt;/xs:schema&amp;gt; En el ejemplo anterior, los atributos en la segunda línea</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>escapar</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/xml/escapar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/xml/escapar/</guid>
      <description>Los caracteres se pueden escapar en XML usando referencias de entidades y referencias de caracteres, o secciones CDATA.
XML predefine cinco entidades:
Entidad nombrada Texto de reemplazo amplificador &amp;amp; quot &amp;quot; apos &#39; lt &amp;lt; gt &amp;gt; Las aplicaciones consumidoras no sabrán si cada carácter se ha escapado o no, y cómo.
Y comercial # El carácter &amp;amp; aparece primero en las referencias a entidades y debe escaparse en el contenido del elemento o en el contenido del atributo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catálogos XML</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/xml/catalogos-xml/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/xml/catalogos-xml/</guid>
      <description>Un catálogo XML se compone de entradas de uno o más archivos de entrada de catálogo. Un archivo de entrada de catálogo es un archivo XML cuyo elemento de documento es catálogo y cuyo contenido sigue la DTD de catálogo XML definida por OASIS en http://www.oasis-open.org/committees/entity/spec.html. La mayoría de los elementos son entradas de catálogo, cada una de las cuales sirve para asignar un identificador o URL a otra ubicación.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
