<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Yaml Tutoriel on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/yaml/</link>
    <description>Recent content in Yaml Tutoriel on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/yaml/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Premiers pas avec yaml</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/yaml/premiers-pas-avec-yaml/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/yaml/premiers-pas-avec-yaml/</guid>
      <description>Commentaires # # This comment occupies a whole line - some item # This comment succeeds content of a line - http://example.com/#nocomment - &amp;quot;This # does not introduce a comment.&amp;quot; - | This is a block scalar. A # inside it does not introduce a comment. # unless it is less indented than the first line (this is one) Notez que pour qu&amp;rsquo;un # introduise un commentaire, il doit soit</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilisation d&#39;ancres et d&#39;alias pour le contenu transclus</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/yaml/utilisation-dancres-et-dalias-pour-le-contenu-transclus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/yaml/utilisation-dancres-et-dalias-pour-le-contenu-transclus/</guid>
      <description>Création d&amp;rsquo;un tableau &amp;ldquo;Tableau de dictionnaires&amp;rdquo; avec des ancres YAML comme identifiants de ligne # --- person_table: - &amp;amp;person001 fname: homer lname: simpson role: dad age: 33 - &amp;amp;person002 fname: marge lname: simpson role: mom age: 34 - &amp;amp;person003 fname: peter lname: griffin role: dad age: 34 Problème # le développeur souhaite exprimer une structure de table en YAML, où chaque ligne est référencée par un identifiant de ligne compact La solution # utiliser des ancres YAML, en attribuant un identifiant d&amp;rsquo;ancre à chaque ligne du tableau en YAML, les &amp;ldquo;identifiants de transclusion&amp;rdquo; réutilisables sont appelés ancres et alias dans YAML, les &amp;ldquo;identifiants de transclusion&amp;rdquo; réutilisables sont constitués de jetons alphanumériques précédés d&amp;rsquo;une esperluette ou d&amp;rsquo;un astérisque Justification # Les ancres et alias YAML permettent une normalisation accrue des données Les ancres et les alias YAML appliquent DRY (ne vous répétez pas) dans cet exemple, une structure de table peut être conçue et conservée qui coïncide étroitement avec une base de données Pièges # Les ancres YAML doivent être déclarées avant de pouvoir être référencées par des alias Les ancres YAML doivent être uniques dans tout le document le fait de ne pas spécifier d&amp;rsquo;ancres uniques entraînera une erreur sur yaml.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
