<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial aws-lambda on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/aws-lambda/</link>
    <description>Recent content in Tutorial aws-lambda on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/aws-lambda/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao aws-lambda</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/aws-lambda/introducao-ao-aws-lambda/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/aws-lambda/introducao-ao-aws-lambda/</guid>
      <description>Instalação ou Configuração # Faça login em seu Console AWS e clique em Lambda sob o Services tab.
Em Funções, você poderá Criar uma função Lambda usando o botão com o mesmo rótulo. Você verá uma tela onde poderá selecionar um blueprint. Esses são simplesmente pontos de partida para funções existentes do Lambda para iniciar rapidamente com o Lambda. Na próxima tela, você pode configurar os gatilhos que deseja usar para &amp;ldquo;desativar&amp;rdquo; essa função do Lambda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como desenvolver aws-lambda(C#) em uma máquina local</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/aws-lambda/como-desenvolver-aws-lambdac-em-uma-maquina-local/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/aws-lambda/como-desenvolver-aws-lambdac-em-uma-maquina-local/</guid>
      <description>Como parte do movimento Serverless, a AWS anunciou recentemente o suporte C# para funções do AWS Lambda. Neste artigo, mostrarei como desenvolver, instalar e chamar uma função simples do AWS Lambda em C# usando o Visual Studio 2015.
Antes de iniciar este exemplo, primeiro vá para a seção Comentários deste documento e certifique-se de ter todos os componentes necessários instalados.
Instale os componentes necessários # No momento da redação deste artigo (janeiro de 2017), os seguintes componentes precisarão ser instalados em sua máquina nesta ordem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estrutura sem servidor</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/aws-lambda/estrutura-sem-servidor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/aws-lambda/estrutura-sem-servidor/</guid>
      <description>A estrutura de aplicativos de código aberto para criar facilmente arquiteturas sem servidor no AWS Lambda e muito mais. Esta seção inclui como configurar a estrutura sem servidor para desenvolvimento de aplicativos com exemplos relevantes.
&amp;ldquo;Serverless&amp;rdquo; é uma estrutura: https://serverless.com/
Crie uma operação CRUD simples # Crie uma operação CRUD simples usando o Serverless Framework
Instale a estrutura sem servidor globalmente npm install serverless -g Criar serviço Lambda simples serverless create --template aws-nodejs --path myService Vá para o diretório myService que deve conter</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWS Lambda usando Python</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/aws-lambda/aws-lambda-usando-python/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/aws-lambda/aws-lambda-usando-python/</guid>
      <description>Olá Mundo - Função Lambda # Esta é uma das funções lambda mais simples. É equivalente ao programa Hello World. Para criar seu primeiro programa siga os passos abaixo mencionados.
Faça login no Console AWS Clique em Lambda em computação Clique em criar uma função Lambda Ignore a seção selecionada do blueprint No gatilho de configuração, clique no retângulo pontilhado Selecione o API Gateway Preencha os dados solicitados conforme a imagem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>aws-lambda acionado pelo S3</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/aws-lambda/aws-lambda-acionado-pelo-s3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/aws-lambda/aws-lambda-acionado-pelo-s3/</guid>
      <description>Sintaxe # Objeto baseado em JSON desserializado A tecla &amp;ldquo;Registros&amp;rdquo; possui um ou mais eventos reais Cada objeto de evento secundário contém todas as informações necessárias para determinar o que mudou Parâmetros # Parâmetro Detalhes Records -&amp;gt; [] -&amp;gt; s3 -&amp;gt; bucket -&amp;gt; name O nome do bucket do S3 Records -&amp;gt; [] -&amp;gt; s3 -&amp;gt; object -&amp;gt; key O caminho e o nome do arquivo. Nomes de arquivos # Ao contrário da maioria dos caminhos de arquivo, o nome da chave do S3 (JSON Schema: $.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWS Lambda com S3</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/aws-lambda/aws-lambda-com-s3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/aws-lambda/aws-lambda-com-s3/</guid>
      <description>Os desenvolvedores do Lambda lidarão com problemas que exigem o uso de outros recursos da AWS. Este tópico se concentra no S3 (Simple Storage Service) que normalmente será usado para armazenar arquivos estáticos e outras configurações. Esta documentação considerará o uso do AWS-SDK no lambda, o acesso a arquivos no S3 do Lambda e o acionamento de funções do Lambda quando um evento do S3 for acionado
Folha de dicas # AWS-SDK para javascript O Lambda contém aws-sdk (https://aws.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>alexa-skills-kit</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/aws-lambda/alexa-skills-kit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/aws-lambda/alexa-skills-kit/</guid>
      <description>Crie o Alexa Skills Kit usando o Blueprint # Faça login no Console de gerenciamento da AWS e navegue até AWS Lambda.
Clique em criar nova função e você verá esta janela.
Selecione o ambiente de tempo de execução, mas o blueprint (código de exemplo) apenas para node.js e python
Existem dois exemplos de conação para o kit de habilidades alexa. Você pode filtrar essas coisas.
Por seleção de um destes blue print.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
