<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>xml Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/xml/</link>
    <description>Recent content in xml Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/xml/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>xml&#39;ye başlarken</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/xml/xmlye-baslarken/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/xml/xmlye-baslarken/</guid>
      <description>İyi biçimlilik # Bir XML belgesi, XML belirtiminin iyi biçimlilik kurallarına uyan bir metin dosyasıdır. Böyle bir uyumlu belgenin iyi biçimli olduğu söylenir (geçerli ile karıştırılmamalıdır). XML, HTML gibi diğer dillerle karşılaştırıldığında iyi biçimlilik açısından çok katıdır. İyi biçimlendirilmemiş bir metin dosyası XML olarak kabul edilmez ve hiçbir şekilde uygulamalar tüketilerek kullanılamaz.
XML belgeleri için geçerli olan bazı kurallar şunlardır:
XML kendini çok açıklayan bir sözdizimi kullanır. Bir prolog, XML sürümünü ve karakter kodlamasını tanımlar:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ad alanları</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/xml/ad-alanlar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/xml/ad-alanlar/</guid>
      <description>XML&amp;rsquo;deki eleman ve öznitelik adlarına QNames (nitelikli adlar) denir.
Bir QName şunlardan oluşur:
bir ad alanı (bir URI) bir önek (bir NCName, iki nokta üst üste içermediğinden NC) yerel bir ad (bir NCName) Yalnızca ad alanı ve yerel ad, iki QName&amp;rsquo;in karşılaştırılmasıyla ilgilidir. Ön ek, yalnızca ad alanının bir proxy&amp;rsquo;sidir.
Ad alanı ve önek isteğe bağlıdır, ancak önek varsa ad alanı her zaman mevcuttur (bu, sözdizimsel düzeyde sağlanır, bu nedenle bu yanlış yapılamaz).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yapı taşları</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/xml/yap-taslar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/xml/yap-taslar/</guid>
      <description>Öznitellikler # Nitelikler, bir öğeyle ilişkilendirilmiş ad-değer çiftleridir.
Açılış öğesi etiketi içinde tek veya çift tırnak içindeki değerlerle veya boş bir öğeyse boş öğe etiketiyle temsil edilirler.
&amp;lt;document&amp;gt; &amp;lt;anElement foo=&amp;quot;bar&amp;quot; abc=&#39;xyz&#39;&amp;gt;&amp;lt;!-- some content --&amp;gt;&amp;lt;/anElement&amp;gt; &amp;lt;anotherElement a=&amp;quot;1&amp;quot;/&amp;gt; &amp;lt;/document&amp;gt; Nitelikler sıralanmamıştır (öğelerin aksine). Aşağıdaki iki öğe aynı öznitelik kümelerine sahiptir:
&amp;lt;foo alpha=&amp;quot;1&amp;quot; beta=&amp;quot;2&amp;quot;/&amp;gt; &amp;lt;foo beta=&amp;quot;2&amp;quot; alpha=&amp;quot;1&amp;quot;/&amp;gt; Nitelikler aynı öğede tekrarlanamaz (elemanların aksine). Şu belge düzgün biçimli değil: &amp;lt;foo a=&amp;quot;x&amp;quot; a=&amp;quot;y&amp;quot;/&amp;gt; çünkü &amp;ldquo;a&amp;rdquo; niteliği aynı öğede iki kez görünür.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DTD</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/xml/dtd/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/xml/dtd/</guid>
      <description>Yaygın olarak DTD olarak bilinen XML Belge Türü Bildirimi, XML dilini tam olarak tanımlamanın bir yoludur. DTD&amp;rsquo;ler, bir XML belgesinin geçerliliğini, yapısını ve kelime dağarcığını uygun XML dilinin gramer kurallarına göre kontrol eder. Bir DTD, bir XML belgesinin yapısını ve yasal öğelerini ve niteliklerini tanımlar.
Dahili DTD içeren XML belgesi # Öğeler XML dosyalarında bildirilirse, bir DTD&amp;rsquo;ye dahili DTD denir. Dahili DTD olarak başvurmak için XML bildirimindeki bağımsız öznitelik evet olarak ayarlanmalıdır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>varlıklar</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/xml/varlklar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/xml/varlklar/</guid>
      <description>Depolama açısından bakıldığında, bir XML belgesi varlıklardan oluşur. Varlıklardan biri, ana XML belgesinin kendisi olan belge varlığıdır.
Varlıklar şu şekilde sınıflandırılabilir (geçici olarak azalan kullanım sırasına göre sıralanır):
belge varlığı: bu ana XML dosyasıdır. dahili genel varlıklar: bu, belge varlığının yanı sıra en yaygın olanıdır ve çoğu XML kullanıcısının bildiği şeydir. Genellikle varlık kelimesi onlar için gelişigüzel kullanılır. Belge içeriğinde daha uzun değiştirme metinleri için bazı kısayollar belirlemeye izin verirler. DTD&amp;rsquo;de beyan edilirler.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XML Şeması</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/xml/xml-semas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/xml/xml-semas/</guid>
      <description>XML Şeması, yaygın olarak XML Şema Tanımı (XSD) olarak bilinir. XML verilerinin yapısını ve içeriğini tanımlamak ve doğrulamak için kullanılır. XML şeması öğeleri, nitelikleri ve veri türlerini tanımlar.
Bir XSD Belgesi Örneği # Bir şirkete ilişkin iletişim bilgilerini açıklayan bir XSD aşağıda verilmiştir.
&amp;lt;?xml version=&amp;quot;1.0&amp;quot; encoding=&amp;quot;UTF-8&amp;quot;?&amp;gt; &amp;lt;xs:schema targetNamespace=&amp;quot;http://NamespaceTest.com/CommonTypes&amp;quot; xmlns:xs=&amp;quot;http://www.w3.org/2001/XMLSchema&amp;quot; elementFormDefault=&amp;quot;qualified&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;xs:element name=&amp;quot;contact&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;xs:complexType&amp;gt; &amp;lt;xs:sequence&amp;gt; &amp;lt;xs:element name=&amp;quot;name&amp;quot; type=&amp;quot;xs:string&amp;quot; /&amp;gt; &amp;lt;xs:element name=&amp;quot;company&amp;quot; type=&amp;quot;xs:string&amp;quot; /&amp;gt; &amp;lt;xs:element name=&amp;quot;phone&amp;quot; type=&amp;quot;xs:int&amp;quot; /&amp;gt; &amp;lt;/xs:sequence&amp;gt; &amp;lt;/xs:complexType&amp;gt; &amp;lt;/xs:element&amp;gt; &amp;lt;/xs:schema&amp;gt; Yukarıdaki örnekte, ikinci satırdaki nitelikler</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kaçmak</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/xml/kacmak/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/xml/kacmak/</guid>
      <description>Karakterler, varlık referansları ve karakter referansları veya CDATA bölümleri kullanılarak XML&amp;rsquo;de kaçılabilir.
XML, beş varlığı önceden tanımlar:
Adlandırılmış varlık Değiştirme metni amp &amp;amp; quot &amp;quot; apos &#39; lt &amp;lt; gt &amp;gt; Tüketim uygulamaları, her karakterin kaçıp kaçmadığını ve nasıl olduğunu bilemez.
Ve işareti # &amp;ldquo;&amp;amp;&amp;rdquo; karakteri, varlık referanslarında ilk olarak görünür ve öğe içeriğinde veya öznitelik içeriğinde kaçılmalıdır.
&amp;lt;?xml version=&amp;quot;1.0&amp;quot;?&amp;gt; &amp;lt;document attribute=&amp;quot;An ampersand is escaped as &amp;amp;amp;&amp;quot;&amp;gt; An ampersand can also be escaped as &amp;amp;amp; in element content.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XML Katalogları</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/xml/xml-kataloglar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/xml/xml-kataloglar/</guid>
      <description>Bir XML kataloğu, bir veya daha fazla katalog giriş dosyasındaki girişlerden oluşur. Katalog giriş dosyası, belge öğesi katalog olan ve içeriği OASIS tarafından http://www.oasis-open.org/committees/entity/spec.html adresinde tanımlanan XML katalog DTD&amp;rsquo;yi izleyen bir XML dosyasıdır. Öğelerin çoğu, her biri bir tanımlayıcıyı veya URL&amp;rsquo;yi başka bir konuma eşlemeye yarayan katalog girişleridir.
DTD konumunu çözmek için katalog girişi # &lt;?xml version=&#34;1.0&#34;?&gt; &lt;!DOCTYPE kataloğu KAMU &#34;-//OASIS/DTD Entity Resolution XML Kataloğu V1.0//EN&#34; &#34;http://www.oasis-open.org/committees/entity/release/1.0/catalog.dtd&#34;&gt; 1 2 3</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
