<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>xml Tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/xml/</link>
    <description>Recent content in xml Tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/xml/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Começando com xml</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/xml/comecando-com-xml/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/xml/comecando-com-xml/</guid>
      <description>Bem-formado # Um documento XML é um arquivo de texto que está em conformidade com as regras de boa formação da especificação XML. Tal documento em conformidade é considerado bem formado (não deve ser confundido com válido). XML é muito rigoroso com boa formação em comparação com outras linguagens, como HTML. Um arquivo de texto que não está bem formado não é considerado XML e não pode ser usado por aplicativos de consumo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Namespaces</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/xml/namespaces/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/xml/namespaces/</guid>
      <description>Nomes de elementos e atributos em XML são chamados QNames (nomes qualificados).
Um QName é feito de:
um namespace (um URI) um prefixo (um NCName, NC porque não contém dois pontos) um nome local (um NCName) Apenas o namespace e o nome local são relevantes para comparar dois QNames. O prefixo é apenas um proxy para o namespace.
O namespace e o prefixo são opcionais, mas o namespace está sempre presente se o prefixo estiver presente (isso é garantido no nível sintático, portanto, não pode ser feito de forma errada).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blocos de construção</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/xml/blocos-de-construcao/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/xml/blocos-de-construcao/</guid>
      <description>Atributos # Atributos são pares nome-valor associados a um elemento.
Eles são representados por valores entre aspas simples ou duplas dentro da tag do elemento de abertura, ou a tag do elemento vazio se for um elemento vazio.
&amp;lt;document&amp;gt; &amp;lt;anElement foo=&amp;quot;bar&amp;quot; abc=&#39;xyz&#39;&amp;gt;&amp;lt;!-- some content --&amp;gt;&amp;lt;/anElement&amp;gt; &amp;lt;anotherElement a=&amp;quot;1&amp;quot;/&amp;gt; &amp;lt;/document&amp;gt; Os atributos não são ordenados (ao contrário dos elementos). Os dois elementos a seguir têm os mesmos conjuntos de atributos:
&amp;lt;foo alpha=&amp;quot;1&amp;quot; beta=&amp;quot;2&amp;quot;/&amp;gt; &amp;lt;foo beta=&amp;quot;2&amp;quot; alpha=&amp;quot;1&amp;quot;/&amp;gt; Os atributos não podem ser repetidos no mesmo elemento (ao contrário dos elementos).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DTD</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/xml/dtd/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/xml/dtd/</guid>
      <description>A Declaração de Tipo de Documento XML comumente conhecida como DTD é uma maneira de descrever precisamente a linguagem XML. DTDs verificam a validade, estrutura e vocabulário de um documento XML em relação às regras gramaticais da linguagem XML apropriada. Uma DTD define a estrutura e os elementos e atributos legais de um documento XML.
Documento XML com um DTD interno # Um DTD é referido como um DTD interno se os elementos forem declarados nos arquivos XML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entidades</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/xml/entidades/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/xml/entidades/</guid>
      <description>De uma perspectiva de armazenamento, um documento XML é feito de entidades. Uma das entidades é a entidade do documento, que é o próprio documento XML principal.
As entidades podem ser classificadas assim (classificadas provisoriamente por ordem decrescente de uso):
entidade do documento: este é o arquivo XML principal. entidades gerais internas: esta é a mais comum, além da entidade do documento, e a que a maioria dos usuários de XML conhece.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esquema XML</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/xml/esquema-xml/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/xml/esquema-xml/</guid>
      <description>XML Schema é comumente conhecido como XML Schema Definition (XSD). Ele é usado para descrever e validar a estrutura e o conteúdo dos dados XML. O esquema XML define os elementos, atributos e tipos de dados.
Um exemplo de documento XSD # Um XSD que descreve uma informação de contato sobre uma empresa é fornecido abaixo.
&amp;lt;?xml version=&amp;quot;1.0&amp;quot; encoding=&amp;quot;UTF-8&amp;quot;?&amp;gt; &amp;lt;xs:schema targetNamespace=&amp;quot;http://NamespaceTest.com/CommonTypes&amp;quot; xmlns:xs=&amp;quot;http://www.w3.org/2001/XMLSchema&amp;quot; elementFormDefault=&amp;quot;qualified&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;xs:element name=&amp;quot;contact&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;xs:complexType&amp;gt; &amp;lt;xs:sequence&amp;gt; &amp;lt;xs:element name=&amp;quot;name&amp;quot; type=&amp;quot;xs:string&amp;quot; /&amp;gt; &amp;lt;xs:element name=&amp;quot;company&amp;quot; type=&amp;quot;xs:string&amp;quot; /&amp;gt; &amp;lt;xs:element name=&amp;quot;phone&amp;quot; type=&amp;quot;xs:int&amp;quot; /&amp;gt; &amp;lt;/xs:sequence&amp;gt; &amp;lt;/xs:complexType&amp;gt; &amp;lt;/xs:element&amp;gt; &amp;lt;/xs:schema&amp;gt; No exemplo acima os atributos na segunda linha</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escapando</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/xml/escapando/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/xml/escapando/</guid>
      <description>Os caracteres podem ser escapados em XML usando referências de entidade e referências de caracteres ou seções CDATA.
XML pré-define cinco entidades:
Entidade nomeada Texto de substituição amp &amp;amp; quot &amp;quot; apos &#39; lt &amp;lt; gt &amp;gt; Os aplicativos de consumo não saberão se cada caractere foi escapado ou não e como.
E comercial # O caractere &amp;amp; aparece primeiro nas referências de entidade e deve ser escapado no conteúdo do elemento ou no conteúdo do atributo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catálogos XML</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/xml/catalogos-xml/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/xml/catalogos-xml/</guid>
      <description>Um catálogo XML é composto de entradas de um ou mais arquivos de entrada de catálogo. Um arquivo de entrada de catálogo é um arquivo XML cujo elemento de documento é catalog e cujo conteúdo segue a DTD de catálogo XML definida pelo OASIS em http://www.oasis-open.org/committees/entity/spec.html. A maioria dos elementos são entradas de catálogo, cada uma das quais serve para mapear um identificador ou URL para outro local.
Entrada do catálogo para resolver o local do DTD # &lt;?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
