<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ssdt Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/ssdt/</link>
    <description>Recent content in ssdt Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/ssdt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ssdt&#39;ye başlarken</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ssdt/ssdtye-baslarken/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ssdt/ssdtye-baslarken/</guid>
      <description>Selam Dünya # Lütfen örneği şu adresten indirin: Merhaba Dünya Projesi
Visual Studio&amp;rsquo;da HelloWorld.sqlproj projesini açın Yapı menüsünden Yayınla HelloWorld&amp;hellip; öğesini seçin. Proje şimdi bir diyalog penceresi oluşturacak ve ekrana getirecektir. Hedef veritabanı bağlantısını düzenleyin Yayınla&amp;rsquo;yı tıklayın Veri Araçları İşlemleri başlıklı bir bölme şimdi görünür olmalıdır ve sonuçları görüntüleyecektir. Her şey başarılı olduysa, şimdi 4. adımda belirtilen örneğe aşağıdaki HelloWorld tablosuyla HelloWorld adlı bir veritabanını dağıtmış olacaksınız.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veritabanı Referansları</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ssdt/veritaban-referanslar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ssdt/veritaban-referanslar/</guid>
      <description>SQL Server, gecikmeli adlandırma adı verilen bir özellik içerir; bu, çoğu durumda, var olmayan nesnelere başvuran prosedür ve kodu dağıtabileceğiniz anlamına gelir. Bir nesneyi, çağrıldığında herhangi bir referans kodu parçasının artık çalışmadığı şekilde bırakmak veya değiştirmek de mümkündür.
Bu iki durumdan birini aldığınızda, yalnızca kod yürütüldüğünde ve başarısız olduğunda bir sorununuz olduğunu bilirsiniz.
SSDT, proje oluşturulurken nesnelere yapılan referansların geçerli olduğunu doğrulayarak bu konuda yardımcı olur. Bu, SSDT&amp;rsquo;nin ana faydalarından biridir ve hataların çalışma zamanından ziyade derleme zamanında bulunabileceği anlamına gelir.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
