<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Courriel Tutoriel on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/email/</link>
    <description>Recent content in Courriel Tutoriel on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/email/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Premiers pas avec le courrier électronique</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/email/premiers-pas-avec-le-courrier-electronique/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/email/premiers-pas-avec-le-courrier-electronique/</guid>
      <description>## HTML et texte brut Le courrier électronique HTML est l&amp;rsquo;utilisation d&amp;rsquo;un sous-ensemble de HTML et de CSS pour formater un message électronique comme une page Web en utilisant des couleurs, des graphiques, des colonnes de tableau et des liens.
Lorsque vous envoyez un e-mail, il est important d&amp;rsquo;envoyer à la fois du texte brut et du HTML. Pour ce faire, envoyez votre e-mail au format MIME en plusieurs parties. La plupart des fournisseurs de services de messagerie disposent d&amp;rsquo;outils pour créer automatiquement le MIME pour vous.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boutons pare-balles</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/email/boutons-pare-balles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/email/boutons-pare-balles/</guid>
      <description>Les boutons peuvent être l&amp;rsquo;une des parties les plus frustrantes du développement de messagerie, mais ils peuvent être construits avec du code au lieu d&amp;rsquo;images et s&amp;rsquo;affichent toujours bien dans tous les principaux clients de messagerie. Lorsqu&amp;rsquo;il est construit en HTML/CSS, un bouton s&amp;rsquo;affichera dans tous les clients de messagerie, même avec les images désactivées. Le contenu et le style de chaque bouton peuvent être rapidement modifiés dans le modèle HTML/CSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Méta-information</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/email/meta-information/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/email/meta-information/</guid>
      <description>Comme pour le développement Web, les balises &amp;lt;meta&amp;gt; peuvent être incluses dans la balise &amp;lt;head&amp;gt; d&amp;rsquo;un e-mail. Les balises &amp;lt;meta&amp;gt; indiquent aux clients de messagerie comment interpréter et afficher le code de messagerie. Ce sont des balises &amp;lt;meta&amp;gt; qui sont régulièrement utilisées dans les e-mails.
Type de contenu # La balise meta Content-Type sert à indiquer au moteur de rendu de destination comment traiter le texte et les caractères spéciaux. Vous devez de toute façon encoder tous les caractères spéciaux (par exemple, &amp;amp; devient &amp;amp;amp; pour une esperluette) pour être sûr, mais cela vaut quand même la peine de conserver cette ligne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Réinitialisation des e-mails HTML</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/email/reinitialisation-des-e-mails-html/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/email/reinitialisation-des-e-mails-html/</guid>
      <description>Comme pour le développement Web, il est bon de fournir un CSS de réinitialisation aux e-mails. Comme lors de la création d&amp;rsquo;une page Web, l&amp;rsquo;ajout d&amp;rsquo;une réinitialisation CSS à un e-mail permet de normaliser la façon dont le code est rendu sur plusieurs clients de messagerie (puisque chacun a ses propres styles par défaut et sa propre façon d&amp;rsquo;interpréter le code).
Réinitialiser le CSS des e-mails dans la balise </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Composition des e-mails HTML et subtilités d&#39;Outlook</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/email/composition-des-e-mails-html-et-subtilites-doutlook/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/email/composition-des-e-mails-html-et-subtilites-doutlook/</guid>
      <description>Création d&amp;rsquo;espaceurs # Certains clients de messagerie (notamment Windows Desktop Outlook) réduisent les tableaux sans contenu, même s&amp;rsquo;il y a des dimensions ou un rembourrage.
Pour empêcher ces clients de réduire la table d&amp;rsquo;espacement, vous pouvez ajouter un &amp;ldquo; &amp;rdquo; invisible qui sert de contenu. Ensuite, mettez à zéro la font-size et la line-height du caractère afin que cela n&amp;rsquo;affecte pas les dimensions de &amp;lt;table&amp;gt;. L&amp;rsquo;attribut hauteur (ou largeur) est maintenant la seule chose affectant les dimensions de l&amp;rsquo;espaceur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Codage hybride des e-mails</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/email/codage-hybride-des-e-mails/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/email/codage-hybride-des-e-mails/</guid>
      <description>Lorsqu&amp;rsquo;un client de messagerie ne prend pas en charge les requêtes multimédias, une approche hybride peut être utilisée pour reconfigurer la mise en page pour différentes tailles d&amp;rsquo;écran pour les clients de messagerie, quelle que soit la prise en charge des requêtes multimédias. Il utilise des tables fluides et une largeur maximale et une largeur minimale pour imposer des lignes de base rigides (permettant un certain mouvement) et impose une large largeur fixe pour Outlook qui est de toute façon enchaîné au bureau.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Service de courrier électronique avec balisage postal</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/email/service-de-courrier-electronique-avec-balisage-postal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/email/service-de-courrier-electronique-avec-balisage-postal/</guid>
      <description>Postmark up est une API tierce qui vous permet d&amp;rsquo;envoyer du courrier ou nous pouvons dire plusieurs courriers à la fois avec une réponse rapide.
Envoyez des e-mails via l&amp;rsquo;API d&amp;rsquo;e-mail du cachet de la poste. # CachetPostalMailSender.java
public class PostmarkMailSender implements MailSender{ private static Logger logger = Logger.getLogger(&amp;quot;com.postmark&amp;quot;); private String serverToken; private static Gson gson; static { GsonBuilder gsonBuilder = new GsonBuilder(); gsonBuilder.disableHtmlEscaping(); SimpleMailMessage src=new SimpleMailMessage(); String [] arr={&amp;quot;&amp;quot;,&amp;quot;&amp;quot;}; src.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prise en charge CSSHTML</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/email/prise-en-charge-csshtml/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/email/prise-en-charge-csshtml/</guid>
      <description>Toutes les propriétés CSS ou balises HTML ne sont pas prises en charge par tous les clients de messagerie et ici, nous pouvons en garder une trace et les contourner.
Décorations visuelles # Les propriétés CSS qui ajoutent des décorations visuelles mais ne sont pas prises en charge peuvent être remplacées par une balise d&amp;rsquo;image.
Par exemple : border-radius n&amp;rsquo;est pas pris en charge dans Yahoo! Courrier, Outlook 2007/10/13 +, Outlook 03/Express/Mail &amp;amp; Android 4 (Gmail) +</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Images</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/email/images/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/email/images/</guid>
      <description>Les images peuvent être ajoutées à un e-mail en tant qu&amp;rsquo;images de premier plan ou d&amp;rsquo;arrière-plan. Les images doivent être hébergées à distance sur un serveur Web et insérées dans un e-mail à l&amp;rsquo;aide de chemins absolus. Bien que similaire au Web, la syntaxe et les considérations peuvent être légèrement différentes.
Paramètres # Paramètres Détails aligner Spécifie l&amp;rsquo;alignement d&amp;rsquo;une image par rapport aux éléments environnants alt Texte alternatif qui devrait être affiché si pour une raison quelconque l&amp;rsquo;image ne pouvait pas être affichée frontière Comment l&amp;rsquo;élément gère les requêtes crossorigin hauteur Spécifie la hauteur de l&amp;rsquo;image (facultatif) src Spécifie l&amp;rsquo;URL de l&amp;rsquo;image srcset Images à utiliser dans différentes situations (par exemple, écrans haute résolution, petits moniteurs, etc.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
