<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de linguagem R on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/r/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de linguagem R on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/r/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução à linguagem R</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/r/introducao-a-linguagem-r/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/r/introducao-a-linguagem-r/</guid>
      <description>Instalando R # Você pode querer instalar o RStudio depois de instalar o R. O RStudio é um ambiente de desenvolvimento para R que simplifica muitas tarefas de programação.
Apenas Windows: # Visual Studio (a partir da versão 2015 Update 3) agora apresenta um ambiente de desenvolvimento para R chamado R Tools, que inclui um intérprete ao vivo, IntelliSense e um módulo de depuração. Se você escolher esse método, não precisará instalar o R ​​conforme especificado na seção a seguir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Operadores de tubulação (%&gt;% e outros)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/r/operadores-de-tubulacao--e-outros/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/r/operadores-de-tubulacao--e-outros/</guid>
      <description>Operadores de canal, disponíveis em magrittr, dplyr e outros pacotes R, processam um objeto de dados usando uma sequência de operações passando o resultado de uma etapa como entrada para a próxima etapa usando operadores infixos em vez dos mais típicos Método R de chamadas de função aninhadas.
Observe que o objetivo pretendido dos operadores de tubulação é aumentar a legibilidade humana do código escrito. Consulte a seção Comentários para considerações de desempenho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tabela de dados</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/r/tabela-de-dados/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/r/tabela-de-dados/</guid>
      <description>Data.table é um pacote que estende a funcionalidade dos quadros de dados da base R, melhorando principalmente seu desempenho e sintaxe. Consulte a área de documentos do pacote em https://www.wikiod.com/pt/data-table/primeiros-passos-com-datatable para obter detalhes.
Sintaxe # DT[i, j, por] # DT[where, select|update|do, by] DT[...][...] # chaining ################# Atalhos, funções especiais e símbolos especiais dentro de DT[...] .()
# in several arguments, replaces list() J() # in i, replaces list() :=
# in j, a function used to add or modify columns .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ggplot2</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/r/ggplot2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/r/ggplot2/</guid>
      <description>ggplot2 tem seu próprio site de referência perfeito http://ggplot2.tidyverse.org/.
Na maioria das vezes, é mais conveniente adaptar a estrutura ou conteúdo dos dados plotados (por exemplo, um data.frame) do que ajustar as coisas dentro do gráfico posteriormente.
O RStudio publica uma folha de dicas muito útil &amp;ldquo;Visualização de dados com ggplot2&amp;rdquo; que pode ser encontrada aqui.
Exibindo vários gráficos # Exiba vários gráficos em uma imagem com as diferentes funções facet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução aos mapas geográficos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/r/introducao-aos-mapas-geograficos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/r/introducao-aos-mapas-geograficos/</guid>
      <description>Consulte também E/S para dados geográficos
Criação básica de mapas com map() dos mapas de pacotes # A função map() do pacote maps fornece um ponto de partida simples para criar mapas com R.
Um mapa-múndi básico pode ser desenhado da seguinte forma:
require(maps) map() A cor do contorno pode ser alterada definindo o parâmetro de cor, col, para o nome do caractere ou valor hexadecimal de uma cor:
require(maps) map(col = &amp;quot;cornflowerblue&amp;quot;) Para preencher massas de terra com a cor em col podemos definir fill = TRUE:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modelos lineares (regressão)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/r/modelos-lineares-regressao/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/r/modelos-lineares-regressao/</guid>
      <description>Sintaxe # lm(formula, data, subset, weights, na.action, method = &amp;ldquo;qr&amp;rdquo;, model = TRUE, x = FALSE, y = FALSE, qr = TRUE, singular.ok = TRUE, contrastes = NULL, offset, . ..) Parâmetros # Parâmetro Significado fórmula uma fórmula em notação Wilkinson-Rogers; response ~ ... onde ... contém termos correspondentes a variáveis ​​no ambiente ou no quadro de dados especificado pelo argumento data dados quadro de dados contendo as variáveis ​​de resposta e de previsão subconjunto um vetor especificando um subconjunto de observações a ser usado: pode ser expresso como uma declaração lógica em termos das variáveis ​​em data pesos pesos analíticos (ver secção Pesos acima) na.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ler e gravar dados tabulares em arquivos de texto simples (CSV, TSV, etc.)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/r/ler-e-gravar-dados-tabulares-em-arquivos-de-texto-simples-csv-tsv-etc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/r/ler-e-gravar-dados-tabulares-em-arquivos-de-texto-simples-csv-tsv-etc/</guid>
      <description>Sintaxe # read.csv(file, header = TRUE, set = &amp;ldquo;,&amp;rdquo;, quote = &amp;ldquo;&amp;quot;&amp;rdquo;, dec = &amp;ldquo;.&amp;rdquo;, fill = TRUE, comment.char = &amp;ldquo;&amp;rdquo;, &amp;hellip;)
read.csv2(file, header = TRUE, set = &amp;ldquo;;&amp;rdquo;, quote = &amp;ldquo;&amp;quot;&amp;rdquo;, dec = &amp;ldquo;,&amp;rdquo;, fill = TRUE, comment.char = &amp;ldquo;&amp;rdquo;, &amp;hellip;)
readr::read_csv(file, col_names = TRUE, col_types = NULL, locale = default_locale(), na = c(&amp;quot;&amp;quot;, &amp;ldquo;NA&amp;rdquo;), comment = &amp;ldquo;&amp;rdquo;, trim_ws = TRUE, skip = 0, n_max = - 1, progresso = interativo())</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalando pacotes</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/r/instalando-pacotes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/r/instalando-pacotes/</guid>
      <description>Sintaxe # install.packages(pacotes, lib, repositórios, método, destdir, dependências, &amp;hellip;) Parâmetros # Parâmetro Detalhes pkgs vetor de caracteres dos nomes dos pacotes. Se repos = NULL, um vetor de caracteres de caminhos de arquivo. lib vetor de caracteres fornecendo os diretórios da biblioteca onde instalar os pacotes. repos character vector, a(s) URL(s) base dos repositórios a serem usados, podem ser NULL para instalar a partir de arquivos locais método método de download destdir diretório onde os pacotes baixados são armazenados dependências lógica indicando se também deve instalar pacotes desinstalados dos quais esses pacotes dependem/vincular a/importar/sugerir (e assim por diante recursivamente).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Correspondência e substituição de padrões</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/r/correspondencia-e-substituicao-de-padroes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/r/correspondencia-e-substituicao-de-padroes/</guid>
      <description>Este tópico abrange padrões de string correspondentes, bem como extraí-los ou substituí-los. Para detalhes sobre a definição de padrões complicados veja Expressões Regulares.
Sintaxe # grep(&amp;ldquo;consulta&amp;rdquo;, &amp;ldquo;assunto&amp;rdquo;, optional_args)
grepl(&amp;ldquo;consulta&amp;rdquo;, &amp;ldquo;assunto&amp;rdquo;, optional_args)
gsub(&amp;quot;(grupo1)(grupo2)&amp;quot;, &amp;ldquo;\\grupo#&amp;rdquo;, &amp;ldquo;assunto&amp;rdquo;)
Diferenças de outros idiomas # Os símbolos regex com escape (como \1) devem ser escapados uma segunda vez (como \\1), não apenas no argumento pattern, mas também no replacement para sub e gsub.
Por padrão, o padrão para todos os comandos (grep, sub, regexpr) não é o Perl Compatible Regular Expression (PCRE), então algumas coisas como lookarounds não são suportadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brilhante</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/r/brilhante/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/r/brilhante/</guid>
      <description>Crie um aplicativo # Shiny é um pacote R desenvolvido por RStudio que permite a criação de páginas web para exibir interativamente os resultados de uma análise em R.
Existem duas maneiras simples de criar um aplicativo Shiny:
em um arquivo .R, ou em dois arquivos: ui.R e server.R. Um aplicativo Shiny é dividido em duas partes:
ui: um script de interface do usuário, controlando o layout e a aparência do aplicativo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
