<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutoriel sur le cadre ionique on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/ionic-framework/</link>
    <description>Recent content in Tutoriel sur le cadre ionique on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/ionic-framework/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Débuter avec le cadre ionique</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/ionic-framework/debuter-avec-le-cadre-ionique/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/ionic-framework/debuter-avec-le-cadre-ionique/</guid>
      <description>Installation ou configuration # **1. Installez Ionic Framework et Cordova (puisque les applications Ionic sont basées sur Cordova) à l&amp;rsquo;aide de npm (le gestionnaire de packages de nœuds) : ** # Assurez-vous d&amp;rsquo;avoir une version à jour de Node.js installée sur votre système. Si vous n&amp;rsquo;avez pas installé Node.js, vous pouvez l&amp;rsquo;installer depuis ici.
De plus, pour les utilisateurs de Mac, l&amp;rsquo;installation de la dernière version de Xcode sur votre système vous apporte des outils de ligne de commande et un simulateur iOs, [télécharger ici](https://itunes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quelle est la différence entre construction ionique et préparation ionique ?</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/ionic-framework/quelle-est-la-difference-entre-construction-ionique-et-preparation-ionique/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/ionic-framework/quelle-est-la-difference-entre-construction-ionique-et-preparation-ionique/</guid>
      <description>construction ionique vs préparation ionique # De la documentation officielle:
Si vous souhaitez progresser, vous pouvez également ouvrir le fichier de projet pour une plate-forme spécifique en ouvrant le projet XCode ou Android Eclipse requis dans plates-formes/PLATFORM à la racine de votre projet. Ensuite, vous pouvez créer et tester à partir de l&amp;rsquo;IDE spécifique à la plate-forme. Remarque : si vous suivez cette voie, je vous recommande de continuer à travailler à l&amp;rsquo;intérieur du dossier racine www, et lorsque vous avez apporté des modifications à ce dossier, exécutez la commande : $ cordova prepare ios qui mettra à jour le projet spécifique iOS avec le code depuis le dossier &amp;ldquo;www&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Test de l&#39;application Ionic dans un navigateur</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/ionic-framework/test-de-lapplication-ionic-dans-un-navigateur/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/ionic-framework/test-de-lapplication-ionic-dans-un-navigateur/</guid>
      <description>Le test des fonctionnalités natives de l&amp;rsquo;appareil telles que l&amp;rsquo;appareil photo, les vibrations et autres, dont beaucoup se trouvent dans la documentation de [Ionic Native][1], ne peut pas être effectué dans le navigateur. Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;une limitation inhérente au fait que Cordova, la plate-forme dont Ionic dépend pour pouvoir accéder aux API natives Android, iOS et Windows Mobile d&amp;rsquo;un appareil, ne peut pas s&amp;rsquo;exécuter sur le navigateur.
On peut contourner ce problème en se moquant de la fonctionnalité du plugin natif.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exécutez l&#39;application Ionic sur l&#39;émulateur ou sur votre téléphone</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/ionic-framework/executez-lapplication-ionic-sur-lemulateur-ou-sur-votre-telephone/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/ionic-framework/executez-lapplication-ionic-sur-lemulateur-ou-sur-votre-telephone/</guid>
      <description>Exécutez l&amp;rsquo;application Ionic sur l&amp;rsquo;émulateur ou sur votre téléphone # 1. Ajouter une plate-forme cible # iOS :
$ ionic platform add ios Android:
$ ionic platform add android Les fenêtres:
$ ionic platform add windows 2. Créez votre application # iOS :
$ ionic build ios Android:
$ ionic build android Les fenêtres:
$ ionic build windows Application de rechargement en direct pendant le développement (bêta) # La commande run ou emulate déploiera l&amp;rsquo;application sur les périphériques/émulateurs de plate-forme spécifiés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Connecter Ionic à n&#39;importe quelle base de données</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/ionic-framework/connecter-ionic-a-nimporte-quelle-base-de-donnees/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/ionic-framework/connecter-ionic-a-nimporte-quelle-base-de-donnees/</guid>
      <description>Vous ne pouvez pas le faire directement depuis le framework Ionic # La chose est; vous ne pouvez connecter Ionic à aucune base de données (MySQL, Postgres, MSSQL, &amp;hellip;) directement. Le mot clé ici est directement.
Non, il n&amp;rsquo;y a pas de solution de contournement, pas de magie impliquée, ce n&amp;rsquo;est tout simplement pas la façon dont cela est censé fonctionner. Ionic fonctionne au-dessus d&amp;rsquo;Angular et Angular est un framework frontal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Composants CSS ioniques</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/ionic-framework/composants-css-ioniques/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/ionic-framework/composants-css-ioniques/</guid>
      <description>Ionic possède de nombreux composants CSS déclarés prêts à l&amp;rsquo;emploi pour vous faciliter la vie lors du codage de votre prochaine application mobile hybride. Ces composants varient d&amp;rsquo;un système de grille de base à la mise en forme de vos formulaires. Ces composants sont à votre disposition si vous choisissez d&amp;rsquo;installer Ionic avec les feuilles de style CSS prédéfinies.
L&amp;rsquo;une des fonctions de base que Ionic CSS apporte à votre main est qu&amp;rsquo;il est livré avec un ensemble de couleurs pour commencer, mais en règle générale, les couleurs sont censées être remplacées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuage ionique pour les projets Yeoman Ionic</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/ionic-framework/nuage-ionique-pour-les-projets-yeoman-ionic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/ionic-framework/nuage-ionique-pour-les-projets-yeoman-ionic/</guid>
      <description>Plate-forme ionique (nuage ionique) pour les projets ioniques Yo (Yeoman) # Plate-forme ionique :
Créez, poussez, déployez et mettez à l&amp;rsquo;échelle vos applications Ionic, en toute simplicité.
Description du titre: La plate-forme Ionic est une plate-forme cloud pour la gestion et la mise à l&amp;rsquo;échelle des applications mobiles multiplateformes. Les services intégrés vous permettent, à vous et à votre équipe, de créer, déployer et développer efficacement vos applications.
Objectif du document : Ionic Platform fonctionne bien avec les projets Ionic standard.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Déployer Ionic en tant que site Web</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/ionic-framework/deployer-ionic-en-tant-que-site-web/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/ionic-framework/deployer-ionic-en-tant-que-site-web/</guid>
      <description>Copiez simplement le dossier www sur votre serveur Web # Ionic 1.2 officiellement [prend en charge le déploiement en tant que site Web] (http://www.nikola-breznjak.com/blog/ionic/ionic-1-2-is-out/)
Si vous n&amp;rsquo;utilisez aucun plug-in Cordova, il n&amp;rsquo;y a aucun problème (si vous le souhaitez vraiment) pour télécharger le contenu du dossier &amp;ldquo;www&amp;rdquo; sur votre serveur, et voilà - vous aurez la même application.
Cependant, il est important de noter que Ionic 1 n&amp;rsquo;a jamais été conçu pour une telle utilisation, et les utilisateurs de votre &amp;ldquo;site Web&amp;rdquo; devront disposer du navigateur le plus récent pour voir le &amp;ldquo;site Web&amp;rdquo; correctement (non décomposé en raison d&amp;rsquo;une fonctionnalité qui Ionic utilise CSS ou HTML que certains navigateurs plus anciens ne prennent pas en charge).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ionic - Analysez votre application avec jshint et gulp-jshint dans le cadre de votre processus de construction</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/ionic-framework/ionic---analysez-votre-application-avec-jshint-et-gulp-jshint-dans-le-cadre-de-votre-processus-de-construction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/ionic-framework/ionic---analysez-votre-application-avec-jshint-et-gulp-jshint-dans-le-cadre-de-votre-processus-de-construction/</guid>
      <description>Peler votre application ionique avant de courir présente d&amp;rsquo;énormes avantages. Il analysera le code pour détecter les erreurs potentielles et vous fera gagner un temps considérable.
Qu&amp;rsquo;est-ce que le lint et comment installer les packages requis ? # &amp;ldquo;Linting est le processus d&amp;rsquo;exécution d&amp;rsquo;un programme qui analysera le code à la recherche d&amp;rsquo;erreurs potentielles.&amp;rdquo; - voir Qu&amp;rsquo;est-ce que &amp;ldquo;Linting&amp;rdquo; ?
Votre application ionique est livrée avec un fichier package.json. Accédez à la racine de votre application dans une ligne de commande/un terminal et installez les packages suivants :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Services de back-end ioniques (ionic.io)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/ionic-framework/services-de-back-end-ioniques-ionicio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/ionic-framework/services-de-back-end-ioniques-ionicio/</guid>
      <description>Présentation et configuration # La [Plate-forme ionique][1] offre une gamme de services et d&amp;rsquo;outils de backend mobiles puissants et hybrides pour faciliter la mise à l&amp;rsquo;échelle de belles applications hybrides performantes, à un rythme rapide.
Pour utiliser Ionic Platform, vous devez disposer du [Ionic Framework installé][2].
1.) Inscription ([inscription][3])
Vous devez entrer : nom, nom d&amp;rsquo;utilisateur, société, téléphone (facultatif), e-mail et mot de passe. Après avoir reçu l&amp;rsquo;e-mail de confirmation, vous pouvez [vous connecter][4].</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
