<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Güvenli Kabuk Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/ssh/</link>
    <description>Recent content in Güvenli Kabuk Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/ssh/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Secure Shell&#39;i kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ssh/secure-shelli-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ssh/secure-shelli-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>SSH anahtarınızı oluşturma # ssh anahtarınızı ssh-keygen kullanarak oluşturabilirsiniz, ssh kurulumunun bir parçası olan bir programdır. Bunu yapmak için çalıştırın ve ekrandaki talimatları izleyin.
İşte bir örnek:
$ ssh-keygen Generating public/private rsa key pair. ssh anahtar çiftinin kaydedileceği varsayılan dizin, ana dizininizdeki .ssh klasörünün içindedir (bunu geçerli bir yol belirterek değiştirebilirsiniz) ve anahtar çiftinin varsayılan adı özel anahtar için id_rsadır ve ortak anahtar için &amp;ldquo;id_rsa.pub&amp;rdquo;:
Enter file in which to save the key (/home/nasreddine/.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hata ayıklama ssh sorunları</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ssh/hata-ayklama-ssh-sorunlar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ssh/hata-ayklama-ssh-sorunlar/</guid>
      <description>Bağlantı reddedildi # İstemciniz uzak sunucu ana bilgisayarına bir bağlantı isteği gönderirse ve uzak ana bilgisayar isteği kabul etmeyi reddettiğini söyleyerek yanıt verirse &amp;ldquo;Bağlantı Reddedildi&amp;rdquo; hatası oluşur. &amp;ldquo;Bağlantı Reddedildi&amp;rdquo; hatası, esasen bilgisayarın istenen IP adresine ve bağlantı noktasına bağlantıları kabul etmediği anlamına gelir.
&amp;ldquo;Bağlantı reddedildi&amp;rdquo;, bağlantı isteklerini engelleyen bir güvenlik duvarından kaynaklanabilir. Belirli bir uç noktaya olan bağlantıları engelleyecek şekilde yapılandırılmış bir güvenlik duvarı, bağlantı isteklerini bırakacak şekilde ayarlanabilir; bu durumda istemci hiçbir zaman yanıt almayacak ve sonunda zaman aşımına uğrayacaktır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ters tüneller</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ssh/ters-tuneller/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ssh/ters-tuneller/</guid>
      <description>OpenSSH # Bir ters ssh tüneli oluşturmak, orijinal komuta sadece bir -R anahtarı alır.
Komut satırı # &amp;ldquo;ssh guest@example.com&amp;rdquo; komutunu kullanarak bir kullanıcı &amp;ldquo;misafir&amp;rdquo; olarak &amp;ldquo;example.com&amp;rdquo; a bağlandığınızı varsayalım. Ters tüneli açmak şöyle görünebilir:
ssh -R 2222:localhost:22 guest@example.com Uzak sunucuda bir &amp;lsquo;2222&amp;rsquo; bağlantı noktası açacak (yalnızca geri döngü arabirimi) ve bu bağlantı noktasına yapılan her bağlantı yerel bilgisayar ssh sunucusuna iletilecektir (&amp;lsquo;22&amp;rsquo; bağlantı noktası).
Bu ayrıca sunucunuzdaki &amp;lsquo;sshd_config&amp;rsquo; dosyanızda &amp;lsquo;AllowTcpForwarding yes&amp;rsquo; ve &amp;lsquo;PermitOpen any&amp;rsquo; seçeneklerine izin verdiğinizi varsayar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>uzak komutlar</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ssh/uzak-komutlar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ssh/uzak-komutlar/</guid>
      <description>Etkileşimli ve ekran tabanlı komutlar # Uzak taraftaki birçok komut ve program ekran tabanlıdır (örneğin mc) veya şifre sormaları gerekir (örneğin sudo), bu tür programları çalıştırabilmek için -t seçeneğini kullanabilirsiniz.
ssh -t alice@example.com sudo ls / [sudo] alice için şifre:
bin root dev etc ana sayfa lib mnt opt ​​proc root run usr var
Selam Dünya # SSH aracılığıyla bir uzak komut göndermek için (SSH sunucusunun uzak ana bilgisayarda çalışıyor olması gerekir), komutu user@machine&amp;lsquo;den sonra yazmanız yeterlidir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ssh tuşlarıyla çalışma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ssh/ssh-tuslaryla-calsma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ssh/ssh-tuslaryla-calsma/</guid>
      <description>PPK&amp;rsquo;yi (PuTTY anahtarı) OpenSSH formatına dönüştürün # Eşinizden özel anahtarınızı PPK biçiminde alabilirsiniz, bu da OpenSSH&amp;rsquo;de (komut satırı ssh) çalışmıyor gibi görünüyor. İstemci, OpenSSH hatası nedeniyle parola isteyecektir.
$ ssh -i mykey.ppk example.com Enter passphrase for mykey.ppk: PuTTYgen (komut satırı sürümü) kullanarak anahtarı OpenSSH formatına dönüştürmeniz gerekir:
puttygen mykey.ppk -o mykey.key -O private-openssh Veya GUI sürümünde:
PuttyGen&amp;rsquo;i açın Yükle&amp;rsquo;yi tıklayın Özel anahtarınızı yükleyin Dönüşümler-&amp;gt;OpenSSH&amp;rsquo;yi Dışa Aktar&amp;lsquo;a gidin ve özel anahtarınızı dışa aktarın Özel anahtarınızı ~/.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yanıt vermeyen SSH oturumunu sonlandır</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ssh/yant-vermeyen-ssh-oturumunu-sonlandr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ssh/yant-vermeyen-ssh-oturumunu-sonlandr/</guid>
      <description>Bazen SSH oturumunuz yanıt vermeyi durdurur. Aşağıdaki numarayı kullanarak bu oturumdan kolayca çıkabilirsiniz.
Escape karakterini kullanarak bir SSH oturumunu kapatma # Varsayılan olarak, kaçış karakteri ~ şeklindedir.
Sadece devam edin ve açılan SSH oturumunuzda ~. yazın.
Enter tuşuna bastıktan sonra oturumunuz hemen sona erecektir.
Devam edin ve herhangi bir oturumda deneyin, oturumunuzun yanıt verme hızından bağımsız olarak çalışır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uzak dosyaları ssh üzerinden yönetme</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ssh/uzak-dosyalar-ssh-uzerinden-yonetme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ssh/uzak-dosyalar-ssh-uzerinden-yonetme/</guid>
      <description>bu konu, uzak makinelerdeki dosyaları yönetmenin güvenli bir yolu olarak ssh kullanmanın çeşitli yollarını açıklamalıdır.
Uzak dizini ssh aracılığıyla bağlama # sshfs kullanarak uzak dizini ssh üzerinden bağlayabilirsiniz. Sshfs Ubuntu&amp;rsquo;da varsayılan olarak gelmiyor, bu yüzden önce onu sudo apt-get install sshfs kullanarak kurmanız gerekiyor. Daha sonra uzak dizini yerel makinenize bu şekilde bağlayabilirsiniz.
sshfs user@xxx.xxx.xxx.xxx:/remotedir /localdir Remotedir&amp;rsquo;i bağlamaya çalışmadan önce localdir&amp;rsquo;in mevcut olması gerektiğini unutmayın. localdir boş değilse, sshfs şikayet eder ve iptal eder.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
