<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Apache JMeter Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/jmeter/</link>
    <description>Recent content in Apache JMeter Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/jmeter/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Apache JMeter&#39;i kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/jmeter/apache-jmeteri-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/jmeter/apache-jmeteri-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>Kurulum veya Kurulum # Download Apache JMeter sayfasından JMeter&amp;rsquo;in Binaries bölümünden dağıtılmış bir arşiv indirin. İndirdiğiniz sürüme bağlı olarak, minimal Java sürüm gereksinimleri kontrol edin ve gerekirse Java&amp;rsquo;yı yükleyin. &amp;ldquo;JAVA_HOME&amp;rdquo; ortam değişkeninin ayarlandığından ve doğru sürümü gösterdiğinden emin olun. Dağıtım arşivini istediğiniz dizine çıkarın. JMeter Kullanıcı Arayüzü&amp;rsquo;nü açın: Windows&amp;rsquo;ta: &amp;lsquo;&amp;lt;jmeter_location&amp;gt;\bin&amp;rsquo; dizinine gidin ve &amp;lsquo;jmeterw.bat&amp;rsquo; veya &amp;lsquo;jmeter.bat&amp;rsquo; dosyasını çalıştırın
Linux/Mac&amp;rsquo;te: &amp;lsquo;&amp;lt;jmeter_location&amp;gt;/bin&amp;rsquo; dizinine gidin ve &amp;lsquo;jmeter&amp;rsquo; veya &amp;lsquo;jmeter.sh&amp;rsquo; dosyasını çalıştırın.
For example: cd /Users/me/apache-jmeter/bin .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apache JMeter Test senaryosu kaydı</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/jmeter/apache-jmeter-test-senaryosu-kayd/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/jmeter/apache-jmeter-test-senaryosu-kayd/</guid>
      <description>Test senaryolarını kaydetmek, test komut dosyaları oluşturmanın en uygun yollarından biridir. Bunun nedeni, test kayıtlarının manuel olarak bir test komut dosyası oluşturmak yerine gerçekçi kullanıcı iş akışlarını taklit etmenize izin vermesidir. Kayıtlar, web uygulamasına yapılan tüm tarayıcı isteklerini yakalar ve ardından otomatik olarak performans testlerinde çalıştırılabilecek bir jmx dosyası oluşturur. Test uzmanları, JMeter&amp;rsquo;in kayıt/oynatma işlevini veya BlazeMeter ve BadBoy gibi 3. taraf araçlarını kullanarak çalışmalarını 3 kat daha hızlı hale getirebilir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apache JMeter Korelasyonları</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/jmeter/apache-jmeter-korelasyonlar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/jmeter/apache-jmeter-korelasyonlar/</guid>
      <description>JMeter performans testinde, Korelasyonlar, sunucu yanıtından dinamik verileri alma ve sonraki isteklere gönderme yeteneği anlamına gelir. Bu özellik, belirteç tabanlı korumalı uygulamalar gibi testin birçok yönü için kritik öneme sahiptir.
Apache JMeter&amp;rsquo;de Normal İfade Çıkarıcı Kullanarak Korelasyon # Bir metin yanıtından bilgi almanız gerekiyorsa, en kolay yol Normal İfadeleri kullanmaktır. Eşleşen desen Perl&amp;rsquo;de kullanılana çok benzer. Bir uçak bileti satın alma iş akışını test etmek istediğimizi varsayalım. İlk adım, satın alma işlemini göndermektir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apache JMeter parametreleştirme</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/jmeter/apache-jmeter-parametrelestirme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/jmeter/apache-jmeter-parametrelestirme/</guid>
      <description>Parametreleştirme, aynı test komut dosyasında farklı kullanıcılar için farklı veri kümelerinin oluşturulmasıdır. Örneğin, aynı komut dosyasında farklı kimlik bilgilerine sahip birden çok kullanıcı çalıştırmak. Bu, onu performans testleri oluşturmanın ana yönlerinden biri yapar.
Harici dosyaları kullanarak parametrelendirme # Performans komut dosyalarınızı parametrelendirmenin yaygın yollarından biri, bir CSV dosyası kullanmaktır. CSV girdi dosyalarının kullanımına en iyi örnek bir oturum açma işlemidir. Uygulamanızı farklı kullanıcılar arasında test etmek istiyorsanız, kullanıcı kimlik bilgilerinin bir listesini sağlamanız gerekir.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
