<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>java-ee Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/java-ee/</link>
    <description>Recent content in java-ee Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/java-ee/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Java-ee&#39;yi kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/java-ee/java-eeyi-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/java-ee/java-eeyi-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>Java EE nedir? # Java EE, Java Enterprise Edition anlamına gelir. Java EE, Java SE&amp;rsquo;yi (Java Standard Edition anlamına gelir) genişletir. Java EE, büyük ölçekli kurumsal uygulamaların geliştirilmesine yönelik bir dizi teknoloji ve ilgili belirtimdir. Java EE, topluluk odaklı bir süreçte geliştirilmiştir. Şimdiye kadar Java EE&amp;rsquo;nin aşağıdaki sürümleri yayınlandı:
J2EE 1.2 (12 Aralık 1999) J2EE 1.3 (24 Eylül 2001) J2EE 1.4 (11 Kasım 2003) Java EE 5 (11 Mayıs 2006) Java EE 6 (10 Aralık 2009) Java EE 7 (5 Nisan 2013) Ve Java EE 8&amp;rsquo;in 2017&amp;rsquo;nin ilk yarısında piyasaya sürülmesi bekleniyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Java RESTful Web Servisleri (JAX-RS)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/java-ee/java-restful-web-servisleri-jax-rs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/java-ee/java-restful-web-servisleri-jax-rs/</guid>
      <description>W3C standartları olarak belirtilen SOAP ve WS yığınından farklı olarak, REST gerçekten web tabanlı arayüz tasarlamak ve kullanmak için bir dizi ilkedir. REST / RESTful uygulamaları büyük ölçüde diğer standartlara bağlıdır:
HTTP URI, URL XML, JSON, HTML, GIF, JPEG, and so forth (resource representations) JAX-RS&amp;rsquo;nin (RESTful Web Hizmetleri için Java API) rolü, RESTful hizmetlerinin oluşturulmasını destekleyen API&amp;rsquo;ler sağlamaktır. Ancak, JAX-RS bunu yapmanın yalnızca bir yoludur. RESTful hizmetleri Java&amp;rsquo;da ve (aslında) diğer birçok programlama dilinde başka şekillerde uygulanabilir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Java Mesajlaşma Hizmeti (JMS)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/java-ee/java-mesajlasma-hizmeti-jms/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/java-ee/java-mesajlasma-hizmeti-jms/</guid>
      <description>Java Message Service, uygulamaların mesaj oluşturmasına, göndermesine, almasına ve okumasına izin veren bir Java API&amp;rsquo;sidir. JMS API, Java programlama dilinde yazılmış programların diğer mesajlaşma uygulamalarıyla iletişim kurmasına izin veren ortak bir arabirimler kümesini ve ilişkili semantiği tanımlar. JMS, yalnızca gevşek bağlı değil, aynı zamanda asenkron ve güvenilir bir iletişim sağlar.
Java İleti Hizmeti (JMS), uygulamaların iletileri eşzamansız olarak oluşturmasına, göndermesine, almasına ve okumasına olanak tanıyan standart bir Java API&amp;rsquo;sidir.
JMS, uygulamaların diğer mesaj sağlayıcılarla etkileşime girmesine izin veren genel arabirimler ve sınıflar kümesini tanımlar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Javamail API&#39;si</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/java-ee/javamail-apisi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/java-ee/javamail-apisi/</guid>
      <description>Oracle web sitesindeki JavaMail sayfası bunu şu şekilde açıklamaktadır.
JavaMail API, posta ve mesajlaşma uygulamaları oluşturmak için platformdan bağımsız ve protokolden bağımsız bir çerçeve sağlar. JavaMail API, Java SE platformuyla kullanım için isteğe bağlı bir paket olarak mevcuttur ve ayrıca Java EE platformuna dahildir.
JavaMail projesinin birincil sitesi artık java.net üzerindedir. Oradan, API&amp;rsquo;lerin birçok sürümü için javadoc&amp;rsquo;ları, kaynak kod havuzlarına bağlantılar, indirme bağlantıları, JavaMail&amp;rsquo;i bazı popüler E-posta hizmet sağlayıcılarıyla kullanmaya ilişkin örnekler ve ipuçları bulabilirsiniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WebSockets API&#39;si</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/java-ee/websockets-apisi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/java-ee/websockets-apisi/</guid>
      <description>WebSocket, tek bir TCP bağlantısı kullanarak istemci ile sunucu/uç nokta arasında iletişime izin veren bir protokoldür.
WebSocket, web tarayıcılarında ve web sunucularında uygulanmak üzere tasarlanmıştır, ancak herhangi bir istemci veya sunucu uygulaması tarafından kullanılabilir.
JSR 356 tarafından geliştirilen ve Java EE 7 belirtimlerine dahil edilen web yuvaları için Java API&amp;rsquo;leri hakkında bu konu.
WebSocket iletişimi oluşturma # Kodlayıcılar ve Kod Çözücü: Nesne Yönelimli WebSockets # Kodlayıcılar ve kod çözücüler sayesinde JSR 356, nesne yönelimli iletişim modelleri sunar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Java Bağlayıcı Mimarisi (JCA)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/java-ee/java-baglayc-mimarisi-jca/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/java-ee/java-baglayc-mimarisi-jca/</guid>
      <description>Önce bazı terminolojileri netleştirelim:
Giden Mesajlaşma, mesajın sunucudan başladığı yerdir (daha doğrusu, sunucuda bulunan uygulamanızdan başlatılır, bu durumda &amp;lsquo;WebSphere Liberty&amp;rsquo;) ve EIS&amp;rsquo;de biter. Gelen Mesajlaşma, mesajın EIS&amp;rsquo;den başlayıp sunucuda bittiği yerdir. Mesaj Bitiş Noktası genel olarak mesajın yaşam döngüsünün belirli bir aşamasında oturduğu/aldığı yer. Bu nedenle, giden bağlantı ile, bir uygulamanın harici bir EIS ile bağlantı kurduğu ve buna veri okuduğu veya yazdığı duruma atıfta bulunuyoruz. Gelen bağlantı ile, Kaynak Bağdaştırıcısının (RA) harici EIS&amp;rsquo;den gelen olayları dinlediği ve böyle bir olay meydana geldiğinde uygulamanıza çağrı yaptığı duruma atıfta bulunuyoruz.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
