<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>amazon-dynamodb Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/amazon-dynamodb/</link>
    <description>Recent content in amazon-dynamodb Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/amazon-dynamodb/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>amazon-dynamodb&#39;u kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/amazon-dynamodb/amazon-dynamodbu-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/amazon-dynamodb/amazon-dynamodbu-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>Kurulum veya Kurulum # DynamoDB, AWS tarafından sağlanan tam olarak yönetilen bir hizmettir. Kurulması veya yapılandırılması gerekmez. AWS, dağıtılmış veritabanının işletilmesi, ölçeklenmesi ve yedeklenmesi/geri yüklenmesiyle ilgili tüm idari yüklerden sorumludur.
Giriiş # DynamoDB, tamamen Amazon Web Services tarafından yönetilen, anahtar/değer mimarisine dayalı bir Dağıtılmış NoSQL veritabanıdır. Öngörülebilir performansta ölçeklenebilirlik, yedeklilik ve yük devretme sağlamak üzere tasarlanmıştır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DynamoDB Tablosu nasıl oluşturulur</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/amazon-dynamodb/dynamodb-tablosu-nasl-olusturulur/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/amazon-dynamodb/dynamodb-tablosu-nasl-olusturulur/</guid>
      <description>Tabloları oluştururken, bölüm ve sıralama anahtarları için öznitelik seçimine dikkat ettiğinizden emin olun. Yayınlanmış tablolarla çalışma yönergelerine bakın.
Document API kullanarak Java&amp;rsquo;da Tablo Oluşturma # Aşağıdaki örnekte, DynamoDB için AWS Java SDK&amp;rsquo;sını kullanarak &amp;ldquo;Üyelik&amp;rdquo; adlı bir tablo oluşturacağız. Tablo, ekip atamalarını temsil eden öğelerden oluşacaktır. Tablo TeamID tarafından bölünecektir. Her takımın, Üye Kimliği (sıralama anahtarı olarak) tarafından tanımlanan birden fazla üyesi olacaktır.
AWSCredentials credentials = new BasicAWSCredentials(&amp;quot;access_key&amp;quot;, &amp;quot;secret_key&amp;quot;); DynamoDB dynamoDB = new DynamoDB(new AmazonDynamoDBClient(credentials)); try { // every DynamoDB table must have basic schema that determines // which attributes are to be used as partition key (and optionally sort key) List&amp;lt;KeySchemaElement&amp;gt; keySchema = new ArrayList&amp;lt;~&amp;gt;(); // required: specify the partition key (also called hash key) keySchema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DynamoDb kullanarak tabloya veri nasıl eklenir?</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/amazon-dynamodb/dynamodb-kullanarak-tabloya-veri-nasl-eklenir/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/amazon-dynamodb/dynamodb-kullanarak-tabloya-veri-nasl-eklenir/</guid>
      <description>boto (Python paketi) kullanarak bir CSV dosyasını DynamoDB tablosuna içe aktarın # Aşağıdaki Python işlevi import_csv_to_dynamodb(table_name, csv_file_name, colunm_names, column_types), bir CSV dosyasını bir DynamoDB tablosuna aktarır. Sütun adları ve sütun belirtilmelidir. boto kullanır. Aşağıda işlevin yanı sıra bir demo (main()) ve kullanılan CSV dosyası bulunmaktadır.
import boto MY_ACCESS_KEY_ID = &#39;copy your access key ID here&#39; MY_SECRET_ACCESS_KEY = &#39;copy your secrete access key here&#39; def do_batch_write(items, table_name, dynamodb_table, dynamodb_conn): &#39;&#39;&#39; From https://gist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWS DynamoDb&#39;yi AWS .NET SDK ile Kullanma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/amazon-dynamodb/aws-dynamodbyi-aws-net-sdk-ile-kullanma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/amazon-dynamodb/aws-dynamodbyi-aws-net-sdk-ile-kullanma/</guid>
      <description>Amazon DynamoDB, Amazon Web Services (AWS) tarafından sunulan hızlı bir NoSQL veritabanı hizmetidir. DynamoDB, AWS SDK for .NET kullanılarak .NET uygulamalarından çağrılabilir. SDK, DynamoDB ile iletişim kurmak için üç farklı model sunar. Bu konu, her modeldeki çeşitli API&amp;rsquo;leri tanıtır.
Modeller # SDK, DynamoDB ile iletişim kurmanın üç yolunu sunar. Her biri, kontrol ve kullanım kolaylığı arasında ödünleşimler sunar. Aşağıdaki API&amp;rsquo;lerle ilgili ayrıntılar için AWS .NET SDK Reference&amp;rsquo;e bakın.
Düşük seviye: Amazon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toplu İşlemler Bilinmesi Gerekenler</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/amazon-dynamodb/toplu-islemler-bilinmesi-gerekenler/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/amazon-dynamodb/toplu-islemler-bilinmesi-gerekenler/</guid>
      <description>Veritabanı, herhangi bir uygulamanın ayrılmaz bir parçasıdır ve performans ve kalıcılık, herhangi bir web uygulamasının karşılaştığı gerçek zorluklardır. NoSql veritabanları bu konuda farklı değildir ve dikkatli bir şekilde ele alınması gerekir. Amazon Web Services tarafından sağlanan NoSQL veritabanlarından biri olan DynamoDB, CRUD işlemlerine ek olarak toplu işlemleri de destekler. Toplu İşlemler ile başlayalım. Bu örnekte, Toplu Eklemeler gerçekleştirmek için Dynamo DB&amp;rsquo;nin JAVA SDK&amp;rsquo;sını nasıl kullanabileceğimizi öğreneceğiz.
Toplu işlemler hakkında yararlı bilgiler</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dynamodb zaman içinde verileri siler</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/amazon-dynamodb/dynamodb-zaman-icinde-verileri-siler/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/amazon-dynamodb/dynamodb-zaman-icinde-verileri-siler/</guid>
      <description>Bir tarih özniteliği kullanarak eski verileri dynamodb&amp;rsquo;dan kaldırma.
Kullanım durumum: bir tarih özniteliği kullanarak eski verileri dynamodb&amp;rsquo;dan kaldırmak.
Bilmeniz gereken önemli şeyler:
Yalnızca aralık anahtarı özniteliğini (örneğin tarih) kullanarak bir tabloyu sorgulayamazsınız. Bir tabloyu yalnızca hash veya hash+aralık tuşlarını kullanarak sorgulayabilirsiniz. &amp;lsquo;&amp;lt;&amp;rsquo; / &amp;lsquo;&amp;gt;&amp;rsquo; işlemleriyle bir karma anahtar kullanarak tablo sorgulayamazsınız, yalnızca &amp;lsquo;=&amp;rsquo;. Muhtemel çözümler:
Tüm tabloyu taramak - bu çok maliyetli olabilir Seçtiğim çözüm - Tarih için aralık anahtarı ve yılın günü gibi oldukça iyi olacak bir karma anahtar ile bir dizin tanımlamak.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
