<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>sublimetext3 Tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/sublimetext3/</link>
    <description>Recent content in sublimetext3 Tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/sublimetext3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Começando com sublimetext3</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/sublimetext3/comecando-com-sublimetext3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/sublimetext3/comecando-com-sublimetext3/</guid>
      <description>Instalação ou Configuração # Observe que o uso continuado do Sublime Text exige que você compre uma licença e é solicitado que você observe os termos e condições.
O processo de instalação do Sublime Text é diferente para cada plataforma, mas em cada caso você precisa visitar a página de download.
Após instalar o ST3, é comum instalar o gerenciador de pacotes, Package Control.
Mac # Para Mac, há apenas uma versão do Sublime Text para OS X.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como instalar o Sublime 3 no CentOS 7  RHEL 7?</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/sublimetext3/como-instalar-o-sublime-3-no-centos-7--rhel-7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/sublimetext3/como-instalar-o-sublime-3-no-centos-7--rhel-7/</guid>
      <description>Aqui estão os passos: # Etapa 1: Baixe o Sublime: Você pode baixar do site deles ou usar o wget como eu fiz:
$ cd ~/Downloads ## On 32bit $ wget https://download.sublimetext.com/sublime_text_3_build_3126_x32.tar.bz2 ## On 64bit $ wget https://download.sublimetext.com/sublime_text_3_build_3126_x64.tar.bz2 Etapa 2. Extraia o pacote Sublime (exemplo para o diretório /opt) Você pode armazenar o Sublime em qualquer lugar que desejar. Aqui, salvei no diretório /opt.
## On 32bit $ sudo tar -vxjf sublime_text_3_build_3126_x32.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pacotes Essenciais</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/sublimetext3/pacotes-essenciais/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/sublimetext3/pacotes-essenciais/</guid>
      <description>O que está no meu ST (Sublime Text) # Package Control - Baixe/Instale este plugin para instalar e gerenciar todos os seus outros plugins no sublime. Git - Mantém o controle de seu sistema de versão git. Também permite que você execute alguns comandos git do próprio ST. GitGutter - Com o GitGutter, você pode ver quais linhas foram adicionadas, deletadas ou modificadas na sarjeta. Emmet - Emmet é um plugin útil que economiza tempo fazendo você escrever menos, aumentando assim sua produtividade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Controle de pacote</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/sublimetext3/controle-de-pacote/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/sublimetext3/controle-de-pacote/</guid>
      <description>O Package Control é um gerenciador de pacotes completo que ajuda a descobrir, instalar, atualizar e remover pacotes do Sublime Text.
Package Control é o gerenciador de pacotes do Sublime Text. Ele inclui uma lista de mais de 2.500 pacotes disponíveis para instalação, e os usuários podem adicionar qualquer repositório GitHub ou BitBucket por conta própria. Uma vez instalados, os pacotes são atualizados automaticamente.
O código de exemplo cria a pasta Installed Packages para você (se necessário) e, em seguida, baixa o pacote Package Control.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vocabulário</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/sublimetext3/vocabulario/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/sublimetext3/vocabulario/</guid>
      <description>Esta é uma parte muito pequena, mas ainda essencial se você quiser se comunicar de forma eficiente com outras pessoas usando o Sublime Text 3.
Mais para vir: settings, keymap, mousemap etc&amp;hellip;
Temas # Um tema altera a aparência global do Sublime Text 3. Ele altera as guias, barra lateral, painéis rápidos (ir para, paleta de comandos), barra de status, etc&amp;hellip;
Aqui está uma lista não exaustiva de temas (top 100):</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lista de Atalhos para o Sublime Text 3</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/sublimetext3/lista-de-atalhos-para-o-sublime-text-3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/sublimetext3/lista-de-atalhos-para-o-sublime-text-3/</guid>
      <description>Esta é uma lista de atalhos comumente usados ​​na versão 3 do Sublime Text. Se você conhece outros, sinta-se à vontade para sugerir uma edição, mas vou iniciá-la com os [Windows] que eu conheço. Existe uma lista de atalhos nos documentos de texto sublimes (em http://docs.sublimetext.info/en/latest/reference/keyboard_shortcuts_win.html), no entanto, há uma nota no topo da página que alguns podem não funcionar [ Que eu saiba, os listados aqui funcionam!]. Observe também que o link é vinculado à página OSX.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Construir sistemas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/sublimetext3/construir-sistemas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/sublimetext3/construir-sistemas/</guid>
      <description>Sintaxe # Build Systems são escritos em JSON, e possuem a extensão de arquivo .sublime-build. Os sistemas de compilação são apenas de saída, o que significa que não é possível executar algum código que solicitará a entrada do usuário usando o sistema de compilação. O código apenas bloqueará a espera pela entrada para sempre. Para contornar isso, muitas pessoas usam um plugin REPL.
Chaves JSON:
shell_cmd especifica o comando exato a ser executado no shell e tem suporte para espaços reservados de variáveis ​​(como ${file} que se refere ao arquivo aberto no momento).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Combinações de teclas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/sublimetext3/combinacoes-de-teclas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/sublimetext3/combinacoes-de-teclas/</guid>
      <description>As combinações de teclas são, como muitas coisas no Sublime Text, JSON. Certifique-se de entender como usá-los, eles vão lhe poupar muito tempo!
Sintaxe # teclas: [lista] uma lista de pressionamentos de tecla para pressionar command: [string] o comando a ser executado args: [dict] o argumento a ser passado para o comando context: [list] uma lista de verificador que informará se o atalho está ativado Atalhos precisam ser armazenados em um arquivo chamado Default.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
