<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tutorial heroku on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/heroku/</link>
    <description>Recent content in tutorial heroku on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/heroku/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Começando com Heroku</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/heroku/comecando-com-heroku/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/heroku/comecando-com-heroku/</guid>
      <description>Instalação ou Configuração # Para criar e gerenciar aplicativos Heroku localmente, você precisará do Heroku Toolbelt, aqui estão algumas maneiras de obtê-lo.
Download # Baixe o instalador do Heroku Toolbelt no site da Heroku.
Homebrew # Instale heroku com brew:
brew install heroku Debian/Freeware # Execute este script:
wget -O- https://toolbelt.heroku.com/install-ubuntu.sh | sh Este script adiciona o repositório Heroku ao apt, instala a chave de lançamento do Heroku, instala o Heroku Toolbelt e depois instala o Ruby se você precisar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Códigos de erro do Heroku</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/heroku/codigos-de-erro-do-heroku/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/heroku/codigos-de-erro-do-heroku/</guid>
      <description>Sempre que seu aplicativo apresentar um erro, o Heroku retornará uma página de erro padrão com o código de status HTTP 503. No entanto, para ajudar você a depurar o erro subjacente, a plataforma também adicionará informações de erro personalizadas aos seus registros. Cada tipo de erro recebe seu próprio código de erro, com todos os erros HTTP começando com a letra H e todos os erros de tempo de execução começando com R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linha de comando</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/heroku/linha-de-comando/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/heroku/linha-de-comando/</guid>
      <description>A Heroku Command Line Interface (CLI), anteriormente conhecida como Heroku Toolbelt, é uma ferramenta para criar e gerenciar aplicativos Heroku a partir da linha de comando/shell de vários sistemas operacionais.
Sintaxe # $ heroku &amp;ndash;version $ heroku login $ heroku criar Baixar e instalar # #OS X Baixe e execute o instalador do OS X.
Janelas # Baixe e execute o instalador do Windows 32 bits 64 bits.
Debian/Freeware # Execute o seguinte para adicionar nosso repositório apt e instalar a CLI:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Limites do Heroku</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/heroku/limites-do-heroku/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/heroku/limites-do-heroku/</guid>
      <description>Lista de todas as limitações na plataforma Heroku # 1. Histórico: Por padrão, o Heroku permite apenas 1.500 linhas de logs consolidados. Quando mais de 1500 linhas de logs são necessárias, deve-se usar addons fornecidos pelo Heroku.
2. Roteador: A solicitação HTTP tem tempo limite de 30 segundos para resposta inicial e tempo limite de 55 segundos depois. Máximo de 1 MB de buffer permitido para resposta.
3. Dinos: Dyno limites de memória com base no tipo escolhido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oleodutos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/heroku/oleodutos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/heroku/oleodutos/</guid>
      <description>Sintaxe # pipelines heroku:&amp;lt;instalar|criar|promover&amp;gt;&amp;hellip; Um pipeline é um grupo de aplicativos Heroku que compartilham a mesma base de código. Os aplicativos em um pipeline são agrupados em estágios de &amp;ldquo;revisão&amp;rdquo;, &amp;ldquo;desenvolvimento&amp;rdquo;, &amp;ldquo;ensaio&amp;rdquo; e &amp;ldquo;produção&amp;rdquo;, representando diferentes etapas de implantação em um fluxo de trabalho de entrega contínua.
Pipelines via CLI # Instalando o pipeline
Depois que o Heroku Toolbelt estiver instalado, ele também precisará do plug-in Pipelines.
heroku plugins:install heroku-pipelines Criando pipelines</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Histórico</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/heroku/historico/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/heroku/historico/</guid>
      <description>Sintaxe # $ heroku logs $ heroku logs -n 200 $ heroku logs &amp;ndash;tail $ heroku logs &amp;ndash;dyno router $ heroku logs &amp;ndash;source app $ heroku logs &amp;ndash;source app &amp;ndash;dyno worker $ heroku logs &amp;ndash;source app &amp;ndash;tail Filtragem de registros # Se você deseja apenas buscar logs com uma determinada fonte, um determinado dyno ou ambos, você pode usar os argumentos de filtragem --source (ou -s) e --dyno (ou -d) :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Heroku Postgres</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/heroku/heroku-postgres/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/heroku/heroku-postgres/</guid>
      <description>Como redefinir o banco de dados Postgres no Heroku # Etapas para redefinir o banco de dados no Heroku:
1. Elimine o banco de dados, quando SHARED_DATABASE_URL for usado:
heroku pg:reset DATABASE 2. Recrie o banco de dados sem nada nele:
heroku run rake db:migrate 3. Preencha o banco de dados com seus dados de semente:
heroku run rake db:seed As etapas 2 e 3 podem ser combinadas em um comando executando este:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Implantação</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/heroku/implantacao/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/heroku/implantacao/</guid>
      <description>Sintaxe # git push heroku master Implantando com Git # Rastreando seu aplicativo no git # Antes de poder enviar um aplicativo para o Heroku, você precisará inicializar um repositório Git local e enviar seus arquivos para ele. Por exemplo, se você tiver um aplicativo em um diretório, myapp, crie um novo repositório para ele:
$ cd myapp $ git init Initialized empty Git repository in .git/ $ git add .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pacote de compilação</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/heroku/pacote-de-compilacao/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/heroku/pacote-de-compilacao/</guid>
      <description>Vários pacotes de compilação # Um aplicativo também pode conter mais de um buildpack. Isso pode ser alcançado usando add:
heroku buildpacks:add --index 1 &amp;lt;buildpack_name&amp;gt; onde, o parâmetro --index especifica a ordem de execução do buildpack.
Dizer,
heroku buildpacks:set heroku/php heroku buildpacks:add --index 1 heroku/nodejs irá definir a ordem do buildpack como:
heroku/nodejs heroku/php Lembre-se: Um aplicativo Heroku tem apenas uma porta pública - 80. Portanto, qualquer uma delas servirá em uma porta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Complementos do Heroku</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/heroku/complementos-do-heroku/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/heroku/complementos-do-heroku/</guid>
      <description>Detalhes e instruções sobre como usar vários complementos disponíveis com o Heroku.
Agendador Heroku # Instalando o Agendador Heroku
heroku addons:create scheduler:standard </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
