<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Android Studio Tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/android-studio/</link>
    <description>Recent content in Android Studio Tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/android-studio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con Android Studio</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/android-studio/primeros-pasos-con-android-studio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/android-studio/primeros-pasos-con-android-studio/</guid>
      <description>Instalación o Configuración # ventanas # Verifique que tiene el JDK correcto. Puede verificarlo abriendo el símbolo del sistema (presione tecla de Windows y escriba cmd). En el símbolo del sistema, escriba javac -version, esto mostrará la versión actual de JDK instalada en su coincidencia o un error * si falta Java. Si el JDK no está disponible o la versión es anterior a la 1.8, descargue el Java SE Development Kit 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consejos y trucos de Android Studio</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/android-studio/consejos-y-trucos-de-android-studio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/android-studio/consejos-y-trucos-de-android-studio/</guid>
      <description>Emulador para pruebas # Si no hay necesidades específicas, elija las imágenes del sistema x86_64 con las API de Google para crear el emulador.
Funciona mucho más rápido que armeabi-v7a en computadoras basadas en Intel x86 x64.
Hay algunas bibliotecas SDK compiladas y diseñadas con arquitectura ARM.
Si intenta instalarlos en emuladores basados ​​en Intel, recibirá un mensaje de error que dice
&amp;ldquo;INSTALL_FAILED_NO_MATCHING_ABIS&amp;rdquo;
Puede optar por un emulador de terceros como [Genymotion] 1 o [el emulador de Android independiente de Visual Studio] 2 en tales ocasiones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Optimización de Android Studio</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/android-studio/optimizacion-de-android-studio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/android-studio/optimizacion-de-android-studio/</guid>
      <description>Parámetros # Parámetro Detalle xms Asignación de memoria inicial xmx Asignación máxima de memoria Personaliza la opción de VM # Puede anular las vmoptions predeterminadas con su propia configuración personal eligiendo Ayuda &amp;gt; Editar opciones personalizadas de VM en la barra de herramientas de Android Studio. Esto creará una copia local que puede editar libremente.
Alternativamente, puede editar las vmoptions predeterminadas directamente utilizando las rutas que se indican a continuación. Tenga en cuenta que no se recomienda este método y que sus cambios pueden sobrescribirse al actualizar Android Studio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Actualizaciones de Android Studio</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/android-studio/actualizaciones-de-android-studio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/android-studio/actualizaciones-de-android-studio/</guid>
      <description>Actualización de Android Studio en Ubuntu # Si puede descargar una actualización de Android Studio, pero después de que se reinicia no sucede nada, consulte el siguiente ejemplo:
Después de descargar el parche y cerrar Android Studio, abra la terminal Vaya a la carpeta de su estudio de Android, p. cd ~/android-estudio Vaya a la subcarpeta bin: cdbin Asegúrese de que su archivo studio.sh tenga permisos de ejecución: chmod +x estudio.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
