<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial npm on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/npm/</link>
    <description>Recent content in Tutorial npm on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/npm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao npm</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/npm/introducao-ao-npm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/npm/introducao-ao-npm/</guid>
      <description>Instalação ou Configuração # Instalar # O npm vem junto com o Node.js, então se você instalar o Node.js você também terá o npm instalado automaticamente. Você pode escolher entre uma versão Atual e uma LTS
Janelas # Para o Microsoft Windows, você pode baixar um instalador MSI em https://nodejs.org/en/download/.
REMOÇÃO DO SO # Para o Apple OS X, você pode baixar um instalador PKG do mesmo local https://nodejs.org/en/download/.
###Linux Para Linux, você pode usar seu gerenciador de pacotes para instalar Node.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Publicação</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/npm/publicacao/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/npm/publicacao/</guid>
      <description>Publicar repositório público # Para publicar repositórios públicos com uma conta npm gratuita, inicialmente você precisa publicar o módulo com acesso de public. Uma maneira de fazer isso é definir a configuração para npm para ler em packages.json da seguinte forma:
&amp;quot;publishConfig&amp;quot;: { &amp;quot;access&amp;quot;: &amp;quot;public&amp;quot; }, você também pode usar o sinalizador --access=public com o comando npm publish. Caso contrário, você receberá a mensagem de erro um pouco confusa, &amp;ldquo;você precisa de uma conta paga para realizar esta ação&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>scripts npm</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/npm/scripts-npm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/npm/scripts-npm/</guid>
      <description>Sintaxe # A propriedade &amp;ldquo;scripts&amp;rdquo; em package.json permite que você execute pacotes npm localmente. O script &amp;quot;karma&amp;quot;: &amp;quot;karma&amp;quot; faz referência ao script shell karma é o diretório node_modules/.bin. Essa referência precisa ser capturada e um alias precisa ser aplicado a ela para ser usado em outros scripts npm, como &amp;quot;test&amp;quot;: &amp;quot;karma start&amp;quot;. Scripts pré-reconhecidos # prepublish: Executa antes do pacote ser publicado publish, postpublish: Executa após a publicação do pacote preinstall: Executa antes do pacote ser instalado install, postinstall: Executa após a instalação do pacote preversion, version: Executa antes de aumentar a versão do pacote postversion: Executa após aumentar a versão do pacote pretest, test, posttest: Executado pelo comando npm test prestop, stop, poststop: Executado pelo comando npm stop prestart, start, poststart: Executado pelo comando npm start prerestart, restart, postrestart: Executado pelo comando npm restart.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que o NPM faz?</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/npm/o-que-o-npm-faz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/npm/o-que-o-npm-faz/</guid>
      <description>Ele permite que você gerencie facilmente diferentes pacotes (módulos) e acompanhe qual versão você instalou.
Inicialize um novo projeto NPM # npm init Isso inicializará um novo projeto NPM para você - basta pressionar Enter até que ele pare de fazer perguntas.
Agora você notará que tem um novo arquivo chamado package.json. Este arquivo irá, entre outras coisas, acompanhar quais pacotes ou módulos você instalou em seu projeto.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
