<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de búsqueda elástica on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/elasticsearch/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de búsqueda elástica on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/elasticsearch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con Elasticsearch</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/elasticsearch/primeros-pasos-con-elasticsearch/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/elasticsearch/primeros-pasos-con-elasticsearch/</guid>
      <description>Instalación de Elasticsearch en Windows # requisitos previos # La versión de Windows de Elasticsearch se puede obtener desde este enlace: https://www.elastic.co/downloads/elasticsearch. La última versión estable siempre está en la parte superior.
Como estamos instalando en Windows, necesitamos el archivo .ZIP. Haga clic en el enlace en la sección Descargas: y guarde el archivo en su computadora.
Esta versión de elastic es &amp;ldquo;portátil&amp;rdquo;, lo que significa que no necesita ejecutar un instalador para usar el programa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configuración de búsqueda elástica</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/elasticsearch/configuracion-de-busqueda-elastica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/elasticsearch/configuracion-de-busqueda-elastica/</guid>
      <description>Elasticsearch viene con un conjunto de valores predeterminados que brindan una buena experiencia lista para usar para el desarrollo. La declaración implícita allí es que no es necesariamente excelente para la producción, que debe adaptarse a sus propias necesidades y, por lo tanto, no se puede predecir.
La configuración predeterminada facilita la descarga y ejecución de múltiples nodos en la misma máquina sin ningún cambio de configuración.
¿Dónde están los ajustes?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comandos de rizo</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/elasticsearch/comandos-de-rizo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/elasticsearch/comandos-de-rizo/</guid>
      <description>Sintaxis # curl -X&amp;lt;VERBO&amp;gt; &amp;lsquo;&amp;lt;PROTOCOLO&amp;gt;://&amp;lt;HOST&amp;gt;:&amp;lt;PUERTO&amp;gt;/&amp;lt;RUTA&amp;gt;?&amp;lt;CADENA_CONSULTA&amp;gt;&amp;rsquo; -d &amp;lsquo;&amp;lt;CUERPO&amp;gt;&amp;rsquo;
Dónde:
VERBO: El verbo o método HTTP apropiado: GET, POST, PUT, HEAD o DELETE
PROTOCOLO: Ya sea http o https (si tiene un proxy https frente a Elasticsearch).
HOST: el nombre de host de cualquier nodo en su clúster de Elasticsearch o localhost para un nodo en su máquina local.
PUERTO: el puerto que ejecuta el servicio HTTP de Elasticsearch, cuyo valor predeterminado es 9200.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diferencia entre índices y tipos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/elasticsearch/diferencia-entre-indices-y-tipos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/elasticsearch/diferencia-entre-indices-y-tipos/</guid>
      <description>Es fácil ver los &amp;rsquo;tipos&amp;rsquo; como una tabla en una base de datos SQL, donde el &amp;lsquo;índice&amp;rsquo; es la base de datos SQL. Sin embargo, esa no es una buena manera de abordar los `tipos.
Todo sobre los tipos # De hecho, los tipos son literalmente solo un campo de metadatos agregado a cada documento por Elasticsearch: _type. Los ejemplos anteriores crearon dos tipos: my_type y my_other_type. Eso significa que cada documento asociado con los tipos tiene un campo adicional definido automáticamente como &amp;quot;_type&amp;quot;: &amp;quot;my_type&amp;quot;; esto se indexa con el documento, lo que lo convierte en un campo que se puede buscar o filtrar, pero no afecta el documento sin procesar en sí, por lo que su aplicación no necesita preocuparse por eso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grupo</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/elasticsearch/grupo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/elasticsearch/grupo/</guid>
      <description>Estado del clúster proporciona mucha información sobre el clúster, como la cantidad de fragmentos asignados (&amp;ldquo;activos&amp;rdquo;) y cuántos no están asignados y se están reubicando. Además, proporciona la cantidad actual de nodos y nodos de datos en el clúster, lo que puede permitirle buscar nodos faltantes (por ejemplo, si espera que sea &amp;ldquo;15&amp;rdquo;, pero solo muestra &amp;ldquo;14&amp;rdquo;, entonces está falta un nodo).
Para alguien que conoce Elasticsearch, los fragmentos &amp;ldquo;asignados&amp;rdquo; y &amp;ldquo;no asignados&amp;rdquo; pueden ayudarlos a rastrear problemas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interfaz de Python</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/elasticsearch/interfaz-de-python/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/elasticsearch/interfaz-de-python/</guid>
      <description>Parámetros # Parámetro Detalles anfitriones Matriz de hosts en forma de objeto que contiene las claves host y port. El host predeterminado es &amp;rsquo;localhost&amp;rsquo; y el port es 9200. Una entrada de muestra se parece a [{&amp;quot;host&amp;quot;: &amp;quot;ip of es server&amp;quot;, &amp;quot;port&amp;quot;: 9200}] olfatear_en_inicio Booleano si desea que el cliente detecte nodos al inicio, detectar significa obtener una lista de nodos en el clúster de búsqueda elástica sniff_on_connection_fail Booleano para activar la detección si falla la conexión cuando el cliente está activo sniffer_tiempo de espera diferencia de tiempo en segundos entre cada olfateo oler_tiempo de espera tiempo para una sola solicitud de sniffing en segundos retry_on_timeout Booelan para si el cliente debe agotarse el tiempo de espera para contactar con un nodo de búsqueda elástica diferente o simplemente arrojar un error http_autorización La autenticación http básica se puede proporcionar aquí en forma de nombre de usuario: contraseña Indexación de un documento (es decir, adición de una muestra) # Instale la biblioteca de Python necesaria a través de:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>API de búsqueda</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/elasticsearch/api-de-busqueda/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/elasticsearch/api-de-busqueda/</guid>
      <description>La API de búsqueda le permite ejecutar una consulta de búsqueda y obtener resultados de búsqueda que coincidan con la consulta. La consulta se puede proporcionar mediante una cadena de consulta simple como parámetro o mediante un cuerpo de solicitud.
Buscar usando el cuerpo de la solicitud # Las búsquedas también se pueden realizar en elasticsearch usando un DSL de búsqueda. El elemento de consulta dentro del cuerpo de la solicitud de búsqueda permite definir una consulta usando el DSL de consulta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Analizadores</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/elasticsearch/analizadores/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/elasticsearch/analizadores/</guid>
      <description>Los analizadores toman el texto de un campo de cadena y generan tokens que se utilizarán al realizar consultas.
Un analizador opera en una secuencia:
CharFilters (Cero o más) Tokenizador (Uno) TokenFilters (Cero o más) El analizador se puede aplicar a las asignaciones para que cuando se indexen los campos, se haga por token en lugar de por la cadena como un todo. Al consultar, la cadena de entrada también se ejecutará a través del Analizador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diferencia entre bases de datos relacionales y Elasticsearch</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/elasticsearch/diferencia-entre-bases-de-datos-relacionales-y-elasticsearch/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/elasticsearch/diferencia-entre-bases-de-datos-relacionales-y-elasticsearch/</guid>
      <description>Esto es para los lectores que provienen de antecedentes relacionales y quieren aprender elasticsearch. Este tema muestra los casos de uso para los que las bases de datos relacionales no son una opción adecuada.
Diferencia de terminología # Base de datos relacional Búsqueda elástica Base de datos Índice Mesa Tipo Fila/Registro Documento Nombre de columna campo La tabla anterior dibuja aproximadamente una analogía entre los elementos básicos de la base de datos relacional y la búsqueda elástica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprendiendo Elasticsearch con kibana</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/elasticsearch/aprendiendo-elasticsearch-con-kibana/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/elasticsearch/aprendiendo-elasticsearch-con-kibana/</guid>
      <description>Kibana es una herramienta de visualización de datos de front-end para elasticsearch. para instalar kibana, consulte la documentación de kibana. Para ejecutar kibana en localhost, vaya a https://localhost:5601 y vaya a la consola de kibana.
Explore su clúster usando Kibana # La sintaxis del comando será del siguiente tipo:
&amp;lt;REST Verb&amp;gt; /&amp;lt;Index&amp;gt;/&amp;lt;Type&amp;gt;/&amp;lt;ID&amp;gt; Ejecute el siguiente comando para explorar el clúster de elasticsearch a través de Kibana Console.
Para verificar la salud del clúster</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
