<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Documentação on-line da Wiki on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/</link>
    <description>Recent content in Documentação on-line da Wiki on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt</language>
    <copyright>Copyright © 2018-2022 Wikiod.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Oct 2021 08:47:36 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Artigos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/blog/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:49:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/blog/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/contact/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 19:25:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/contact/</guid>
      <description>contact at wikiod.com </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DCMA</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/dcma/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 19:23:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/dcma/</guid>
      <description>Além do logotipo original do wikiod, todos os outros conteúdos publicados, incluindo texto, imagens, áudio, vídeo, software, programas e design de layout de página da web, são criados por usuários registrados do site, hospedados ou coletados online. A maior parte do conteúdo do WikiOD foi escrita, editada e mantida principalmente por contribuidores.
O Wikiod respeita os direitos do artista e do proprietário do conteúdo. É nossa missão cooperar com supostas notificações de violação que estejam em conformidade com a Lei de Direitos Autorais do Milênio Digital de 1998 (&amp;ldquo;DMCA&amp;rdquo;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Isenções de responsabilidade</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/disclaimers/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 19:23:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/disclaimers/</guid>
      <description>Informações sobre direitos autorais # Além do logotipo original do wikiOD, todos os outros conteúdos publicados, incluindo texto, imagens, áudio, vídeo, software, programas e design de layout de página da web, são criados por usuários registrados do site, hospedados ou coletados online.
O conteúdo fornecido pelo wikiOD.com é usado apenas para estudo pessoal, treinamento ou pesquisa. Não podemos garantir a exatidão do conteúdo. Os riscos associados ao uso do conteúdo deste site não têm nada a ver com este site.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Política de Privacidade</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/privacy-policy/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 19:23:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/privacy-policy/</guid>
      <description>Esta Política de Privacidade descreve como suas informações pessoais são coletadas, usadas e compartilhadas quando você visita ou faz uma compra no wikiod.com (o &amp;ldquo;Site&amp;rdquo;). Wikiod.com respeita e protege a privacidade de todos os usuários que o utilizam wikiod.com. Esta &amp;ldquo;Política de Privacidade&amp;rdquo; está relacionada ao seu uso do wikiod.com, por isso recomendamos que você a leia completamente para ajudá-lo a proteger melhor sua privacidade.
Âmbito de aplicação # Esta &amp;ldquo;Política de Privacidade&amp;rdquo; se aplica aos nossos serviços de plataforma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/about/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 19:23:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/about/</guid>
      <description>WikiOD é uma colaboração para construir e compartilhar documentação wiki online da mais alta qualidade. Imagine se todos na Terra tivessem um tutor especialista que pudesse ensinar todos os assuntos relacionados à educação. Eventualmente, nosso wikiod deve conter instruções precisas sobre quase todos os tópicos imagináveis.
Ao contribuir com seu conhecimento para o WikiOD, você estará ajudando pessoas de todo o mundo a aprender algo novo.
Licença Creative Commons # WikiOD licencia todo o conteúdo sob uma licença Creative Commons.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Termos de uso</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/terms-of-use/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 19:23:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/terms-of-use/</guid>
      <description>Cada site tem seus Termos de Uso legais. A parte inferior desta página contém nosso &amp;ldquo;Acordo de Termos de Uso&amp;rdquo;. Antes de lê-lo, você pode primeiro revisar nossas diretrizes em inglês simples para a comunidade WikiOD:
Um esforço de grupo civil # WikiOD é um esforço de grupo para criar um grande recurso: tutoriais gratuitos de como programar. Você deve esperar que sua escrita seja modificada, criticada construtivamente ou melhorada por outros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/docs/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
