<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial HTTP on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/http/</link>
    <description>Recent content in Tutorial HTTP on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/http/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con HTTP</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/http/primeros-pasos-con-http/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/http/primeros-pasos-con-http/</guid>
      <description>##HTTP/2
Solicitudes y respuestas HTTP # HTTP describe cómo un cliente HTTP, como un navegador web, envía una solicitud HTTP a través de una red a un servidor HTTP, que luego envía una respuesta HTTP al cliente.
La solicitud HTTP suele ser una solicitud de un recurso en línea, como una página web o una imagen, pero también puede incluir información adicional, como datos ingresados ​​en un formulario. La respuesta HTTP suele ser una representación de un recurso en línea, como una página web o una imagen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solicitudes HTTP</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/http/solicitudes-http/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/http/solicitudes-http/</guid>
      <description>Parámetros # Método HTTP Propósito OPCIONES Recupere información sobre las opciones de comunicación (métodos y encabezados disponibles) disponibles en el URI de solicitud especificado. OBTENER Recupere los datos identificados por el URI de solicitud, o los datos producidos por el script disponible en el URI de solicitud. CABEZA Idéntico a GET excepto que el servidor no devolverá ningún cuerpo del mensaje: solo encabezados. POST Envíe un bloque de datos (especificado en el cuerpo del mensaje) al servidor para agregarlo al recurso especificado en el URI de la solicitud.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Códigos de estado HTTP</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/http/codigos-de-estado-http/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/http/codigos-de-estado-http/</guid>
      <description>En HTTP, los códigos de estado son un mecanismo legible por máquina que indica el resultado de una solicitud emitida anteriormente. De RFC 7231, sec. 6: &amp;ldquo;El elemento de código de estado es un código entero de tres dígitos que da el resultado del intento de comprender y satisfacer la solicitud&amp;rdquo;.
La gramática formal permite que los códigos estén entre 000 y 999. Sin embargo, solo el rango de 100 a 599 tiene significado asignado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Respuestas HTTP</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/http/respuestas-http/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/http/respuestas-http/</guid>
      <description>Parámetros # Código de estado Razón-Frase — Descripción 100 Continuar: el cliente debe enviar la siguiente parte de una solicitud de varias partes. 101 Protocolos de cambio: el servidor está cambiando la versión o el tipo de protocolo utilizado en esta comunicación. 200 OK: el servidor ha recibido y completado la solicitud del cliente. 201 Creado: el servidor aceptó la solicitud y creó un nuevo recurso, que está disponible bajo el URI en el encabezado &amp;ldquo;Ubicación&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Almacenamiento en caché de respuestas HTTP</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/http/almacenamiento-en-cache-de-respuestas-http/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/http/almacenamiento-en-cache-de-respuestas-http/</guid>
      <description>Las respuestas se almacenan en caché por separado para cada URL y cada método HTTP.
El almacenamiento en caché HTTP se define en [RFC 7234] (http://httpwg.org/specs/rfc7234.html).
Glosario # nuevo: estado de una respuesta almacenada en caché, que aún no ha caducado. Por lo general, una respuesta nueva puede satisfacer las solicitudes sin necesidad de ponerse en contacto con el servidor del que se originó la respuesta. obsoleto: estado de una respuesta almacenada en caché, que ya pasó su fecha de vencimiento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autenticación</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/http/autenticacion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/http/autenticacion/</guid>
      <description>Parámetros # Parámetro Detalles Estado de respuesta 401 si el servidor de origen requiere autenticación, [407](https://tools.ietf.org/html/rfc7235 #sección-3.2) si un proxy intermedio requiere autenticación Encabezados de respuesta WWW-Authenticate por el servidor de origen, [Proxy-Authenticate](https://tools.ietf.org/html /rfc7235#section-4.3) por un proxy intermedio Encabezados de solicitud Autorización para autorización contra un servidor de origen, [Autorización de proxy](https://tools.ietf.org/html /rfc7235#section-4.4) contra un proxy intermedio Esquema de autenticación Basic para autenticación básica, pero se pueden usar otros como Digest y SPNEGO.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Codificaciones de respuesta y compresión</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/http/codificaciones-de-respuesta-y-compresion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/http/codificaciones-de-respuesta-y-compresion/</guid>
      <description>Compresión HTTP # El cuerpo del mensaje HTTP se puede comprimir (desde HTTP/1.1). El servidor comprime la solicitud y agrega un encabezado de codificación de contenido, o un proxy lo hace y agrega un encabezado de codificación de transferencia.
Un cliente puede enviar un encabezado de solicitud &amp;ldquo;Aceptar codificación&amp;rdquo; para indicar qué codificaciones acepta.
Las codificaciones más utilizadas son:
gzip: algoritmo de deflación (LZ77) con suma de comprobación CRC32 implementada en el programa de compresión de archivos &amp;ldquo;gzip&amp;rdquo; (RFC1952) deflate - formato de datos &amp;ldquo;zlib&amp;rdquo; (RFC1950), algoritmo deflate (híbrido LZ77 y Huffman) con suma de comprobación Adler32 Múltiples métodos de compresión # Es posible comprimir el cuerpo de un mensaje de respuesta HTTP más de una vez.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTTP para API</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/http/http-para-api/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/http/http-para-api/</guid>
      <description>Las API HTTP utilizan un amplio espectro de verbos HTTP y, por lo general, devuelven respuestas JSON o XML.
Crear un recurso # No todo el mundo está de acuerdo en cuál es el método semánticamente más correcto para la creación de recursos. Por lo tanto, su API podría aceptar solicitudes POST o PUT, o cualquiera de las dos.
El servidor debería responder con 201 Creado si el recurso se creó correctamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Origen cruzado y control de acceso</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/http/origen-cruzado-y-control-de-acceso/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/http/origen-cruzado-y-control-de-acceso/</guid>
      <description>Compartir recursos de origen cruzado está diseñado para permitir solicitudes dinámicas entre dominios, a menudo utilizando técnicas como AJAX. Si bien las secuencias de comandos hacen la mayor parte del trabajo, el servidor HTTP debe admitir la solicitud utilizando los encabezados correctos.
Cliente: enviando una solicitud de uso compartido de recursos de origen cruzado (CORS) # Se debe enviar una solicitud de origen cruzado que incluya el encabezado Origin. Esto indica de dónde se originó la solicitud.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
