<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bitbucket Tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/bitbucket/</link>
    <description>Recent content in Bitbucket Tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/bitbucket/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con bitbucket</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/bitbucket/primeros-pasos-con-bitbucket/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/bitbucket/primeros-pasos-con-bitbucket/</guid>
      <description>Primeros pasos con Bitbucket - Crear una cuenta # Crea una cuenta
Vaya a https://bitbucket.org/ Haga clic en Comenzar en la esquina superior derecha Ingrese su dirección de correo electrónico y haga clic en continuar Ingrese su nombre completo, contraseña y código de verificación. Luego haz clic en Continuar Se le enviará un correo electrónico para verificar que creó su cuenta Después de eso, ahora tiene una cuenta en Bitbucket y puede iniciar sesión en ella.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agregar colaboradores a un repositorio</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/bitbucket/agregar-colaboradores-a-un-repositorio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/bitbucket/agregar-colaboradores-a-un-repositorio/</guid>
      <description>Cómo agregar usuarios y grupos a un repositorio de Bitbucket existente # Vaya al repositorio de Bitbucket al que desea agregar usuarios. A la izquierda, ve a Configuración (el último ícono en la parte inferior izquierda). Seleccione Acceso de usuarios y grupos. En Usuarios, comience a escribir el nombre o la dirección de correo electrónico del usuario que desea agregar. Seleccione el privilegio que desea otorgar a ese usuario (Lectura, Escritura o Administrador).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear problema en Bitbucket</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/bitbucket/crear-problema-en-bitbucket/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/bitbucket/crear-problema-en-bitbucket/</guid>
      <description>Habilitar el seguimiento de problemas en Bitbucket # Vaya al repositorio para el que desea crear un problema, algo como: https://bitbucket.org//&amp;lt;repo_name&amp;gt;/ Ir a configuración, esquina inferior izquierda Seleccione Rastreador de problemas en Problemas Seleccione el tipo de seguimiento de problemas que desea habilitar (sin seguimiento de problemas, privado o público) Haga clic en guardar Ahora el rastreador de problemas está habilitado para su repositorio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agregar comentarios a las confirmaciones en Bitbucket</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/bitbucket/agregar-comentarios-a-las-confirmaciones-en-bitbucket/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/bitbucket/agregar-comentarios-a-las-confirmaciones-en-bitbucket/</guid>
      <description>Agregar comentario a una confirmación en Bitbucket # Vaya al repositorio, por ejemplo: https://bitbucket.org/username/repo_name/ En el menú de la izquierda, elija confirmaciones Seleccione la confirmación a la que desea agregar comentarios En los archivos seleccionados relacionados con esa confirmación, haga clic en el pequeño signo + que aparece cerca de los números de línea. Aparecerá una pequeña ventana para ingresar el texto Haz clic en comentar </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear un nuevo repositorio</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/bitbucket/crear-un-nuevo-repositorio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/bitbucket/crear-un-nuevo-repositorio/</guid>
      <description>Crear un nuevo repositorio en el sitio web de Bitbucket # Vaya a https://bitbucket.org/dashboard/overview Inicie sesión en su cuenta de Bitbucket Elija repositorios en el menú superior, luego elija Crear repositorio Elija el propietario, ingrese el nombre del repositorio y seleccione si desea que sea un repositorio público o privado Elija el tipo de repositorio (Git o Mercurial) Abra la configuración avanzada e ingrese la información que considere adecuada para su proyecto Luego seleccione crear repositorio Ahora tienes un repositorio en blanco creado para ti</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Importar repositorio en Bitbucket</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/bitbucket/importar-repositorio-en-bitbucket/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/bitbucket/importar-repositorio-en-bitbucket/</guid>
      <description>Importar repositorio existente a Bitbucket # Vaya al repositorio que desea clonar (algo así como: https://bitbucket.org/username/repo) En el menú superior, seleccione Repositorio -&amp;gt; Importar repositorio En la sección Repositorio antiguo, ingrese la fuente (CodePlex, Git, Google Code, Mercurial, Source Code, Subversion) y la URL En la sección Nuevo repositorio, ingrese el Propietario, el nombre del repositorio, el nivel de acceso (nota: cada una de las fuentes en el paso 3 tiene diferentes entradas que necesitan ser agregado, en nuestro ejemplo, nos estamos enfocando solo en Git)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramificación en Bitbucket</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/bitbucket/ramificacion-en-bitbucket/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/bitbucket/ramificacion-en-bitbucket/</guid>
      <description>Creando una sucursal en Bitbucket # Vaya al repositorio, por ejemplo: https://bitbucket.org/username/repo_name/ En el menú de la izquierda, elija sucursales En el lado derecho de la página de sucursales, seleccione Crear sucursal Aparecerá una ventana emergente, seleccione Sucursal desde e ingrese la nueva sucursal que desea crear en el cuadro de texto Nombre de la sucursal Haz clic en crear Se creará una nueva sucursal.
Eliminar una sucursal en Bitbucket # Vaya al repositorio, por ejemplo: https://bitbucket.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clonar repositorio existente</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/bitbucket/clonar-repositorio-existente/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/bitbucket/clonar-repositorio-existente/</guid>
      <description>Clonar un repositorio Git # Vaya al repositorio que desea clonar (algo así como: https://bitbucket.org/username/repo) En el lado izquierdo, haz clic en&amp;hellip; y elige Clonar Aparecerá una pequeña ventana, copie la url (algo así como: git clone https://hamzawey@bitbucket.org/hamzawey/vm_dop_experiment.git) Abra una ventana de terminal en la máquina en la que desea clonar ese proyecto to Navegue desde la línea de comando hasta la ubicación en la que desea clonar el proyecto e ingrese el comando copiado en paso 3 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
