<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ExcelTutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/excel/</link>
    <description>Recent content in ExcelTutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/excel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comenzando con excel</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/excel/comenzando-con-excel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/excel/comenzando-con-excel/</guid>
      <description>Ejemplos de algunas fórmulas básicas disponibles en Excel # Excel tiene muchas fórmulas integradas. Aquí hay algunos ejemplos de algunas de las fórmulas básicas que pueden ser útiles para saber al comenzar con Excel:
Nota importante: ¡El nombre y la sintaxis de estas fórmulas varían según el idioma de su instalación de Excel! Por ejemplo, esta función aquí:
en inglés : =left(&amp;quot;Hello World&amp;quot;,5)
Lo mismo en alemán: =enlaces(&amp;quot;Hola Mundo&amp;quot;;5)
¡No solo el nombre es diferente sino también algunas partes menores de la sintaxis!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BUSCARV</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/excel/buscarv/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/excel/buscarv/</guid>
      <description>Busca un valor en la primera columna de una matriz de tabla y devuelve un valor en la misma fila de otra columna de la matriz de tabla.
La V en BUSCARV significa vertical. Utilice BUSCARV en lugar de BUSCARH cuando sus valores de comparación se encuentran en una columna a la izquierda de los datos que desea buscar.
Sintaxis # BUSCARV(valor_buscado, matriz_tabla, núm_índice_col, búsqueda_rango) Parámetros # Parámetro Descripción valor_buscado El valor que está buscando en la columna izquierda de la tabla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Función SIFECHA</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/excel/funcion-sifecha/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/excel/funcion-sifecha/</guid>
      <description>Sintaxis # =SIFECHA(fecha_de_inicio,fecha_de_finalización,unidad) Parámetros # Unidad Devoluciones &amp;ldquo;Y&amp;rdquo; El número de años completos en el período &amp;ldquo;M&amp;rdquo; El número de meses completos en el período &amp;ldquo;D&amp;rdquo; El número de días en el período &amp;ldquo;MD&amp;rdquo; La diferencia entre los días en start_date y end_date. Se ignoran los meses y años de las fechas &amp;ldquo;YM&amp;rdquo; La diferencia entre los meses en start_date y end_date. Se ignoran los días y años de las fechas &amp;ldquo;YD&amp;rdquo; La diferencia entre los días start_date y end_date.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Excel redondeo y precisión</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/excel/excel-redondeo-y-precision/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/excel/excel-redondeo-y-precision/</guid>
      <description>Varias fórmulas de Excel se ocupan del redondeo y la precisión de números no enteros. Esto es independiente del uso de formato de celda que afecta la visualización de datos numéricos. En algunos casos, basta con usar el formato de celda, pero en cálculos complejos, se requieren reglas estrictas de redondeo y precisión para obtener resultados consistentes y correctos.
Sintaxis # =REDONDO(número, núm_dígitos) =REDONDEAR(número, núm_dígitos) =REDONDEAR(número, núm_dígitos) =RMOUND(número, múltiplo) =TRUNC(número, [núm_dígitos]) =INT(número) =TECHO(número, significado) =PISO(número, significado) =PAR(número) = IMPAR (número) =FIJO(número, [decimales], [sin_comas]) Parámetros # Parámetros Detalles número número a redondear.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>función PARTIDO</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/excel/funcion-partido/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/excel/funcion-partido/</guid>
      <description>(Opcional) Cada tema tiene un enfoque. Dígales a los lectores lo que encontrarán aquí y deje que los futuros contribuyentes sepan qué pertenece.
Parámetros # Parámetro Descripción valor_buscado El valor que desea igualar. Puede ser un valor fijo, una referencia de celda o un rango con nombre. Las cadenas no pueden exceder los 255 caracteres (obligatorio) matriz_buscada La referencia de celda (o rango con nombre) que desea buscar, puede ser una fila o una columna ordenada en orden ascendente para las coincidencias predeterminadas de tipo 1; orden descendente para coincidencias de tipo -1; o cualquier pedido de coincidencias tipo 0 (obligatorio) tipo_de_coincidencia Controla la forma en que funciona la búsqueda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mejores prácticas de Excel</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/excel/mejores-practicas-de-excel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/excel/mejores-practicas-de-excel/</guid>
      <description>Usar tablas de Excel # Al seleccionar una matriz y elegir &amp;ldquo;Insertar tabla&amp;rdquo; en el menú, crea una tabla que le permite extraer e insertar datos de forma estructurada. Supongamos que ha llamado a la tabla &amp;ldquo;Eventos de ventas&amp;rdquo; y dado que la primera fila (encabezado) dice &amp;ldquo;Vendedor&amp;rdquo; &amp;ldquo;Fecha&amp;rdquo; &amp;ldquo;Cantidad de ventas&amp;rdquo;, puede calcular la cantidad de ventas de esta manera: =SUMA(Eventos de ventas[Cantidad de ventas]) . Al ingresar datos en la parte inferior de la tabla, automáticamente se agregan nuevas filas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un proceso fácil para convertir datos mensuales a trimestrales en Excel</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/excel/un-proceso-facil-para-convertir-datos-mensuales-a-trimestrales-en-excel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/excel/un-proceso-facil-para-convertir-datos-mensuales-a-trimestrales-en-excel/</guid>
      <description>Un deseo frecuente es convertir datos mensuales en formato de datos trimestrales. Un método simple es 1) sumar los meses apropiados en sumas trimestrales, luego 2) identificar esos meses como trimestres y finalmente 3) filtrar los datos trimestrales de sus datos mensuales. Aquí hay un método relativamente rápido y fácil ilustrado a través del siguiente ejemplo:
Una manera fácil de realizar una tarea rutinaria a veces tediosa: # Si tiene sus datos con cada mes de datos organizados en filas así:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>función SUMAPRODUCTO</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/excel/funcion-sumaproducto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/excel/funcion-sumaproducto/</guid>
      <description>La función SUMPRODUCT multiplica los componentes correspondientes en las matrices dadas y devuelve la suma de esos productos
Sintaxis # SUMAPRODUCTO(matriz1, [matriz2], [matriz3], &amp;hellip;)
Los argumentos de la matriz deben tener las mismas dimensiones. Si no lo hacen, SUMPRODUCT devuelve el #VALOR! valor de error
SUMPRODUCT trata las entradas de matriz que no son numéricas como si fueran ceros.
Usando SUMPRODUCT con arreglos booleanos # Considere los siguientes rangos A1:A3 y B1:B3 como se muestra a continuación =SUMPRODUCT(--(A1:A3=&amp;quot;c&amp;quot;),B1:B3) Esto primero manipulará (A1:A3=&amp;quot;c&amp;quot;) en la siguiente matriz</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contando celdas únicas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/excel/contando-celdas-unicas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/excel/contando-celdas-unicas/</guid>
      <description>Usando CONTAR.SI() # =SUMPRODUCT((A1:A100&amp;lt;&amp;gt;&amp;quot;&amp;quot;)/COUNTIF(A1:A100,A1:A100&amp;amp;&amp;quot;&amp;quot;)) cuenta valores de celda únicos dentro de A1:A100, excluyendo las celdas en blanco y las que tienen una cadena vacía (&amp;quot;&amp;quot;).
¿Como hace eso? Ejemplo:
A1:A100 = [1, 1, 2, &amp;quot;apple&amp;quot;, &amp;quot;peach&amp;quot;, &amp;quot;apple&amp;quot;, &amp;quot;&amp;quot;, &amp;quot;&amp;quot;, -, -, -, ...] Es necesario agregar &amp;amp;&amp;quot;&amp;quot; a la matriz para convertir las celdas en blanco (-) en cadenas vacías (&amp;quot;&amp;quot;). Resultado:
A1:A100&amp;amp;&amp;quot;&amp;quot; = [&amp;quot;1&amp;quot;, &amp;quot;1&amp;quot;, &amp;quot;2&amp;quot;, &amp;quot;apple&amp;quot;, &amp;quot;peach&amp;quot;, &amp;quot;apple&amp;quot;, &amp;quot;&amp;quot;, &amp;quot;&amp;quot;, &amp;quot;&amp;quot;, &amp;quot;&amp;quot;, &amp;quot;&amp;quot;, .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>fórmulas de matriz</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/excel/formulas-de-matriz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/excel/formulas-de-matriz/</guid>
      <description>Suma del Producto de Rangos # En este ejemplo, el costo total de comprar alimentos se encuentra tomando el número de cada artículo y multiplicándolo por su costo y luego sumando todos esos valores.
En lugar de crear una columna separada para &amp;ldquo;Número&amp;rdquo; multiplicado por &amp;ldquo;Precio&amp;rdquo; y luego sumar los valores en esa nueva columna, podemos calcular el precio total directamente usando una fórmula de matriz:
=SUM(B2:B6*C2:C6) Dado que esta es una fórmula de matriz, debe ingresarse usando Ctrl+Shift+Enter para que Excel la trate como tal (de lo contrario, devolver #¡VALOR!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
