<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial fabricjs on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/fabricjs/</link>
    <description>Recent content in Tutorial fabricjs on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/fabricjs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Começando com fabricjs</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/fabricjs/comecando-com-fabricjs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/fabricjs/comecando-com-fabricjs/</guid>
      <description>Instalação ou configuração # Fabric.js é como qualquer outra biblioteca JS específica para canvas. Fácil de configurar e começar. Tudo que você precisa fazer é baixar o fabric.js de AQUI e incluí-lo em seu projeto como qualquer outra biblioteca JS, por exemplo, do jeito que você faz para jQuery. Em seguida, crie o arquivo html suponha index.html como:
&amp;lt;head&amp;gt; &amp;lt;script src=&amp;quot;fabric.js&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/script&amp;gt; &amp;lt;/head&amp;gt; &amp;lt;body&amp;gt; &amp;lt;canvas id=&amp;quot;canvas&amp;quot; width=&amp;quot;400&amp;quot; height=&amp;quot;400&amp;quot; style=&amp;quot;border:2px solid #000000&amp;lt;/canvas&amp;gt; &amp;lt;script&amp;gt; var canvas = new fabric.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eventos de tela Fabricjs</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/fabricjs/eventos-de-tela-fabricjs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/fabricjs/eventos-de-tela-fabricjs/</guid>
      <description>Sintaxe # on(eventName, handler) - Anexa um ouvinte de evento com um retorno de chamada ao objeto.
off(eventName, handler) - Remove o ouvinte de eventos do objeto. Chamar essa função sem nenhum argumento removerá todos os ouvintes de eventos no objeto.
trigger(eventName, optionsopt) - Aciona o evento e o objeto de opções opcionais.
Parâmetros # Parâmetro Descrição nomedoevento O nome do evento que você deseja assinar, como &amp;lsquo;object:moving&amp;rsquo; eventHandler A função que você deseja executar quando esse evento específico é acionado opção de opções Objeto de opções O Fabric dá suporte a vários eventos para permitir interatividade e extensibilidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serialização de tela FabricJS</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/fabricjs/serializacao-de-tela-fabricjs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/fabricjs/serializacao-de-tela-fabricjs/</guid>
      <description>Depois de começar a construir um aplicativo com o FabricJS, não será tarde quando você perceber que precisará salvar os resultados da tela/seu conteúdo no servidor. Ou pode exportá-los como arquivos para o cliente. Para isso, você precisará de serialização de tela. Agora, alguns de vocês podem perguntar Por que a serialização podemos salvá-la como uma imagem. Portanto, a resposta seria Salvar a imagem em um servidor precisa de largura de banda e o texto se mostra muito melhor neste caso.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
