<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>yay-veri Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/spring-data/</link>
    <description>Recent content in yay-veri Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/spring-data/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Yay verileriyle çalışmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/spring-data/yay-verileriyle-calsmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/spring-data/yay-verileriyle-calsmaya-baslama/</guid>
      <description>Kurulum veya Kurulum # Spring Data, bir dizi alt projeden oluşan bir projedir. En yaygın olanları Spring Data JPA, [Spring Data MongoDB](http://stackoverflow.com/questions/tagged/spring- data-mongodb), Spring Data Elasticsearch, Spring Data Neo4J, Spring Data Cassandra .com/questions/tagged/spring-data-cassandra) ve Spring Data Redis.
Spring Data&amp;rsquo;ya dayalı olarak kendi alt projenizi geliştirmiyorsanız, onu doğrudan uygulamanızda kullanmanız pek olası değildir. Kurulum ve kurulumlarıyla ilgili ayrıntılar için ayrı alt projelere bakın. Bununla birlikte, Spring Data&amp;rsquo;yı doğrudan uygulamanızda kullanmanız gerekiyorsa, aşağıdaki talimatlar yardımcı olacaktır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yay Verileri ile Sayfalandırma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/spring-data/yay-verileri-ile-sayfalandrma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/spring-data/yay-verileri-ile-sayfalandrma/</guid>
      <description>Bahar verilerinde JPA&amp;rsquo;da özel sorgu ile parametre geçirerek sayfalandırma
Yay verisi JPA&amp;rsquo;sında özel sorgu ile parametre geçirerek sayfalandırma # MySQL ile çalışmak için Veritabanı olarak MySQL ve Spring Data JPA soyutlaması ile Spring Boot 1.4.4.RELEASE kullanıyorum. Aslında, ilk etapta bir Spring önyükleme uygulamasında Pagination kurmayı bu kadar kolaylaştıran Spring Data JPA modülüdür.
Senaryo bir uç noktayı /students/classroom/{id} ortaya çıkarın. Sayfa ve boyut parametrelerine ve onunla birlikte iletilen classId&amp;rsquo;ye dayalı olarak bir Öğrenci Listesi ve diğer sayfalama bilgilerini (bir dakika içinde göreceğimiz) döndürür.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
