<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de criptografía on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/cryptography/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de criptografía on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/cryptography/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con la criptografía</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/cryptography/primeros-pasos-con-la-criptografia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/cryptography/primeros-pasos-con-la-criptografia/</guid>
      <description>Introducción # La criptografía es la ciencia del uso de construcciones matemáticas (códigos) para hacer que la comunicación sea segura. El campo de la criptografía es un subconjunto del campo de la Seguridad de la Información.
Hay muchas operaciones criptográficas posibles; algunos ejemplos más conocidos son:
Cifrado: transformar un mensaje de texto sin formato en un mensaje de texto cifrado para que el mensaje permanezca confidencial Descifrado: transformar un mensaje de texto cifrado en un mensaje de texto sin formato Hashing seguro: realiza una compresión irreversible (unidireccional) para crear una representación de tamaño estático y computacionalmente distinta para un mensaje específico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cifrado de Playfair</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/cryptography/cifrado-de-playfair/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/cryptography/cifrado-de-playfair/</guid>
      <description>El cifrado de cifrado de letras múltiples más conocido es Playfair, que trata los digramas en el texto sin formato como unidades individuales y traduce estas unidades en digramas de texto cifrado El algoritmo de Playfair se basa en el uso de una matriz de letras de 5 x 5 construida usando un palabra clave.
Ejemplo de cifrado de cifrado de Playfair junto con la regla de cifrado y descifrado # Una palabra clave es &amp;ldquo;MONARQUÍA&amp;rdquo;, entonces la matriz se verá como La matriz se construye completando las letras de la palabra clave (menos los duplicados) de izquierda a hacia la derecha y de arriba hacia abajo, y luego completando el resto de la matriz con el resto letras en orden alfabético.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cifrado césar</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/cryptography/cifrado-cesar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/cryptography/cifrado-cesar/</guid>
      <description>Es el cifrado clásico monoalfabético de cambio simple en el que cada letra se reemplaza por una letra en la posición 3 (cifrado César real) usando el orden alfabético circular, es decir, la letra después de la Z es A. Entonces, cuando codificamos HELLO WORLD, el texto cifrado se convierte en KHOORZRUOG.
Introducción # El cifrado César es un método de cifrado clásico. Funciona cambiando los caracteres por una cierta cantidad.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
