<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tutorial pós-escrito on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/postscript/</link>
    <description>Recent content in tutorial pós-escrito on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/postscript/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Começando com Postscript</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/postscript/comecando-com-postscript/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/postscript/comecando-com-postscript/</guid>
      <description>Descrição geral do PostScript # PostScript é uma linguagem de programação geral Turing-completa, projetada e desenvolvida pela Adobe Systems. Muitas das ideias que floresceram em PostScript foram cultivadas em projetos para Xerox e Evans &amp;amp; Sutherland.
Sua principal aplicação no mundo real historicamente é como uma linguagem de descrição de página, ou em seu formato EPS de página única uma linguagem de descrição de imagem de gráficos vetoriais. É tipado dinamicamente, com escopo dinâmico e baseado em pilha, o que leva a uma sintaxe polonesa principalmente reversa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manipulação de erros</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/postscript/manipulacao-de-erros/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/postscript/manipulacao-de-erros/</guid>
      <description>Sintaxe # { -code- } parou { -error- }{ -no-error- } ifelse % erro capturando frame
$error /errorname obter % stackunderflow typecheck rangecheck etc $error /newerror obtém % bool. coloque false para desativar o erro $error /ostack obtém % de cópia da pilha de operandos no ponto de erro
errordict /stackoverflow { -additional-code- /stackoverflow signalerror} put % executa código adicional em tipos de erros (aqui, o erro /stackoverflow).
Existem dois níveis para tratamento de erros em postscript.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Construção de caminho</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/postscript/construcao-de-caminho/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/postscript/construcao-de-caminho/</guid>
      <description>Desenhando (descrevendo) um polígono # Este exemplo tenta imitar o comportamento dos operadores de construção de caminho integrados, como arc.
Se houver um ponto atual, o poly primeiro desenha uma linha para (x,y)+(r,0), caso contrário, ele começa movendo-se para esse ponto.
Em vez de gsave &amp;hellip; grestore (que tem o efeito indesejável de descartar as próprias alterações no caminho atual que queremos), ele salva uma cópia da matriz de transformação atual (CTM) como existe quando a função é iniciada .</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
