<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial do Elasticsearch on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/elasticsearch/</link>
    <description>Recent content in Tutorial do Elasticsearch on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/elasticsearch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao Elasticsearch</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/elasticsearch/introducao-ao-elasticsearch/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/elasticsearch/introducao-ao-elasticsearch/</guid>
      <description>Instalando o Elasticsearch no Windows # Pré-requisitos # A versão Windows do Elasticsearch pode ser obtida neste link: https://www.elastic.co/downloads/elasticsearch. A versão estável mais recente está sempre no topo.
Como estamos instalando no Windows, precisamos do arquivo .ZIP. Clique no link na seção Downloads: e salve o arquivo em seu computador.
Esta versão do elastic é &amp;ldquo;portátil&amp;rdquo;, o que significa que você não precisa executar um instalador para usar o programa. Descompacte o conteúdo do arquivo em um local que você possa lembrar facilmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configuração do Elasticsearch</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/elasticsearch/configuracao-do-elasticsearch/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/elasticsearch/configuracao-do-elasticsearch/</guid>
      <description>O Elasticsearch vem com um conjunto de padrões que fornecem uma boa experiência pronta para o desenvolvimento. A afirmação implícita é que não é necessariamente ótimo para a produção, que deve ser adaptada às suas próprias necessidades e, portanto, não pode ser prevista.
As configurações padrão facilitam o download e a execução de vários nós na mesma máquina sem nenhuma alteração de configuração.
Onde estão as configurações? # Dentro de cada instalação do Elasticsearch há um arquivo config/elasticsearch.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comandos de ondulação</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/elasticsearch/comandos-de-ondulacao/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/elasticsearch/comandos-de-ondulacao/</guid>
      <description>Sintaxe # curl -X&amp;lt;VERB&amp;gt; &amp;lsquo;&amp;lt;PROTOCOL&amp;gt;://&amp;lt;HOST&amp;gt;:&amp;lt;PORT&amp;gt;/&amp;lt;PATH&amp;gt;?&amp;lt;QUERY_STRING&amp;gt;&amp;rsquo; -d &amp;lsquo;&amp;lt;BODY&amp;gt;&amp;rsquo;
Onde:
VERB: O método ou verbo HTTP apropriado: GET, POST, PUT, HEAD ou DELETE
PROTOCOLO: http ou https (se você tiver um proxy https na frente do Elasticsearch.)
HOST: o nome do host de qualquer nó em seu cluster do Elasticsearch ou localhost para um nó em sua máquina local.
PORT: A porta que executa o serviço Elasticsearch HTTP, cujo padrão é 9200.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diferença entre índices e tipos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/elasticsearch/diferenca-entre-indices-e-tipos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/elasticsearch/diferenca-entre-indices-e-tipos/</guid>
      <description>É fácil ver types como uma tabela em um banco de dados SQL, onde o index é o banco de dados SQL. No entanto, essa não é uma boa maneira de abordar types.
Tudo sobre os tipos # Na verdade, os tipos são literalmente apenas um campo de metadados adicionado a cada documento pelo Elasticsearch: _type. Os exemplos acima criaram dois tipos: my_type e my_other_type. Isso significa que cada documento associado aos tipos possui um campo extra definido automaticamente como &amp;quot;_type&amp;quot;: &amp;quot;my_type&amp;quot;; isso é indexado com o documento, tornando-o um campo pesquisável ou filtrável, mas não afeta o documento bruto em si, portanto, seu aplicativo não precisa se preocupar com isso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conjunto</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/elasticsearch/conjunto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/elasticsearch/conjunto/</guid>
      <description>A integridade do cluster fornece muitas informações sobre o cluster, como o número de estilhaços alocados (&amp;ldquo;ativos&amp;rdquo;), bem como quantos não estão atribuídos e estão sendo realocados. Além disso, ele fornece o número atual de nós e nós de dados no cluster, o que pode permitir que você pesquise nós ausentes (por exemplo, se você espera que seja 15, mas mostra apenas 14, então você está faltando um nó).
Para alguém que conhece o Elasticsearch, fragmentos &amp;ldquo;atribuídos&amp;rdquo; e &amp;ldquo;não atribuídos&amp;rdquo; podem ajudá-los a rastrear problemas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interface Python</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/elasticsearch/interface-python/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/elasticsearch/interface-python/</guid>
      <description>Parâmetros # Parâmetro Detalhes anfitriões Array de hosts na forma de objeto contendo as chaves host e port. O padrão host é &amp;rsquo;localhost&amp;rsquo; e port é 9200. Uma entrada de amostra se parece com [{&amp;quot;host&amp;quot;: &amp;quot;ip of es server&amp;quot;, &amp;quot;port&amp;quot;: 9200}] sniff_on_start Boolean se você quiser que o cliente sniff nós na inicialização, sniffing significa obter a lista de nós no elasticsearch cluster sniff_on_connection_fail Boolean para acionar sniffing se a conexão falhar quando o cliente estiver ativo sniffer_timeout diferença de tempo em segundos entre cada cheirada sniff_timeout tempo para um único pedido de sniffing em segundos retry_on_timeout Booelan para se o cliente deve disparar o tempo limite contatando um nó elasticsearch diferente ou apenas lançar erro http_auth A autenticação http básica pode ser fornecida aqui na forma de username:password Indexando um documento (por exemplo, adicionando uma amostra) # Instale a biblioteca Python necessária por meio de:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>API de pesquisa</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/elasticsearch/api-de-pesquisa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/elasticsearch/api-de-pesquisa/</guid>
      <description>A API de pesquisa permite executar uma consulta de pesquisa e obter resultados de pesquisa que correspondam à consulta. A consulta pode ser fornecida usando uma string de consulta simples como parâmetro ou usando um corpo de solicitação.
Pesquise usando o corpo da solicitação # As pesquisas também podem ser feitas no elasticsearch usando uma DSL de pesquisa. O elemento de consulta dentro do corpo da solicitação de pesquisa permite definir uma consulta usando a DSL de consulta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Analisadores</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/elasticsearch/analisadores/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/elasticsearch/analisadores/</guid>
      <description>Os analisadores pegam o texto de um campo de string e geram tokens que serão usados ​​na consulta.
Um analisador opera em uma sequência:
CharFilters (Zero ou mais) Tokenizador (um) TokenFilters (Zero ou mais) O analisador pode ser aplicado a mapeamentos para que, quando os campos forem indexados, isso seja feito por token, e não na string como um todo. Ao consultar, a string de entrada também será executada pelo Analyzer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diferença entre bancos de dados relacionais e Elasticsearch</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/elasticsearch/diferenca-entre-bancos-de-dados-relacionais-e-elasticsearch/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/elasticsearch/diferenca-entre-bancos-de-dados-relacionais-e-elasticsearch/</guid>
      <description>Isto é para os leitores que vêm de um background relacional e querem aprender elasticsearch. Este tópico mostra os casos de uso para os quais os bancos de dados relacionais não são uma opção adequada.
Diferença de terminologia # Banco de dados relacional Pesquisa elástica Banco de dados Índice Tabela Tipo Linha/Registro Documento Nome da coluna campo A tabela acima desenha aproximadamente uma analogia entre os elementos básicos do banco de dados relacional e o elasticsearch.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprendendo o Elasticsearch com o kibana</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/elasticsearch/aprendendo-o-elasticsearch-com-o-kibana/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/elasticsearch/aprendendo-o-elasticsearch-com-o-kibana/</guid>
      <description>Kibana é uma ferramenta de visualização de dados front-end para elasticsearch. para instalar o kibana, consulte a documentação do kibana. Para executar o kibana no localhost, vá para https://localhost:5601 e vá para o console do kibana.
Explore seu cluster usando o Kibana # A sintaxe do comando será do seguinte tipo:
&amp;lt;REST Verb&amp;gt; /&amp;lt;Index&amp;gt;/&amp;lt;Type&amp;gt;/&amp;lt;ID&amp;gt; Execute o comando a seguir para explorar o cluster elasticsearch por meio do Kibana Console.
Para verificar a integridade do cluster</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
