<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de Gnuplot on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/gnuplot/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de Gnuplot on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/gnuplot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con Gnuplot</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/gnuplot/primeros-pasos-con-gnuplot/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/gnuplot/primeros-pasos-con-gnuplot/</guid>
      <description>Instalación o configuración # Gnuplot es una utilidad gráfica portátil basada en la línea de comandos. Este ejemplo mostrará cómo configurar gnuplot en varias plataformas.
ventanas # Descargue la última versión del instalador desde sitio gnuplot.
Ejecute el archivo descargado y permita que se ejecute como administrador si se solicita
En la ventana de configuración, seleccione el idioma y siga las instrucciones en pantalla.
(opcional) Durante la instalación, puede seleccionar el gnuplot para agregarlo a la RUTA que le permitirá ejecutar comandos desde cualquier lugar de la línea de comandos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ajustar datos con gnuplot</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/gnuplot/ajustar-datos-con-gnuplot/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/gnuplot/ajustar-datos-con-gnuplot/</guid>
      <description>El comando de ajuste puede ajustar una función definida por el usuario a un conjunto de puntos de datos (x,y) o (x,y,z), usando una implementación de los mínimos cuadrados no lineales (NLLS) Algoritmo de Marquardt-Levenberg.
Cualquier variable definida por el usuario que aparezca en el cuerpo de la función puede servir como parámetro de ajuste, pero el tipo de retorno de la función debe ser real.
Sintaxis # ajustar [xrange][yrange] función &amp;ldquo;archivo de datos&amp;rdquo; usando modificador vía archivo_parámetro Parámetros # Parámetros Detalle Ajuste de parámetros a, b, c y cualquier letra que no haya sido utilizada previamente Use letras para representar parámetros que se usarán para ajustar una función.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uso de archivos de script</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/gnuplot/uso-de-archivos-de-script/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/gnuplot/uso-de-archivos-de-script/</guid>
      <description>Sintaxis # gnuplot -c archivo de script ARG1 ARG2 &amp;hellip; El uso básico se puede mostrar escribiendo gnuplot -h
$ gnuplot -h Usage: gnuplot [OPTION] ... [FILE] -V, --version -h, --help -p --persist -d --default-settings -c scriptfile ARG1 ARG2 ... -e &amp;quot;command1; command2; ...&amp;quot; gnuplot 5.0 patchlevel 3 Archivo de script simple # Gnuplot puede generar un gráfico a partir de un archivo de secuencia de comandos que permite que una secuencia de comandos necesaria para dibujar un gráfico se ejecute en secuencia en lugar de escribirla manualmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trazado básico de archivos de datos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/gnuplot/trazado-basico-de-archivos-de-datos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/gnuplot/trazado-basico-de-archivos-de-datos/</guid>
      <description>Una de las principales características útiles de gnuplot es la posibilidad de trazar archivos de datos. Graficar un archivo de datos es realmente simple con gnuplot, en realidad, una vez que haya abierto el software desde la terminal, solo necesita digitar el comando plot &#39;file&#39; para obtener un gráfico automático.
En primer lugar, antes de trazar, debe asegurarse de estar en el mismo directorio donde se encuentra el archivo de datos, de lo contrario, eventualmente recibirá una advertencia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estilos de trazado 2D</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/gnuplot/estilos-de-trazado-2d/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/gnuplot/estilos-de-trazado-2d/</guid>
      <description>Seleccionar un estilo de trazado # Selección explícita # Un estilo de trazado generalmente se selecciona usando la palabra clave con, como
plot x with points Esto permite usar diferentes estilos de trazado para cada gráfico:
plot x with points, 2*x with lines Escribir ayuda con en la ventana de comandos de gnuplot da una lista de todos los estilos de trazado disponibles.
Selección de estilo de trazado global # Los estilos de trazado también se pueden configurar globalmente para todos los comandos de trazado.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
