<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial webrtc on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/webrtc/</link>
    <description>Recent content in Tutorial webrtc on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/webrtc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con webrtc</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/webrtc/primeros-pasos-con-webrtc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/webrtc/primeros-pasos-con-webrtc/</guid>
      <description>Configuración de un sistema de comunicación basado en WebRTC # Para configurar un sistema de comunicación basado en WebRTC, necesita tres componentes principales:
Un servidor de señalización WebRTC
To establish a WebRTC connections, peers need to contact a signaling server, which then provides the address information the peers require to set up a peer-to-peer connection. Signaling servers are for example:
signalmaster: Lightweight, JavaScript-based signaling server NextRTC: Java-based signaling server Kurento: Comprehensive WebRTC framework Janus: General purpose WebRTC Gateway Una aplicación de cliente WebRTC</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ejemplos simples de WebRTC</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/webrtc/ejemplos-simples-de-webrtc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/webrtc/ejemplos-simples-de-webrtc/</guid>
      <description>Parámetros # getUserMedia() Parámetros Descripción Restricciones Consiste en una matriz que nos permite especificar qué dispositivos de medios usar, es decir, audio o video o ambos Devolución de llamada exitosa Cree una función para la devolución de llamada exitosa que le proporcionará la transmisión que obtiene de sus dispositivos multimedia Devolución de llamada de error Esta devolución de llamada se invoca cuando hay un problema, como que no hay dispositivos de medios, o el usuario ha denegado el permiso para usarlos Obtenga permiso de cámara y micrófono y muestre una vista previa en la página web # Para comenzar a usar WebRTC, debe obtener el permiso de la cámara y el micrófono.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando getUserMedia() para solicitar acceso a la cámara y al micrófono</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/webrtc/usando-getusermedia-para-solicitar-acceso-a-la-camara-y-al-microfono/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/webrtc/usando-getusermedia-para-solicitar-acceso-a-la-camara-y-al-microfono/</guid>
      <description>Usando getUserMedia() # Como sabíamos, WebRTC se basa en el desarrollo y la codificación de JavaScript. Para obtener más información y ejemplos, consulte aquí y aquí.
Y ahora, déjame mostrarte un ejemplo muy simple para usar getUserMedia();
¿Para qué se usa getUserMedia()? # getUserMedia() se utiliza para obtener la detección de la cámara y el micrófono del usuario/visitante.
Navegadores compatibles con getUserMedia() # Mozilla Firefox 22 (PC) o superior.
Microsoft Edge 21 (PC) o superior.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
