<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial access-vba on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/access-vba/</link>
    <description>Recent content in Tutorial access-vba on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/access-vba/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao access-vba</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/access-vba/introducao-ao-access-vba/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/access-vba/introducao-ao-access-vba/</guid>
      <description>Instalação ou Configuração # Instruções detalhadas sobre como configurar ou instalar o access-vba.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Códigos de erro de acesso (Form.Error, DataErr)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/access-vba/codigos-de-erro-de-acesso-formerror-dataerr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/access-vba/codigos-de-erro-de-acesso-formerror-dataerr/</guid>
      <description>A parte mais complicada é encontrar a descrição dos códigos de erro. Este site tem a lista mais completa de códigos que encontrei até agora.
Abaixo você pode encontrar uma cópia limpa de &amp;ldquo;@@@&amp;ldquo;s.
Número do erro Descrição do erro 3 Retorno sem GoSub 5 Chamada ou argumento de procedimento inválido 6 Transbordamento 7 Sem memória 9 Subscrito fora do intervalo 10 Esta matriz está fixa ou temporariamente bloqueada 11 Divisão por zero 13 Incompatibilidade de tipo 14 Sem espaço de string 16 Expressão muito complexa 17 Não é possível realizar a operação solicitada 18 Ocorreu interrupção do usuário 20 Retomar sem erro 28 Sem espaço na pilha 35 Sub ou Função não definida 47 Muitos clientes de aplicativos DLL 48 Erro ao carregar DLL 49 Convenção de chamada de DLL incorreta 51 Erro interno 52 Nome ou número de arquivo incorreto 53 Arquivo não encontrado 54 Modo de arquivo inválido 55 Arquivo já aberto 57 Erro de E/S do dispositivo 58 O arquivo já existe 59 Duração do registro ruim 61 Disco cheio 62 Insira após o final do arquivo 63 Número de registro incorreto 67 Muitos arquivos 68 Dispositivo indisponível 70 Permissão negada 71 Disco não está pronto 74 Não é possível renomear com unidade diferente 75 Erro de acesso ao caminho/arquivo 76 Caminho não encontrado 91 Variável de objeto ou Com variável de bloco não definida 92 For loop não inicializado 93 Sequência de padrão inválida 94 Uso inválido de Nulo 96 Não é possível coletar eventos do objeto porque o objeto já está disparando eventos para o número máximo de receptores de eventos que ele suporta 97 Não é possível chamar a função de amigo no objeto que não é uma instância de definição de classe 98 Uma chamada de propriedade ou método não pode incluir uma referência a um objeto privado, seja como argumento ou como valor de retorno 321 Formato de arquivo inválido 322 Não é possível criar o arquivo temporário necessário 325 Formato inválido no arquivo de recurso 380 Valor de propriedade inválido 381 Índice de array de propriedade inválido 382 Conjunto não suportado em tempo de execução 383 Conjunto não suportado (propriedade somente leitura) 385 Precisa de índice de matriz de propriedade 387 Conjunto não permitido 393 Não é suportado em tempo de execução 394 Não há suporte (propriedade somente gravação) 422 Propriedade não encontrada 423 Propriedade ou método não encontrado 424 Objeto necessário 429 Componente ActiveX não pode criar objeto 430 Classe não suporta Automação ou não suporta interface esperada 432 Nome do arquivo ou nome da classe não encontrado durante a operação de automação 438 O objeto não suporta esta propriedade ou método 440 Erro de automação 442 A conexão com a biblioteca de tipos ou biblioteca de objetos para o processo remoto foi perdida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AtivarDesativar a tecla Shift no DB Open</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/access-vba/ativardesativar-a-tecla-shift-no-db-open/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/access-vba/ativardesativar-a-tecla-shift-no-db-open/</guid>
      <description>Esse código desativará a capacidade de um usuário manter pressionada a tecla Shift ao abrir um banco de dados para ignorar a abertura de formulário padrão e permitir que o usuário acesse o Painel de Navegação e o Editor VB. Em bancos de dados que você não deseja que os usuários tenham acesso a nenhum deles (além de desabilitar o uso de chaves especiais nas opções atuais do banco de dados), esse código ajudará a manter o banco de dados bloqueado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criar arquivo delimitado por texto no Access Vba</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/access-vba/criar-arquivo-delimitado-por-texto-no-access-vba/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/access-vba/criar-arquivo-delimitado-por-texto-no-access-vba/</guid>
      <description>Algumas vezes você pode precisar criar um arquivo de texto delimitado para vários usos. O exemplo a seguir é uma das muitas maneiras de ajudá-lo a fazer isso. Eu usei uma barra vertical (&amp;quot;|&amp;quot;) para meu delimitador, para alterar isso basta alterar a atribuição da variável Sep. No meu exemplo, eu despejo o conjunto de registros em uma matriz, isso não é de forma alguma a abordagem de fato, é apenas minha escolha.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verifique se a tabela existe no banco de dados atual</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/access-vba/verifique-se-a-tabela-existe-no-banco-de-dados-atual/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/access-vba/verifique-se-a-tabela-existe-no-banco-de-dados-atual/</guid>
      <description>Basta colocar este código como um Módulo Público que pode ser chamado por qualquer outro procedimento. Ao chamar o código, adicione o nome da tabela que você deseja pesquisar entre parênteses. O código retorna um valor True/False se uma tabela já existe ou não. Isso é útil ao precisar determinar se uma tabela precisa ser excluída/limpa ou se já existe uma tabela antes de executar o código adicional.
Exemplo # Public Function TblExists(sTable As String) As Boolean On Error Resume Next Dim tdf As TableDef Set tdf = CurrentDb.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
