<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutoriel firebase on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/firebase/</link>
    <description>Recent content in Tutoriel firebase on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/firebase/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Premiers pas avec Firebase</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/firebase/premiers-pas-avec-firebase/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/firebase/premiers-pas-avec-firebase/</guid>
      <description>Ajoutez Firebase à votre projet Android # Voici les étapes nécessaires pour créer un projet Firebase et se connecter avec une application Android.
Ajoutez Firebase à votre application # Créez un projet Firebase dans la [console Firebase][1] et cliquez sur Créer un nouveau projet.
Cliquez sur Ajouter Firebase à votre application Android et suivez les étapes de configuration.
Lorsque vous y êtes invité, saisissez le nom du package de votre application.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Règles de base de données</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/firebase/regles-de-base-de-donnees/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/firebase/regles-de-base-de-donnees/</guid>
      <description>Avec Firebase Realtime Database, vos règles de base de données constituent votre sécurité côté serveur. Vous devez être très prudent et savoir qui a accès à votre base de données. Il est important que personne n&amp;rsquo;ait accès à vos données qui ne le devrait pas.
Par défaut, les règles Firebase Realtime Database permettent à tout utilisateur authentifié de lire et d&amp;rsquo;écrire toutes les données, ce n&amp;rsquo;est probablement pas ce que vous voulez que votre application fasse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utiliser Firebase avec Node</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/firebase/utiliser-firebase-avec-node/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/firebase/utiliser-firebase-avec-node/</guid>
      <description>Base de données en temps réel Hello World Firebase dans Node # Configuration requise:
[Noeud JS][1] Commencer
Allez d&amp;rsquo;abord dans [Firebase Console] [2] et créez un nouveau projet.
Après avoir créé le projet, dans le projet, cliquez sur l&amp;rsquo;icône des paramètres à côté du nom du projet dans la barre latérale gauche et sélectionnez Autorisations.
Sur la page des autorisations, cliquez sur Comptes de service dans la barre latérale gauche, puis cliquez sur Créer un compte de service</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment utiliser FirebaseRecyclerAdapter au lieu de RecyclerAdapter ?</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/firebase/comment-utiliser-firebaserecycleradapter-au-lieu-de-recycleradapter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/firebase/comment-utiliser-firebaserecycleradapter-au-lieu-de-recycleradapter/</guid>
      <description>Voici l&amp;rsquo;exemple d&amp;rsquo;utilisation du composant FirebaseUi FirebaseRecyclerAdapter # Bonjour les amis avant de démarrer le code, nous devons déclarer la dépendance pour accéder au composant firebase ui, voici donc la dépendance que vous pouvez mettre dans votre gradel, sinon vous pouvez également ajouter une dépendance en tant que jar.
compile &#39;com.firebaseui:firebase-ui-database:0.4.0&#39; Ensuite, après avoir interrogé la base de données firebase pour des données comme suit
DatabaseReference databaseReference = database.getReference().child(&amp;quot;users&amp;quot;); Query query = databaseReference.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment utiliser la base de données Firebase pour conserver une liste des utilisateurs de Firebase Authentication</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/firebase/comment-utiliser-la-base-de-donnees-firebase-pour-conserver-une-liste-des-utilisateurs-de-firebase-authentication/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/firebase/comment-utiliser-la-base-de-donnees-firebase-pour-conserver-une-liste-des-utilisateurs-de-firebase-authentication/</guid>
      <description>Comment enregistrer les données du profil utilisateur # Chaque utilisateur authentifié possède un &amp;ldquo;uid&amp;rdquo; Firebase unique pour tous les fournisseurs et renvoyé dans le résultat de chaque méthode d&amp;rsquo;authentification.
Un bon moyen de stocker les données de vos utilisateurs est de créer un nœud pour conserver toutes les données des utilisateurs et de les protéger en utilisant vos règles de sécurité
- Base de données
{ &amp;quot;users&amp;quot;: { &amp;quot;uid1&amp;quot; : { &amp;quot;name&amp;quot;: &amp;quot;Steve&amp;quot;, &amp;quot;surname&amp;quot;: &amp;quot;Jobs&amp;quot; }, &amp;quot;uid2&amp;quot; : { &amp;quot;name&amp;quot;: &amp;quot;Bill&amp;quot;, &amp;quot;surname&amp;quot;: &amp;quot;Gates&amp;quot; } } } - Sécurité</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rapport d&#39;incident</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/firebase/rapport-dincident/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/firebase/rapport-dincident/</guid>
      <description>Crash Reporting crée des rapports détaillés sur les erreurs de votre application. Les erreurs sont regroupées en clusters de traces de pile similaires et triées en fonction de la gravité de l&amp;rsquo;impact sur vos utilisateurs. En plus des rapports automatiques, vous pouvez enregistrer des événements personnalisés pour aider à capturer les étapes menant à un plantage.
Crash Reporting est actuellement en version bêta pendant que nous résolvons certains problèmes connus sur Android et iOS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment puis-je écouter les erreurs lors de l&#39;accès à la base de données ?</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/firebase/comment-puis-je-ecouter-les-erreurs-lors-de-lacces-a-la-base-de-donnees/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/firebase/comment-puis-je-ecouter-les-erreurs-lors-de-lacces-a-la-base-de-donnees/</guid>
      <description>Il existe de nombreuses raisons pour lesquelles une opération de lecture ou d&amp;rsquo;écriture peut échouer. Un problème fréquent est que vos règles de sécurité rejettent l&amp;rsquo;opération, par exemple parce que vous n&amp;rsquo;êtes pas authentifié (par défaut, une base de données n&amp;rsquo;est accessible qu&amp;rsquo;à un utilisateur authentifié) ou parce que vous écrivez/écoutez à un endroit où vous ne le faites pas avoir l&amp;rsquo;autorisation.
Détecter les erreurs lors de l&amp;rsquo;écriture d&amp;rsquo;une valeur sur Android # Il existe de nombreuses raisons pour lesquelles une opération d&amp;rsquo;écriture peut échouer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stockage</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/firebase/stockage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/firebase/stockage/</guid>
      <description>Firebase Storage fournit des téléchargements et téléchargements de fichiers sécurisés pour vos applications Firebase, quelle que soit la qualité du réseau. Vous pouvez l&amp;rsquo;utiliser pour stocker des images, de l&amp;rsquo;audio, de la vidéo ou tout autre contenu généré par l&amp;rsquo;utilisateur. Firebase Storage s&amp;rsquo;appuie sur Google Cloud Storage, un service de stockage d&amp;rsquo;objets puissant, simple et économique.
Firebase Storage stocke vos fichiers dans un bucket Google Cloud Storage partagé avec l&amp;rsquo;application Google App Engine par défaut, ce qui les rend accessibles via les API Firebase et Google Cloud.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FirebaseUI (Android)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/firebase/firebaseui-android/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/firebase/firebaseui-android/</guid>
      <description>Ajout des dépendances # [FirebaseUI] [1] est juste une bibliothèque open source de Google qui fournit des liaisons d&amp;rsquo;interface utilisateur faciles pour Firebase Auth et Firebase Database.
Pour commencer à ajouter FirebaseUI à votre application, ajoutez ces dépendances dans le fichier &amp;ldquo;build.gradle&amp;rdquo; de votre application :
android { // ... } dependencies { // Required for FirebaseUI Database compile &#39;com.google.firebase:firebase-database:9.4.0&#39; compile &#39;com.firebaseui:firebase-ui-database:0.5.1&#39; // FirebaseUI Auth only compile &#39;com.google.firebase:firebase-auth:9.4.0&#39; compile &#39;com.firebaseui:firebase-ui-auth:0.5.1&#39; // Single dependency if you&#39;re using both compile &#39;com.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Données structurantes</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/firebase/donnees-structurantes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/firebase/donnees-structurantes/</guid>
      <description>La base de données Firebase est une base de données NoSQL qui stocke ses données sous la forme d&amp;rsquo;objets JSON hiérarchiques. Il n&amp;rsquo;y a pas de tables ou d&amp;rsquo;enregistrements de quelque forme que ce soit qu&amp;rsquo;une base de données SQL aurait normalement, juste des nœuds qui constituent une structure clé-valeur.
** Normalisation des données **
Afin d&amp;rsquo;avoir une structure de base de données correctement conçue, les exigences en matière de données doivent être soigneusement définies et anticipées.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
