<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de ibm-watson-cognitive on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/ibm-watson-cognitive/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de ibm-watson-cognitive on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/ibm-watson-cognitive/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introducción a ibm-watson-cognitive</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ibm-watson-cognitive/introduccion-a-ibm-watson-cognitive/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ibm-watson-cognitive/introduccion-a-ibm-watson-cognitive/</guid>
      <description>Obtener credenciales de API # Para autenticarse en los servicios de Watson, necesita credenciales para cada servicio que planea utilizar. Según el servicio, deberá pasar un nombre de usuario y una contraseña con autenticación básica, o deberá pasar una clave API en un parámetro para cada solicitud que realice.
Cómo obtener credenciales para un servicio de Watson:
Regístrese en Bluemix e inicie sesión. Vaya a la página de servicio para el servicio de Watson deseado: AlchemyLanguage and AlchemyData News Conversation Dialog Document Conversion Language Translation Natural Language Classifier Personality Insights Retrieve and Rank Speech to Text Text to Speech Tone Analyzer Tradeoff Analytics Visual Recognition Seleccione su plan deseado y haga clic en CREAR: Haga clic en el botón &amp;ldquo;Credenciales de servicio&amp;rdquo; en la página del panel de servicio para ver sus credenciales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dictado a texto</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ibm-watson-cognitive/dictado-a-texto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ibm-watson-cognitive/dictado-a-texto/</guid>
      <description>IBM Watson Speech to Text ofrece una variedad de opciones para transcribir audio en varios idiomas y formatos:
WebSockets: establezca una conexión persistente a través del protocolo WebSocket para una transcripción continua
Sin sesión: transcriba audio sin la sobrecarga de establecer y mantener una sesión
Sesiones: cree largos intercambios de varios turnos con el servicio o establezca múltiples conversaciones paralelas con una instancia particular del servicio
Asíncrono: proporciona una interfaz HTTP sin bloqueo para transcribir audio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AlquimiaIdioma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ibm-watson-cognitive/alquimiaidioma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ibm-watson-cognitive/alquimiaidioma/</guid>
      <description>AlchemyLanguage es una colección de métodos de análisis de texto que brinda una visión más profunda de su texto o contenido HTML. Consulte el tema Introducción para obtener información sobre cómo comenzar con AlchemyLanguage y otros servicios de Watson. Para obtener más detalles y ejemplos de AlchemyLanguage, consulta la [referencia de la API][2] y la [documentación][3].
Límites de tamaño # Contenido HTML antes de la limpieza del texto: 600 KB Texto de origen, después de la limpieza del texto: 50 KB Llamadas que utilizan modelos personalizados: 5 KB Ayuda de idioma # Para ver qué idiomas se admiten para cada función, consulte la entrada de cada función en la [referencia de la API][4].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reconocimiento visual</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ibm-watson-cognitive/reconocimiento-visual/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ibm-watson-cognitive/reconocimiento-visual/</guid>
      <description>Obtener una lista de clasificadores personalizados # Esto enumera todos los clasificadores personalizados que ha entrenado.
&#39;use strict&#39;; let watson = require(&#39;watson-developer-cloud&#39;); var visualRecognition = watson.visual_recognition({ version: &#39;v3&#39;, api_key: process.env[&#39;API_KEY&#39;], version_date:&#39;2016-05-19&#39; }); let url = &amp;quot;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/1c/Chris_Evans_filming_Captain_America_in_DC_cropped.jpg&amp;quot; visualRecognition.classify({url: url}, function(error, results) { console.log(JSON.stringify(results,null,2)); }); Obtener información sobre un clasificador personalizado específico # Esto devuelve información sobre un identificador de clasificador específico que ha entrenado. Esto incluye información sobre su estado actual (es decir, si está listo o no).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recuperar y clasificar</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ibm-watson-cognitive/recuperar-y-clasificar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ibm-watson-cognitive/recuperar-y-clasificar/</guid>
      <description>El cliente Solrj y el SDK de Java son independientes, por lo que puede actualizarlos individualmente. Asegúrese siempre de utilizar la última versión de Java SDK.
Consulte la página de lanzamiento de GitHub para obtener actualizaciones https://github.com/watson-developer-cloud/java-sdk/releases
Busque y clasifique usando Recuperar y clasificar en Java # Instala las dependencias requeridas:
&#39;org.apache.solr:solr-solrj:5.5.1&#39; &#39;org.apache.httpcomponents:httpclient:4.3.6&#39; &#39;com.ibm.watson.developer_cloud:java-sdk:3.2.0&#39; El siguiente código asume que tienes una colección Solr con documentos y has entrenado a un ranker, de lo contrario sigue este tutorial</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
