<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de verniz on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/varnish/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de verniz on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/varnish/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Começando com o verniz</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/varnish/comecando-com-o-verniz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/varnish/comecando-com-o-verniz/</guid>
      <description>Instalação ou Configuração # A seguir estão as instruções para configurar a versão mais recente do Varnish em várias distribuições Linux.
CentOS 7 # curl -s https://packagecloud.io/install/repositories/varnishcache/varnish5/script.rpm.sh | sudo bash ##Ubuntu##
apt-get install apt-transport-https curl https://repo.varnish-cache.org/GPG-key.txt | apt-key add - echo &amp;quot;deb https://repo.varnish-cache.org/ubuntu/ trusty varnish-4.1&amp;quot; \ &amp;gt;&amp;gt; /etc/apt/sources.list.d/varnish-cache.list apt-get update apt-get install varnish ##Debian##
apt-get install apt-transport-https curl https://repo.varnish-cache.org/GPG-key.txt | apt-key add - echo &amp;quot;deb https://repo.varnish-cache.org/debian/ jessie varnish-4.1&amp;quot;\ &amp;gt;&amp;gt; /etc/apt/sources.list.d/varnish-cache.list apt-get update apt-get install varnish Verniz VCL # O Varnish controla e manipula solicitações HTTP usando o Varnish Configuration Language (VCL).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verniz de Monitoramento</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/varnish/verniz-de-monitoramento/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/varnish/verniz-de-monitoramento/</guid>
      <description>Use varnishstat para monitorar as métricas numéricas de uma instância do Varnish em execução no momento. Sua localização será diferente com base em sua instalação. A execução de varnishstat -1 produzirá todas as métricas em um formato compatível com grep simples.
Outros utilitários estão disponíveis para observar o status atual do verniz e registro: varnishtop, varnishlog etc.
Métricas do cliente - tráfego de entrada # As métricas do cliente cobrem o tráfego entre o cliente e o cache Varnish.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VCL integrado</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/varnish/vcl-integrado/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/varnish/vcl-integrado/</guid>
      <description>A VCL integrada contém procedimentos incluídos e executados last pelo Varnish.
Eles podem complementar a VCL definida pelo usuário fornecendo lógica apropriada para a maioria dos sites. Por exemplo, ignora o cache para solicitações POST e/ou na presença de cookies ou cabeçalhos de autorização.
Se alguma lógica embutida não for necessária, um usuário pode adicionar a chamada return() de um procedimento onde a lógica de VCL embutida não é desejável.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Construindo vmods</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/varnish/construindo-vmods/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/varnish/construindo-vmods/</guid>
      <description>Você não precisa necessariamente compilar vmods se os binários para eles já estiverem disponíveis para sua plataforma. Tanto o CentOS 6 quanto o 7 podem aproveitar as compilações COPR do Ingvar para instalar uma coleção de módulos extras do Varnish Software: https://copr.fedorainfracloud.org/coprs/ingvar/varnish51/
Compile e instale um vmod # A instalação de um vmod requer uma versão instalada do Varnish Cache, incluindo os arquivos de desenvolvimento. Os requisitos podem ser encontrados na documentação do verniz.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
