<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>unicode Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/unicode/</link>
    <description>Recent content in unicode Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/unicode/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Unicode&#39;u kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/unicode/unicodeu-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/unicode/unicodeu-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>Kurulum veya Kurulum # Unicode kurulumu veya kurulumu hakkında ayrıntılı talimatlar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Karakterler birden fazla kod noktasından oluşabilir</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/unicode/karakterler-birden-fazla-kod-noktasndan-olusabilir/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/unicode/karakterler-birden-fazla-kod-noktasndan-olusabilir/</guid>
      <description>Programcıların genellikle bir karakter hakkında düşündükleri bir Unicode kod noktası, genellikle kullanıcının bir karakter olduğunu düşündüğü şeye karşılık gelir. Ancak bazen bir &amp;ldquo;karakter&amp;rdquo;, yukarıdaki örneklerin gösterdiği gibi birden çok kod noktasından oluşur.
Bu, bir dizeyi dilimlemek veya belirli bir dizinde bir karakter almak gibi işlemlerin beklendiği gibi çalışmayabileceği anlamına gelir. Örneğin, &amp;quot;Café&amp;quot; dizesinin 4.th karakteri `&amp;lsquo;e&amp;rsquo;&amp;lsquo;dir (aksansız). Benzer şekilde, dizeyi 4 uzunluğa kırpmak aksanı kaldıracaktır.
Böyle bir kod noktası grubu için teknik terim bir grafem kümesidir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unicode&#39;un kodlama yolu olarak UTF-8</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/unicode/unicodeun-kodlama-yolu-olarak-utf-8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/unicode/unicodeun-kodlama-yolu-olarak-utf-8/</guid>
      <description>UTF-8 nedir?
UTF-8, değişken uzunluklu ve 8 bitlik kod birimleri kullanan bir kodlamadır - bu nedenle UTF-8. İnternette UTF-8 baskın kodlamadır (2008 ASCII&amp;rsquo;den önce, ehich ayrıca herhangi bir Unicode kod noktasını da işleyebilir.).
UTF-8, Unicode ile aynı mı?
&amp;ldquo;Unicode&amp;rdquo; bir kodlama değildir - kodlanmış bir karakter kümesidir - yani bir dizi karakter ve karakterler ile onları temsil eden tamsayı kod noktaları arasındaki bir eşlemedir. Ancak birçok belge bunu kodlamalara atıfta bulunmak için kullanır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>İngilizce metin yalnızca ASCII değildir</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/unicode/ingilizce-metin-yalnzca-ascii-degildir/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/unicode/ingilizce-metin-yalnzca-ascii-degildir/</guid>
      <description>Düzenli olarak ortaya çıkan bir varsayım, yalnızca İngilizce metinle uğraşırken, ASCII karakter kümesinin dışındaki karakterlerle karşılaşmanın olası olmadığıdır. Unicode&amp;rsquo;u doğru şekilde kullanmayla ilgili sorunlardan kaçınmak için, insanlar ASCII olmayan karakterlerin çıkarılması veya harflerdeki vurguların kaldırılması gibi şeyler yapmaya eğilimlidir.
Bu örnekler, bu varsayımın yanlış olduğunu ve İngilizce metin için bile Unicode karakterlerini doğru kullanmaya özen göstermeniz gerektiğini göstermektedir.
Aksan # İngilizce metinde ara sıra aksanlar var.
Doğmuş, kahve, marş gibi ödünç kelimeler Noël ve Chloë gibi isimler Montréal ve Québec gibi yer adları Noktalama # Hemen hemen tüm yazılı metinler, ASCII karakter kümesinin dışında kalan noktalama işaretlerine sahiptir:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
