<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>gerrit Tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/gerrit/</link>
    <description>Recent content in gerrit Tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/gerrit/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Empezando con Gerrit</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/gerrit/empezando-con-gerrit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/gerrit/empezando-con-gerrit/</guid>
      <description>Instalación o Configuración # Instrucciones detalladas sobre cómo configurar o instalar gerrit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Complementos Gerrit</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/gerrit/complementos-gerrit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/gerrit/complementos-gerrit/</guid>
      <description>Los complementos de Gerrit no se proporcionan compilados. Las fuentes se pueden descargar desde el sitio del código del complemento de Gerrit. Sin embargo, puede encontrar una versión compilada en el sitio web de la comunidad de complementos compilados de Gerrit.
Instalar complemento: https://gerrit-review.googlesource.com/Documentation/cmd-plugin-install.html
Complemento de replicación # Se usa para duplicar un repositorio de git desde gerrit hasta de todos modos. El archivo de configuración es $GERRIT_INSTALL/etc/replication.config.
Ejemplo de archivo de configuración para clonar MyRepo de gerrit a backupServer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flujo de trabajo de Gerrit</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/gerrit/flujo-de-trabajo-de-gerrit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/gerrit/flujo-de-trabajo-de-gerrit/</guid>
      <description>Fusión directa al maestro # Si desea realizar un cambio que desea fusionar con el maestro, la mejor manera es crear primero una rama de tema
git checkout -b foo hacer una sola confirmación con su característica
git commit -m &amp;quot;Made the thing X finally work&amp;quot; y empuje esa rama para revisar a través de
git push origin foo:refs/for/master/foo Evite trabajar directamente en el maestro, ya que tendrá problemas para resolver conflictos si alguien más presiona para dominar antes que usted.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revisar un cambio en Gerrit</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/gerrit/revisar-un-cambio-en-gerrit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/gerrit/revisar-un-cambio-en-gerrit/</guid>
      <description>Fuentes de documentación: Documentación de Gerrit Review
Aceptar y enviar cambios # Detalles a explicar, con foto
Comentar cambios # Durante una revisión, el usuario tiene la posibilidad de agregar comentarios para explicar su punto de vista. Hay varios tipos de comentarios.
Comentar un archivo: el símbolo amarillo permite al usuario agregar comentarios en todo el archivo Comentario de línea: haga clic en el número de línea para comentarlo
Selección de palabras: la última opción es comentar palabras seleccionándolas y presionando el teclado &amp;lsquo;c&amp;rsquo;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
