<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutoriel pharaon on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/pharo/</link>
    <description>Recent content in Tutoriel pharaon on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/pharo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Débuter avec pharo</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/pharo/debuter-avec-pharo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/pharo/debuter-avec-pharo/</guid>
      <description>Installation ou configuration # Installation facile
Allez sur http://pharo.org/download et sélectionnez un téléchargement approprié et exécutez-le.
Détails
Il existe de nombreuses façons d&amp;rsquo;installer Pharo. Pharo lui-même se compose d&amp;rsquo;une vm et d&amp;rsquo;une image. De plus il a besoin de ses sources et plugins, et a quelques dépendances :
Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un environnement multiplateforme, fonctionnant sous OS-X (et iOS), Windows et plusieurs variantes Unix (entre autres Ubuntu et Android). Il tourne sur une machine virtuelle pouvant fonctionner sur plusieurs architectures de processeurs (Intel, ARM).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Création d&#39;une classe</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/pharo/creation-dune-classe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/pharo/creation-dune-classe/</guid>
      <description>Créer une classe dans Pharo est aussi simple que d&amp;rsquo;envoyer le message subclass: à un autre objet de classe. Mais la plupart des classes sont créées et modifiées dans un navigateur système (actuellement Nautilus).
Ajout d&amp;rsquo;une classe dans un navigateur système # La manière la plus courante d&amp;rsquo;ajouter (et de modifier des classes) à partir du navigateur système Dans le navigateur système Nautilus, ne sélectionnez rien ou sélectionnez un package (première colonne) ou une classe (deuxième colonne).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bord de mer</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/pharo/bord-de-mer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/pharo/bord-de-mer/</guid>
      <description>Seaside est un framework web pour Pharo et d&amp;rsquo;autres smalltalks. Il est idéal pour les applications complexes avec un modèle de domaine riche.
Déposable # Un composant Seaside (sous-classe de WAComponent) doit remplacer #renderContentOn:. C&amp;rsquo;est une classe smalltalk qui peut utiliser toutes les manières normales de structurer une application. Ici, il délègue à trois méthodes différentes.
JQDroppableFunctionalTest&amp;gt;&amp;gt;renderContentOn: html self renderInstructionsOn: html. self renderInventoryOn: html. self renderSelectedOn: html En tant que paramètre, il obtient un objet canevas html qui comprend les messages pertinents pour la construction du html et du javascript.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
