<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de Microsoft SQL Server on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/sql-server/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de Microsoft SQL Server on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/sql-server/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introducción a Microsoft SQL Server</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sql-server/introduccion-a-microsoft-sql-server/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sql-server/introduccion-a-microsoft-sql-server/</guid>
      <description>INSERTAR / SELECCIONAR / ACTUALIZAR / ELIMINAR: los conceptos básicos del lenguaje de manipulación de datos # Data Manipulación Llenguaje (DML para abreviar) incluye operaciones como INSERT, UPDATE y DELETE:
-- Create a table HelloWorld CREATE TABLE HelloWorld ( Id INT IDENTITY, Description VARCHAR(1000) ) -- DML Operation INSERT, inserting a row into the table INSERT INTO HelloWorld (Description) VALUES (&#39;Hello World&#39;) -- DML Operation SELECT, displaying the table SELECT * FROM HelloWorld -- Select a specific column from table SELECT Description FROM HelloWorld -- Display number of records in the table SELECT Count(*) FROM HelloWorld -- DML Operation UPDATE, updating a specific row in the table UPDATE HelloWorld SET Description = &#39;Hello, World!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Funciones de cadena</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sql-server/funciones-de-cadena/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sql-server/funciones-de-cadena/</guid>
      <description>Lista de funciones de cadena (ordenadas alfabéticamente):
Ascii
Carácter
Charindex
Concat
Diferencia
Formato
Izquierda
Len
[Inferior](https://www.wikiod.com/es/sql-server/funciones-de-cadena#Más bajo)
Ltrim
Nchar
Patindex
[Nombre de cotización](https://www.wikiod.com/es/sql-server/funciones-de-cadena#Nombre de cotización de cotización)
Reemplazar
[Replicar](https://www.wikiod.com/es/sql-server/funciones-de-cadena#Reproducir exactamente)
Reversa
Derecha
Rtrim
Soundex
Espacio
Str
String_escape
String_split
Cosas
Subcadena
Unicode
Superior
Nombre de la cita # Devuelve una cadena Unicode rodeada de delimitadores para convertirla en un identificador delimitado de SQL Server válido.
Parámetros:
cadena de caracteres. Una cadena de datos Unicode, hasta 128 caracteres (sysname).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unirse</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sql-server/unirse/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sql-server/unirse/</guid>
      <description>En el lenguaje de consulta estructurado (SQL), un JOIN es un método para vincular dos tablas de datos en una sola consulta, lo que permite que la base de datos devuelva un conjunto que contiene datos de ambas tablas a la vez, o usar datos de una tabla para usar como base de datos. Filtrar en la segunda tabla. Hay varios tipos de JOIN definidos dentro del estándar ANSI SQL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recuperar información sobre la base de datos.</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sql-server/recuperar-informacion-sobre-la-base-de-datos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sql-server/recuperar-informacion-sobre-la-base-de-datos/</guid>
      <description>Al igual que con otros sistemas de bases de datos relacionales, SQL Server expone metadatos sobre sus bases de datos.
Esto se proporciona a través del esquema INFORMATION_SCHEMA del estándar ISO, o las vistas de catálogo sys específicas de SQL Server.
Recuperar una lista de todos los procedimientos almacenados # Las siguientes consultas devolverán una lista de todos los procedimientos almacenados en la base de datos, con información básica sobre cada procedimiento almacenado:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La función COSAS</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sql-server/la-funcion-cosas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sql-server/la-funcion-cosas/</guid>
      <description>Parámetros # Parámetro Detalles expresión_de_caracteres la cadena existente en sus datos posición_inicial la posición en character_expression para eliminar longitud y luego insertar replacement_string longitud el número de caracteres a eliminar de character_expression cadena_reemplazo la secuencia de caracteres a insertar en character_expression Uso de FOR XML para concatenar valores de varias filas # Un uso común de la función FOR XML es concatenar los valores de varias filas.
Aquí hay un ejemplo usando la [tabla Clientes] (https://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Procedimientos almacenados</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sql-server/procedimientos-almacenados/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sql-server/procedimientos-almacenados/</guid>
      <description>En SQL Server, un procedimiento es un programa almacenado al que puede pasar parámetros. No devuelve un valor como lo hace una función. Sin embargo, puede devolver un estado de éxito/fallo al procedimiento que lo llamó.
Sintaxis # CREAR { PROCEDIMIENTO | PROC } [nombre_esquema.]nombre_procedimiento [ @parámetro [type_schema_name.] tipo de datos [ VARIABLE ] [ = predeterminado ] [ SALIDA | SALIDA | SOLO LECTURA ] , @parámetro [type_schema_name.] tipo de datos [ VARIABLE ] [ = predeterminado ] [ SALIDA | SALIDA | SOLO LECTURA ] ] [ CON { CIFRADO | RECOMPILAR | Cláusula EJECUTAR COMO } ] [PARA LA REPLICACIÓN] COMO EMPEZAR [sección_declaración] sección_ejecutable FINAL; Crear y ejecutar un procedimiento almacenado básico # Usando la tabla Autores en la Base de datos de la biblioteca</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>fechas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sql-server/fechas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sql-server/fechas/</guid>
      <description>Sintaxis # EOMONTH (start_date [, month_to_add] ) según https://msdn.microsoft.com/en-us/library/ms187819.aspx, DateTimes solo tienen una precisión de 3 ms.
Redondeo de fecha y hora Precisión de fracciones de segundo los valores de fecha y hora se redondean en incrementos de 0,000, 0,003 o 0,007 segundos, como se muestra en la siguiente tabla.
Valor especificado por el usuario Valor almacenado del sistema 01/01/98 23:59:59.999 1998-01-02 00:00:00.000 &amp;mdash;&amp;mdash; &amp;mdash;&amp;mdash; &amp;mdash;&amp;mdash; 01/01/98 23:59:59.995 1998-01-01 23:59:59.997 01/01/98 23:59:59.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cláusula OVER</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sql-server/clausula-over/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sql-server/clausula-over/</guid>
      <description>Parámetros # Parámetro Detalles PARTICIÓN POR Los campos que siguen a PARTITION BY son en los que se basará la &amp;lsquo;agrupación&amp;rsquo; La cláusula OVER determina una ventana o un subconjunto de filas dentro de un conjunto de resultados de consulta. Se puede aplicar una función de ventana para establecer y calcular un valor para cada fila del conjunto. La cláusula OVER se puede utilizar con:
Funciones de clasificación Funciones agregadas para que alguien pueda calcular valores agregados, como promedios móviles, agregados acumulativos, totales acumulados o N principales por resultados de grupo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PARA RUTA XML</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sql-server/para-ruta-xml/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sql-server/para-ruta-xml/</guid>
      <description>También hay varios otros modos FOR XML:
FOR XML RAW: crea un elemento &amp;lt;fila&amp;gt; por fila. FOR XML AUTO: intenta generar automáticamente una jerarquía de forma heurística. FOR XML EXPLICIT: proporciona más control sobre la forma del XML, pero es más engorroso que FOR XML PATH. Usar FOR XML PATH para concatenar valores # El FOR XML PATH se puede usar para concatenar valores en una cadena. El siguiente ejemplo concatena valores en una cadena CSV:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Expresiones de tabla comunes</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sql-server/expresiones-de-tabla-comunes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sql-server/expresiones-de-tabla-comunes/</guid>
      <description>Sintaxis # CON cte_name [(column_name_1, column_name_2, &amp;hellip;)] AS (cte_expression) Es necesario separar un CTE de la declaración anterior con un carácter de punto y coma (;).
es decir, ;CON CommonTableName (...) SELECT ... FROM CommonTableName ...
El alcance de un CTE es un solo lote, y solo aguas abajo de su definición. Un lote puede contener varios CTE, y un CTE puede hacer referencia a otro CTE definido anteriormente en el lote, pero un CTE no puede hacer referencia a otro CTE que se define más adelante en el lote.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
