<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Outlook-vba Tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/outlook-vba/</link>
    <description>Recent content in Outlook-vba Tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/outlook-vba/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con Outlook-vba</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/outlook-vba/primeros-pasos-con-outlook-vba/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/outlook-vba/primeros-pasos-con-outlook-vba/</guid>
      <description>Introducción # Actualmente hay tres temas que presentan Outlook VBA y se planean al menos tres más.
La Parte 1 describe cómo obtener acceso al Editor de Visual Basic.
Si usted es un usuario de Outlook 2003 y un usuario de Excel VBA, aprenderá poco sobre esta parte, ya que acceder al Editor de Visual Basic de Outlook es lo mismo que acceder al Editor de Visual Basic de Excel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducción Parte 3 Tiendas y todas sus carpetas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/outlook-vba/introduccion-parte-3-tiendas-y-todas-sus-carpetas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/outlook-vba/introduccion-parte-3-tiendas-y-todas-sus-carpetas/</guid>
      <description>Completa la introducción a las tiendas y carpetas iniciada en la parte 2 de este tutorial.
Conocimiento previo esperado: Ha estudiado la parte 2 de este tutorial o ya está familiarizado con su contenido.
3. 0 Contenido # Cómo hacer referencia a cualquier carpeta accesible. Cómo obtener el nombre completo de una carpeta referenciada. Un par de rutinas que juntas listarán cada carpeta dentro de cada tienda accesible. Una rutina para mover una carpeta de una carpeta principal a otra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducción Parte 2 Almacenes y carpetas de nivel superior</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/outlook-vba/introduccion-parte-2-almacenes-y-carpetas-de-nivel-superior/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/outlook-vba/introduccion-parte-2-almacenes-y-carpetas-de-nivel-superior/</guid>
      <description>Primera parte de una introducción a las tiendas y las carpetas que contienen. Contiene macros para mostrar (1) los nombres de las tiendas accesibles y (2) los nombres de las tiendas accesibles y las carpetas de nivel superior dentro de ellas.
2.1 Conocimiento previo esperado # Es usuario de Outlook y comprende términos como &amp;ldquo;correo electrónico&amp;rdquo;, &amp;ldquo;hora de recepción&amp;rdquo;, &amp;ldquo;asunto&amp;rdquo; y &amp;ldquo;Panel de carpetas&amp;rdquo;. Sabes cómo acceder al Editor Visual Basic de Outlook y crear un módulo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducción Parte 1 Obtener acceso al Editor de Visual Basic de Outlook</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/outlook-vba/introduccion-parte-1-obtener-acceso-al-editor-de-visual-basic-de-outlook/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/outlook-vba/introduccion-parte-1-obtener-acceso-al-editor-de-visual-basic-de-outlook/</guid>
      <description>Obtener acceso al Editor de Visual Basic de Outlook, insertar su primer módulo y cambiar el nombre de ese módulo.
Conocimiento previo esperado: Eres un usuario de Outlook.
Con Outlook 2003, puede seleccionar inmediatamente el Editor de Visual Basic. Con versiones posteriores, debe agregar la pestaña Desarrollador antes de poder seleccionar el Editor de Visual Basic.
1.3 Primeros pasos con el Editor de Visual Basic # Las imágenes en esta sección son todas de Outlook 2016, pero podrían haber venido de Outlook 2003.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
