<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de odoo-8 on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/odoo-8/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de odoo-8 on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/odoo-8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comenzando con odoo-8</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/odoo-8/comenzando-con-odoo-8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/odoo-8/comenzando-con-odoo-8/</guid>
      <description>¿Qué es Odoo? # Odoo (anteriormente conocido como OpenERP y antes de eso, TinyERP) es un conjunto de aplicaciones de gestión empresarial de núcleo abierto. Dirigida a empresas de todos los tamaños, la suite de aplicaciones cubre todas las necesidades comerciales, desde sitios web/comercio electrónico hasta fabricación, inventario y contabilidad, todo perfectamente integrado. Es la primera vez que un editor de software logra alcanzar una cobertura tan funcional. Odoo es el software empresarial más instalado del mundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RPC usando la API de Odoo v8 (llamar a la función de Python desde JavaScript)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/odoo-8/rpc-usando-la-api-de-odoo-v8-llamar-a-la-funcion-de-python-desde-javascript/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/odoo-8/rpc-usando-la-api-de-odoo-v8-llamar-a-la-funcion-de-python-desde-javascript/</guid>
      <description>Si está considerando agregar nuevos métodos en Python para usarlos en RPC desde JavaScript, considere las siguientes opciones de decoradores de métodos: si tiene que lidiar con ids/recordsets, entonces para la definición del método python, elija decorador:
@api.multi - para obtener recordset en su método @api.one - para obtener browse_records uno por uno en su método en los ejemplos anteriores se usa @api.multi, pero @api.one también se puede usar para tratar con ID, según los requisitos (sin embargo, se recomienda enfáticamente usar @api.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo activar el modo de desarrollador de OpenERP</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/odoo-8/como-activar-el-modo-de-desarrollador-de-openerp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/odoo-8/como-activar-el-modo-de-desarrollador-de-openerp/</guid>
      <description>Modo desarrollador
El modo de desarrollador de Odoo le permite realizar modificaciones sustanciales en la base de datos de Odoo, como agregar campos a sus documentos y vistas. Cambia las vistas predeterminadas de sus acciones e incluso puede crear formularios dinámicos basados ​​en otros campos dentro de sus modelos.
Ventaja
Si bien Odoo es un marco de aplicación poderoso, el ciclo de desarrollo puede ser brutal para probar los cambios en su aplicación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cuáles son los métodos y detalles de ORM?</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/odoo-8/cuales-son-los-metodos-y-detalles-de-orm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/odoo-8/cuales-son-los-metodos-y-detalles-de-orm/</guid>
      <description>Crear método: Crear un nuevo registro con el valor especificado. Toma una cantidad de valores de campo y devuelve un conjunto de registros que contiene el registro creado
def create(self,vals): return super(class_name, self).create(vals) Método de escritura: Actualizar registros con identificadores dados con los valores de campo dados. Toma una cantidad de valores de campo, los escribe en todos los registros en su conjunto de registros. no devuelve nada
def write(self,vals): return super(class_name, self).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurar correo electrónico - Office 365 en Odoo</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/odoo-8/configurar-correo-electronico---office-365-en-odoo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/odoo-8/configurar-correo-electronico---office-365-en-odoo/</guid>
      <description>Configurar correo electrónico # - Comprueba inicialmente la configuración de tu correo electrónico
En Odoo, vaya a Configuración &amp;ndash;&amp;gt; Correo electrónico. Ingrese los valores de campo en las opciones &amp;ldquo;Servidores de correo entrante&amp;rdquo; y &amp;ldquo;Servidores de correo saliente&amp;rdquo;. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agregue archivos CSS y Javascript al módulo Odoo</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/odoo-8/agregue-archivos-css-y-javascript-al-modulo-odoo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/odoo-8/agregue-archivos-css-y-javascript-al-modulo-odoo/</guid>
      <description>Sintaxis # Nota sobre la sintaxis XML: como el registro se realiza dentro del archivo XML, no puede dejar ninguna etiqueta sin cerrar como podría hacerlo en un HTML simple, como: &amp;lt;link rel=&amp;lsquo;stylesheet&amp;rsquo; href=&amp;quot;&amp;hellip;&amp;quot; ** &amp;gt;**, cierre la etiqueta del enlace en su lugar, como: &amp;lt;enlace rel=&amp;lsquo;hoja de estilo&amp;rsquo; href=&amp;quot;&amp;hellip;&amp;quot; /&amp;gt; Parámetros # Posibles valores del parámetro inherit_id significado web.assets_backend Usado solo en páginas internas, NO incluido en un sitio web público.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Widgets personalizados para campos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/odoo-8/widgets-personalizados-para-campos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/odoo-8/widgets-personalizados-para-campos/</guid>
      <description>asegúrese de [agregar un archivo javascript a su módulo] 1 correctamente no olvide agregar &amp;lsquo;web&amp;rsquo; como dependencia en __openerp__.py: &#39;depends&#39;: [&#39;web&#39;,....] Widget personalizado para campos numéricos para usar en TreeView # El siguiente widget de ejemplo muestra cómo formatear celdas individuales de una columna TreeView de forma condicional, según el valor del campo en la celda en particular. Si el valor del campo es negativo, se mostrará en color rojo y el símbolo menos se ocultará; de lo contrario, se mostrará en color normal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Campos usados ​​en Odoo 8</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/odoo-8/campos-usados-en-odoo-8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/odoo-8/campos-usados-en-odoo-8/</guid>
      <description>Esta es la sección donde puede encontrar los detalles sobre los campos que se utilizan en Odoo 8
Parámetros # Parámetros Descripción cadena=&amp;ldquo;Nombre&amp;rdquo; Etiqueta opcional del campo computar=&amp;quot;_computar_name_custom&amp;quot; Transformar los campos en campos calculados tienda=Verdadero Si se calcula, almacenará el resultado. seleccione=Verdadero Forzar índice en el campo solo lectura=Verdadero El campo será de solo lectura en las vistas inversa=&amp;quot;_escribir_nombre&amp;quot; Activador de actualización requerido=Verdadero Campo obligatorio traducir=Verdadero Habilitar traducción ayuda=&amp;lsquo;blabla&amp;rsquo; Texto de información sobre herramientas de ayuda comodel_name=&amp;ldquo;modelo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear funciones automatizadas para el modelo</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/odoo-8/crear-funciones-automatizadas-para-el-modelo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/odoo-8/crear-funciones-automatizadas-para-el-modelo/</guid>
      <description>A menudo necesitamos ejecutar algún código automáticamente durante la instalación del módulo. Esto tiene muchas razones, por ejemplo, configurar los ajustes del módulo Venta para cumplir con los requisitos de nuestro proyecto.
En este tema, aprenderá cómo hacer que la función automatizada se ejecute en la instalación del módulo.
En primer lugar, debe crear un archivo xml para realizar la llamada de función # &amp;lt;?xml version=&amp;quot;1.0&amp;quot;?&amp;gt; &amp;lt;openerp&amp;gt; &amp;lt;data noupdate=&amp;quot;1&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;function model=&amp;quot;*model_name*&amp;quot; name=&amp;quot;_configure_sales&amp;quot;/&amp;gt; &amp;lt;/data&amp;gt; &amp;lt;/openerp&amp;gt; Este simple archivo xml llama a la función _configure_sales del modelo model_name.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
