<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Documentation en ligne Wiki on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/</link>
    <description>Recent content in Documentation en ligne Wiki on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>Copyright © 2018-2022 Wikiod.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Oct 2021 08:47:36 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Des articles</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/blog/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:49:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/blog/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/contact/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 19:25:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/contact/</guid>
      <description>contact at wikiod.com </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>À propos de</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/about/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 19:23:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/about/</guid>
      <description>WikiOD est une collaboration pour construire et partager la documentation en ligne wiki de la plus haute qualité. Imaginez si tout le monde sur Terre avait un tuteur expert qui pourrait leur enseigner tous les sujets liés à l&amp;rsquo;éducation. Finalement, notre wikiod devrait contenir des instructions précises sur presque tous les sujets imaginables.
En apportant vos connaissances à WikiOD, vous aiderez les gens du monde entier à apprendre quelque chose de nouveau.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Avis de non-responsabilité</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/disclaimers/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 19:23:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/disclaimers/</guid>
      <description>Informations sur le droit d&amp;rsquo;auteur # En plus du logo original de wikiOD, tous les autres contenus publiés, y compris le texte, les images, l&amp;rsquo;audio, la vidéo, les logiciels, les programmes et la conception de la mise en page Web, sont créés par des utilisateurs enregistrés du site, hébergés ou collectés en ligne.
Le contenu fourni par wikiOD.com n&amp;rsquo;est utilisé qu&amp;rsquo;à des fins personnelles d&amp;rsquo;étude, de formation ou de recherche. Nous ne pouvons pas garantir l&amp;rsquo;exactitude du contenu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conditions d&#39;utilisation</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/terms-of-use/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 19:23:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/terms-of-use/</guid>
      <description>Chaque site a ses conditions d&amp;rsquo;utilisation légales. Le bas de cette page contient nos &amp;ldquo;Conditions d&amp;rsquo;utilisation&amp;rdquo;. Avant de le lire, vous voudrez peut-être d&amp;rsquo;abord consulter nos directives en anglais simple pour la communauté WikiOD :
Un effort de groupe civil # WikiOD est un effort de groupe pour créer une excellente ressource : des didacticiels de programmation gratuits. Vous devez vous attendre à ce que votre écriture soit modifiée, critiquée de manière constructive ou améliorée par d&amp;rsquo;autres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DCMA</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/dcma/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 19:23:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/dcma/</guid>
      <description>En plus du logo original de wikiod, tous les autres contenus publiés, y compris le texte, les images, l&amp;rsquo;audio, la vidéo, les logiciels, les programmes et la conception de la mise en page Web, sont créés par des utilisateurs enregistrés du site, hébergés ou collectés en ligne. La plupart du contenu de WikiOD a été écrit, édité et maintenu principalement par des contributeurs.
Wikiod respecte les droits des artistes et des propriétaires de contenu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Politique de confidentialité</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/privacy-policy/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 19:23:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/privacy-policy/</guid>
      <description>Cette politique de confidentialité décrit comment vos informations personnelles sont collectées, utilisées et partagées lorsque vous visitez ou effectuez un achat sur wikiod.com (le &amp;ldquo;Site&amp;rdquo;). Wikiod.com respecte et protège la vie privée de tous les utilisateurs qui l&amp;rsquo;utilisent wikiod.com. Cette &amp;ldquo;Politique de confidentialité&amp;rdquo; est liée à votre utilisation de wikiod.com, nous vous recommandons donc de la lire entièrement pour vous aider à mieux protéger votre vie privée.
Champ d&amp;rsquo;application # Cette &amp;ldquo;Politique de confidentialité&amp;rdquo; s&amp;rsquo;applique aux services de notre plateforme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/docs/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
