<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tutorial webrtc on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/webrtc/</link>
    <description>Recent content in tutorial webrtc on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/webrtc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao webrtc</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/webrtc/introducao-ao-webrtc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/webrtc/introducao-ao-webrtc/</guid>
      <description>Configurando um sistema de comunicação baseado em WebRTC # Para configurar um sistema de comunicação baseado em WebRTC, você precisa de três componentes principais:
Um servidor de sinalização WebRTC
To establish a WebRTC connections, peers need to contact a signaling server, which then provides the address information the peers require to set up a peer-to-peer connection. Signaling servers are for example:
signalmaster: Lightweight, JavaScript-based signaling server NextRTC: Java-based signaling server Kurento: Comprehensive WebRTC framework Janus: General purpose WebRTC Gateway Um aplicativo cliente WebRTC</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exemplos simples de WebRTC</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/webrtc/exemplos-simples-de-webrtc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/webrtc/exemplos-simples-de-webrtc/</guid>
      <description>Parâmetros # Parâmetros getUserMedia() Descrição Restrições Consiste em uma matriz que nos permite especificar quais dispositivos de mídia usar, ou seja, áudio ou vídeo ou ambos Retorno de chamada de sucesso Crie uma função para retorno de chamada de sucesso que fornecerá o fluxo que você obtém de seus dispositivos de mídia Retorno de chamada de erro Este retorno de chamada é invocado quando há um problema, como não há dispositivos de mídia ou o usuário negou a permissão para usá-los Obtenha permissão de câmera e microfone e exiba a visualização na página da web # Para começar a usar o WebRTC, você precisa obter permissão de câmera e microfone.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando getUserMedia() para solicitar acesso à câmera e ao microfone</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/webrtc/usando-getusermedia-para-solicitar-acesso-a-camera-e-ao-microfone/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/webrtc/usando-getusermedia-para-solicitar-acesso-a-camera-e-ao-microfone/</guid>
      <description>Usando getUserMedia() # Como sabíamos, o WebRTC é todo baseado no desenvolvimento e codificação JavaScript e, para mais informações e exemplos, consulte aqui e aqui.
E agora, deixe-me mostrar um exemplo muito simples para usar getUserMedia();
Para que getUserMedia() é usado? # getUserMedia() é usado para obter a detecção da câmera e do microfone do usuário/visitante.
Navegadores suportados para getUserMedia() # Mozilla Firefox 22 (PC) ou superior.
Microsoft Edge 21 (PC) ou superior.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
