<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>amazon-dynamodb Tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/amazon-dynamodb/</link>
    <description>Recent content in amazon-dynamodb Tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/amazon-dynamodb/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con amazon-dynamodb</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/amazon-dynamodb/primeros-pasos-con-amazon-dynamodb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/amazon-dynamodb/primeros-pasos-con-amazon-dynamodb/</guid>
      <description>Instalación o configuración # DynamoDB es un servicio completamente administrado proporcionado por AWS. No necesita ser instalado o configurado. AWS es responsable de todas las cargas administrativas de operación, escalado y copia de seguridad/restauración de la base de datos distribuida.
Introducción # DynamoDB es una base de datos NoSQL distribuida, basada en una arquitectura clave-valor, totalmente administrada por Amazon Web Services. Fue diseñado para proporcionar escalabilidad, redundancia y conmutación por error con un rendimiento predecible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo crear una tabla de DynamoDB</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/amazon-dynamodb/como-crear-una-tabla-de-dynamodb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/amazon-dynamodb/como-crear-una-tabla-de-dynamodb/</guid>
      <description>Al crear tablas, asegúrese de prestar atención a la elección de atributos para la partición y las claves de ordenación. Consulte las directrices para trabajar con tablas publicadas.
Crear una tabla en Java usando Document API # En el siguiente ejemplo, crearemos una tabla llamada &amp;ldquo;Membresía&amp;rdquo; utilizando AWS Java SDK para DynamoDB. La tabla constará de elementos que representan las tareas del equipo. La tabla se dividirá por TeamID. Cada equipo tendrá varios miembros, identificados por el MemberID (como clave de ordenación).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cómo insertar datos en la tabla usando DynamoDb?</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/amazon-dynamodb/como-insertar-datos-en-la-tabla-usando-dynamodb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/amazon-dynamodb/como-insertar-datos-en-la-tabla-usando-dynamodb/</guid>
      <description>Importe un archivo CSV en una tabla de DynamoDB usando boto (paquete de Python) # La función de Python import_csv_to_dynamodb(table_name, csv_file_name, colunm_names, column_types) a continuación importa un archivo CSV a una tabla de DynamoDB. Se deben especificar los nombres de las columnas y la columna. Utiliza boto. A continuación se muestra la función, así como una demostración (main()) y el archivo CSV utilizado.
import boto MY_ACCESS_KEY_ID = &#39;copy your access key ID here&#39; MY_SECRET_ACCESS_KEY = &#39;copy your secrete access key here&#39; def do_batch_write(items, table_name, dynamodb_table, dynamodb_conn): &#39;&#39;&#39; From https://gist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Operaciones por lotes Cosas que debe saber</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/amazon-dynamodb/operaciones-por-lotes-cosas-que-debe-saber/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/amazon-dynamodb/operaciones-por-lotes-cosas-que-debe-saber/</guid>
      <description>La base de datos es una parte integral de cualquier aplicación y el rendimiento y la persistencia son desafíos reales que enfrenta cualquier aplicación web. Las bases de datos NoSql no son diferentes en este asunto y deben tratarse con cuidado. DynamoDB, que es una de las bases de datos NoSQL que proporciona Amazon Web Services, admite operaciones por lotes además de las operaciones CRUD. Comencemos con las operaciones por lotes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uso de AWS DynamoDb con AWS .NET SDK</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/amazon-dynamodb/uso-de-aws-dynamodb-con-aws-net-sdk/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/amazon-dynamodb/uso-de-aws-dynamodb-con-aws-net-sdk/</guid>
      <description>Amazon DynamoDB es un servicio rápido de base de datos NoSQL ofrecido por Amazon Web Services (AWS). DynamoDB se puede invocar desde aplicaciones .NET mediante AWS SDK for .NET. El SDK proporciona tres modelos diferentes para comunicarse con DynamoDB. Este tema presenta las diversas API en cada modelo.
Los modelos # El SDK proporciona tres formas de comunicarse con DynamoDB. Cada uno ofrece compensaciones entre el control y la facilidad de uso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dynamodb elimina datos con el tiempo</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/amazon-dynamodb/dynamodb-elimina-datos-con-el-tiempo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/amazon-dynamodb/dynamodb-elimina-datos-con-el-tiempo/</guid>
      <description>Eliminación de datos antiguos de dynamodb mediante un atributo de fecha.
Mi caso de uso: eliminar datos antiguos de dynamodb usando un atributo de fecha.
Cosas importantes que debe saber:
No puede consultar una tabla usando solo el atributo clave de rango (fecha, por ejemplo). Solo puede consultar una tabla usando hash o hash+clave de rango. No puede consultar una tabla usando una clave hash con operaciones &amp;lsquo;&amp;lt;&amp;rsquo; / &amp;lsquo;&amp;gt;&amp;rsquo;, solo &amp;lsquo;=&amp;rsquo;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
