<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de frambuesa Pi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/raspberry-pi/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de frambuesa Pi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/raspberry-pi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con Raspberry Pi</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/raspberry-pi/primeros-pasos-con-raspberry-pi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/raspberry-pi/primeros-pasos-con-raspberry-pi/</guid>
      <description>Configuración de la tarjeta SD # Comience instalando el sistema operativo en la tarjeta MicroSD, ya sea NOOBS o Raspbian, ambos proporcionados por la fundación Raspberry Pi, disponibles en su sitio. NOOBS, que significa New Out Of Box Software, está diseñado para principiantes y es el más fácil de instalar en su tarjeta SD. Puedes seguir sus instrucciones oficiales o ver más abajo.
Formatee la tarjeta SD con una sola partición de FAT32, utilizando la herramienta de administración de unidades del sistema o una herramienta de terceros, como SD Formatter 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear una estación de escaneo con scanbd (Raspbian)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/raspberry-pi/crear-una-estacion-de-escaneo-con-scanbd-raspbian/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/raspberry-pi/crear-una-estacion-de-escaneo-con-scanbd-raspbian/</guid>
      <description>Introducción e instalación # El propósito de esta documentación es utilizar un escáner sin ninguna interfaz de usuario. Un uso común es cargar un archivo PDF escaneado directamente a Google Drive o Dropbox simplemente presionando los botones del escáner.
scanbd permite activar acciones desde los botones del escáner, utiliza sane.
Lo que hace que las cosas sean un poco más complicadas es que al sondear el escáner, scanbd bloquea el dispositivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Habilitar SSH en Raspbian</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/raspberry-pi/habilitar-ssh-en-raspbian/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/raspberry-pi/habilitar-ssh-en-raspbian/</guid>
      <description>Las versiones anteriores de Raspbian (antes de noviembre de 2016) tenían SSH habilitado de forma predeterminada. También tenían un nombre de usuario (pi) y una contraseña (raspberry) predeterminados, esto se hizo para facilitar la configuración por primera vez para los nuevos usuarios. Pero esto obviamente representa un gran agujero de seguridad. La nueva versión (noviembre de 2016) deshabilita SSH de forma predeterminada y también mostrará una advertencia si SSH está habilitado sin cambiar la contraseña predeterminada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistemas operativos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/raspberry-pi/sistemas-operativos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/raspberry-pi/sistemas-operativos/</guid>
      <description>Esta sección contiene información sobre varios sistemas operativos disponibles para Raspberry Pi.
raspbian # El sistema operativo más popular para Raspberry Pi es un Raspbian basado en Debian.
Cuenta con el apoyo oficial de la Fundación Raspberry Pi.
Raspbian se puede descargar desde el sitio oficial de Raspberry Pi en una de dos variantes:
Con entorno de escritorio Lite- Imagen mínima A partir de septiembre de 2016, Raspbian se envía con el entorno de escritorio PIXEL (&amp;ldquo;Pi Entorno Xwindows mejorado, ligero&amp;rdquo;).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
