<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial do Microsoft SQL Server on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/sql-server/</link>
    <description>Recent content in Tutorial do Microsoft SQL Server on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/sql-server/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao Microsoft SQL Server</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/sql-server/introducao-ao-microsoft-sql-server/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/sql-server/introducao-ao-microsoft-sql-server/</guid>
      <description>INSERT / SELECT / UPDATE / DELETE: o básico da linguagem de manipulação de dados # Data Manipulation Language (DML para abreviar) inclui operações como INSERT, UPDATE e DELETE:
-- Create a table HelloWorld CREATE TABLE HelloWorld ( Id INT IDENTITY, Description VARCHAR(1000) ) -- DML Operation INSERT, inserting a row into the table INSERT INTO HelloWorld (Description) VALUES (&#39;Hello World&#39;) -- DML Operation SELECT, displaying the table SELECT * FROM HelloWorld -- Select a specific column from table SELECT Description FROM HelloWorld -- Display number of records in the table SELECT Count(*) FROM HelloWorld -- DML Operation UPDATE, updating a specific row in the table UPDATE HelloWorld SET Description = &#39;Hello, World!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Funções de string</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/sql-server/funcoes-de-string/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/sql-server/funcoes-de-string/</guid>
      <description>Lista de funções de string (classificadas em ordem alfabética):
Ascii
Char
[Charindex](https://www.wikiod.com/pt/sql-server/funcoes-de-string#Índice de caracteres)
Concat
Diferença
Formato
Esquerda
Len
[Inferior](https://www.wikiod.com/pt/sql-server/funcoes-de-string#Mais baixo)
Ltrim
Nchar
Patindex
[Quotename](https://www.wikiod.com/pt/sql-server/funcoes-de-string#Nome da cotação)
Substituir
Replicar
[Reverso](https://www.wikiod.com/pt/sql-server/funcoes-de-string#Marcha ré)
Direita
Rtrim
Soundex
Espaço
Str
String_escape
String_split
Coisas
Substring
Unicode
Superior
Nome da cotação # Retorna uma string Unicode cercada por delimitadores para torná-la um identificador delimitado válido do SQL Server.
Parâmetros:
cadeia de caracteres. Uma string de dados Unicode, de até 128 caracteres (sysname).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Juntar</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/sql-server/juntar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/sql-server/juntar/</guid>
      <description>Em Structured Query Language (SQL), um JOIN é um método de vincular duas tabelas de dados em uma única consulta, permitindo que o banco de dados retorne um conjunto que contém dados de ambas as tabelas de uma só vez, ou usando dados de uma tabela para serem usados ​​como Filtre na segunda tabela. Existem vários tipos de JOINs definidos no padrão ANSI SQL.
Junção interna # Inner join retorna apenas os registros/linhas que correspondem/existem em ambas as tabelas com base em uma ou mais condições (especificadas usando a palavra-chave ON).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recuperar informações sobre o banco de dados</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/sql-server/recuperar-informacoes-sobre-o-banco-de-dados/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/sql-server/recuperar-informacoes-sobre-o-banco-de-dados/</guid>
      <description>Assim como outros sistemas de banco de dados relacionais, o SQL Server expõe metadados sobre seus bancos de dados.
Isso é fornecido por meio do esquema INFORMATION_SCHEMA do padrão ISO ou das exibições de catálogo sys específicas do SQL Server.
Recupere uma lista de todos os procedimentos armazenados # As consultas a seguir retornarão uma lista de todos os Stored Procedures no banco de dados, com informações básicas sobre cada Stored Procedure:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Função COISA</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/sql-server/a-funcao-coisa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/sql-server/a-funcao-coisa/</guid>
      <description>Parâmetros # Parâmetro Detalhes expressão_caractere a string existente em seus dados posição_inicial a posição em character_expression para deletar length e então inserir a replacement_string comprimento o número de caracteres a serem excluídos de character_expression substituição_string a seqüência de caracteres para inserir em character_expression Usando FOR XML para concatenar valores de várias linhas # Um uso comum para a função FOR XML é concatenar os valores de várias linhas.
Aqui está um exemplo usando a tabela Customers:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Procedimentos armazenados</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/sql-server/procedimentos-armazenados/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/sql-server/procedimentos-armazenados/</guid>
      <description>No SQL Server, um procedimento é um programa armazenado para o qual você pode passar parâmetros. Ele não retorna um valor como uma função faz. No entanto, ele pode retornar um status de sucesso/falha para o procedimento que o chamou.
Sintaxe # CRIAR { PROCEDIMENTO | PROC } [schema_name.]procedure_name [ @parameter [type_schema_name.] tipo de dados [ VARYING ] [ = default ] [ OUT | SAÍDA | SOMENTE LEITURA ] , @parameter [type_schema_name.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>datas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/sql-server/datas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/sql-server/datas/</guid>
      <description>Sintaxe # EOMONTH (start_date [, month_to_add ] ) conforme https://msdn.microsoft.com/en-us/library/ms187819.aspx, DateTimes são precisos apenas para 3ms.
Arredondamento de precisão de segundos fracionários de data e hora os valores de data e hora são arredondados para incrementos de 0,000, 0,003 ou 0,007 segundos, conforme mostrado na tabela a seguir.
Valor especificado pelo usuário Valor armazenado do sistema 01/01/98 23:59:59.999 1998-01-02 00:00:00.000 &amp;mdash;&amp;mdash; &amp;mdash;&amp;mdash; &amp;mdash;&amp;mdash; 01/01/98 23:59:59.995 01-01-1998 23:59:59.997 01/01/98 23:59:59.996 01/01/98 23:59:59.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cláusula OVER</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/sql-server/clausula-over/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/sql-server/clausula-over/</guid>
      <description>Parâmetros # Parâmetro Detalhes PARTIÇÃO POR O(s) campo(s) que segue PARTITION BY é aquele em que o &amp;lsquo;agrupamento&amp;rsquo; será baseado A cláusula OVER determina uma janela ou um subconjunto de linha em um conjunto de resultados de consulta. Uma função de janela pode ser aplicada para definir e calcular um valor para cada linha no conjunto. A cláusula OVER pode ser usada com:
Funções de classificação Funções agregadas para que alguém possa calcular valores agregados, como médias móveis, agregados cumulativos, totais em execução ou um N superior por resultados de grupo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PARA O CAMINHO XML</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/sql-server/para-o-caminho-xml/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/sql-server/para-o-caminho-xml/</guid>
      <description>Existem também vários outros modos FOR XML:
FOR XML RAW - Cria um elemento &amp;lt;row&amp;gt; por linha. FOR XML AUTO - Tenta gerar automaticamente uma hierarquia heuristicamente. FOR XML EXPLICIT - Fornece mais controle sobre a forma do XML, mas é mais complicado que FOR XML PATH. Usando FOR XML PATH para concatenar valores # O FOR XML PATH pode ser usado para concatenar valores em string. O exemplo abaixo concatena valores em uma string CSV:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Expressões de Tabela Comuns</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/sql-server/expressoes-de-tabela-comuns/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/sql-server/expressoes-de-tabela-comuns/</guid>
      <description>Sintaxe # WITH cte_name [(column_name_1, column_name_2, &amp;hellip;)] AS (cte_expression) É necessário separar um CTE da instrução anterior com um caractere ponto e vírgula (;).
ou seja, ;WITH CommonTableName (...) SELECT ... FROM CommonTableName ...
O escopo de um CTE é um único lote e apenas a jusante de sua definição. Um lote pode conter vários CTEs e um CTE pode fazer referência a outro CTE definido anteriormente no lote, mas um CTE não pode fazer referência a outro CTE definido posteriormente no lote.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
