<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de ipython on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/ipython/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de ipython on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/ipython/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comenzando con ipython</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ipython/comenzando-con-ipython/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ipython/comenzando-con-ipython/</guid>
      <description>Instalación y uso # Al igual que el shell interactivo python incorporado, IPython es un shell REPL (Read-Evaluate-Print Loop), con una variedad de características que lo hacen más agradable de usar durante el día. desarrollo Python actual que el shell REPL integrado.
Instalación # Para instalarlo:
pip install ipython O, a través de Anaconda:
# To install into the active environment: $ conda install ipython # Or, to create a new environment with IPython installed: $ conda create -n &amp;lt;env_name&amp;gt; ipython O, a través de En Thought Canopy:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>magias</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ipython/magias/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ipython/magias/</guid>
      <description>IPython amplía Python con un conjunto de comandos llamados magics. Estas son funciones especiales cuyos nombres comienzan con un % que son reconocidas por el shell de IPython. Las magias cuyo nombre comienza con un solo % toman como argumento el resto de la línea y se denominan magias de línea. Las magias que comienzan con un signo de doble porcentaje &amp;lsquo;%%&amp;rsquo; toman un argumento de varias líneas y se denominan magias de celdas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atajos, consejos y trucos de IPython</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ipython/atajos-consejos-y-trucos-de-ipython/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ipython/atajos-consejos-y-trucos-de-ipython/</guid>
      <description>IPython (y Jupyter Notebook) define un significado especial para el guión bajo. Siempre contiene la salida más reciente. Esto resulta útil cuando se procesan datos en varios pasos. Esto se demuestra en el ejemplo anterior. Para limpiar el texto, se ejecuta a través de algunas expresiones regulares y luego se normaliza antes de dividirlo. Fuera de IPython, cada resultado tendría que almacenarse en una nueva variable o los pasos anidados. En IPython, a menudo exploramos y realizamos un seguimiento de las variables o reproducir una larga serie de llamadas anidadas es tedioso.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
