<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutoriel nsis on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/nsis/</link>
    <description>Recent content in Tutoriel nsis on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/nsis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Premiers pas avec nsis</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/nsis/premiers-pas-avec-nsis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/nsis/premiers-pas-avec-nsis/</guid>
      <description>Installation ou configuration # Le programme d&amp;rsquo;installation de NSIS peut être téléchargé à partir de http://nsis.sourceforge.net/Download. Un exe de 1,6 Mo sera téléchargé. Vous pouvez l&amp;rsquo;installer à l&amp;rsquo;aide de l&amp;rsquo;assistant. Lors de l&amp;rsquo;installation, il existe des options pour installer
1. Full: Installs all the components 2. Lite: Basic and only essential components from the UI 3. Minimal: The NSIS core files only. 4. Custom: It&#39;s up to us to install whichever components that we need.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enregistrement des bibliothèques (RegDLL)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/nsis/enregistrement-des-bibliotheques-regdll/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/nsis/enregistrement-des-bibliotheques-regdll/</guid>
      <description>En bref, une DLL est une collection de petit code exécutable, qui peut être appelée en cas de besoin par un programme en cours d&amp;rsquo;exécution. La DLL permet à l&amp;rsquo;exécutable de communiquer avec un périphérique spécifique tel qu&amp;rsquo;une imprimante ou peut contenir du code pour effectuer un certain nombre de fonctions particulières. Comme il existe plusieurs méthodes d&amp;rsquo;implémentation pour ce faire, dans cette rubrique, je vais vous montrer comment enregistrer et désenregistrer toute DLL demandée par votre application.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Point net</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/nsis/point-net/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/nsis/point-net/</guid>
      <description>Lorsque le .NET Framework est installé sur un ordinateur, le programme d&amp;rsquo;installation de .NET écrit les clés de registre une fois l&amp;rsquo;installation réussie. Vous pouvez tester si .NET Framework 4.5 ou version ultérieure est installé en vérifiant la clé de registre HKLM\SOFTWARE\Microsoft\NET Framework Setup\NDP\v4\Full pour une valeur DWORD nommée Release. L&amp;rsquo;existence de cette clé indique que .NET Framework 4.5 ou version ultérieure a été installé sur cet ordinateur.
[Valeurs .NET][2] # Vous trouverez ci-dessous un tableau qui montre le numéro de version correspondant à la valeur DWORD dans la clé Release.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prestations de service</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/nsis/prestations-de-service/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/nsis/prestations-de-service/</guid>
      <description>Lors de l&amp;rsquo;installation d&amp;rsquo;un nouveau programme ou de la mise à jour d&amp;rsquo;une installation, il est recommandé d&amp;rsquo;arrêter une application installée et tout ce qui s&amp;rsquo;y rapporte avant d&amp;rsquo;écraser l&amp;rsquo;un de ses fichiers. Il en va de même pour les services. Nous devons nous assurer que le service exécuté localement (le cas échéant) est arrêté avant de pouvoir installer ou mettre à niveau notre programme. Dans cette rubrique, je vais partager quelques macros allant de la création d&amp;rsquo;un service à l&amp;rsquo;interrogation d&amp;rsquo;un service en passant par la suppression d&amp;rsquo;un service.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
