<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de un marco on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/aframe/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de un marco on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/aframe/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con un marco</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/aframe/primeros-pasos-con-un-marco/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/aframe/primeros-pasos-con-un-marco/</guid>
      <description>Empezando # ¡A-Frame se puede desarrollar a partir de un archivo HTML simple sin tener que instalar nada! Una excelente manera de probar A-Frame para remezclar el ejemplo de inicio en Glitch, un editor de código en línea que aloja e implementa instantáneamente de forma gratuita. O crea un archivo .html e incluye A-Frame en el head:
&amp;lt;html&amp;gt; &amp;lt;head&amp;gt; &amp;lt;script src=&amp;quot;https://aframe.io/releases/0.5.0/aframe.min.js&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/script&amp;gt; &amp;lt;/head&amp;gt; &amp;lt;body&amp;gt; &amp;lt;a-scene&amp;gt; &amp;lt;a-box position=&amp;quot;-1 0.5 -3&amp;quot; rotation=&amp;quot;0 45 0&amp;quot; color=&amp;quot;#4CC3D9&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/a-box&amp;gt; &amp;lt;a-sphere position=&amp;quot;0 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cursores</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/aframe/cursores/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/aframe/cursores/</guid>
      <description>El componente de cursor nos permite interactuar con entidades haciendo clic y mirando.
Sintaxis # &amp;lt;un cursor de entidad=&amp;quot;&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/un-cursor&amp;gt; &amp;lt;un-cursor&amp;gt;&amp;lt;/un-cursor&amp;gt; Parámetros # Propiedad Descripción fusible Si el cursor está basado en fusibles. Valor predeterminado: falso en el escritorio, verdadero en el móvil fusibleTiempo de espera Cuánto tiempo esperar (en milisegundos) antes de activar un evento de clic basado en fusibles. Valor predeterminado: 1500 El cursor es una aplicación específica del componente raycaster en el sentido de que</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Controles (componente)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/aframe/controles-componente/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/aframe/controles-componente/</guid>
      <description>Los controladores son vitales para sumergir a las personas en una aplicación de realidad virtual. El potencial de la realidad virtual no se alcanza sin ellos, es decir, controladores que proporcionan seis grados de libertad (6DoF). Con los controladores, las personas pueden acercarse y moverse por la escena e interactuar con los objetos con las manos.
A-Frame proporciona componentes para controladores en todo el espectro compatibles con sus respectivos navegadores WebVR a través de Gamepad Web API.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>emisores de rayos (componente)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/aframe/emisores-de-rayos-componente/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/aframe/emisores-de-rayos-componente/</guid>
      <description>El componente raycaster realiza pruebas generales de intersección con un raycaster. Raycasting es el método de extender una línea desde un origen hacia una dirección y verificar si esa línea se cruza con otras entidades. El componente raycaster es un contenedor sobre el raycaster three.js. Comprueba las intersecciones en un intervalo determinado en una lista de objetos y emitirá eventos en la entidad cuando detecte intersecciones o se eliminen (es decir, cuando el emisor de rayos ya no esté disponible).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cámara</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/aframe/camara/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/aframe/camara/</guid>
      <description>El componente de la cámara define desde qué perspectiva el usuario ve la escena. La cámara suele estar emparejada con componentes de control que permiten que los dispositivos de entrada muevan y giren la cámara.
Sintaxis # &amp;lt;cámara de una entidad&amp;gt;&amp;lt;/una entidad&amp;gt; &amp;lt;una-cámara&amp;gt;&amp;lt;/una-cámara&amp;gt; Parámetros # Propiedad Descripción activo Si la cámara es la cámara activa en una escena con más de una cámara. lejos Un trozo de cámara lejos recortando claramente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entidades &lt;a-entidad&gt;</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/aframe/entidades-a-entidad/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/aframe/entidades-a-entidad/</guid>
      <description>A-Frame representa una entidad a través del elemento &amp;lt;a-entity&amp;gt;. Como se define en el patrón entidad-componente-sistema, las entidades son objetos de marcador de posición a los que conectamos componentes para proporcionarles apariencia, comportamiento y funcionalidad.
Sintaxis # &amp;lt;a-entity&amp;gt; // Considere la siguiente entidad. Por sí mismo, no tiene apariencia, comportamiento o funcionalidad. No hace nada: &amp;lt;a-entity geometric=&amp;quot;primitive: box&amp;quot; material=&amp;quot;color: red&amp;quot;&amp;gt; // Podemos adjuntarle componentes para hacer que renderice o haga algo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>luz (componente)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/aframe/luz-componente/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/aframe/luz-componente/</guid>
      <description>El componente de luz define a la entidad como una fuente de luz. La luz afecta a todos los materiales que no han especificado un modelo de sombreado plano con shader: plano. Tenga en cuenta que las luces son computacionalmente costosas, debemos limitar el número de luces en una escena.
Sintaxis # &amp;lt;a-entity light=&amp;ldquo;color: #AFA; intensidad: 1.5&amp;rdquo; position=&amp;quot;-1 1 0&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/a-entity&amp;gt; &amp;lt;una-luz tipo=&amp;ldquo;punto&amp;rdquo; color=&amp;ldquo;azul&amp;rdquo; posición=&amp;ldquo;0 5 0&amp;rdquo;&amp;gt;&amp;lt;/una-luz&amp;gt; Parámetros # | Parámetros | Detalles | | &amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;- | &amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;ndash; &amp;mdash; | | tipo | Uno de ambiente, direccional, hemisferio, punto, punto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistema de gestión de activos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/aframe/sistema-de-gestion-de-activos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/aframe/sistema-de-gestion-de-activos/</guid>
      <description>A-Frame tiene un sistema de gestión de activos que nos permite colocar nuestros activos en un solo lugar y precargar y almacenar en caché los activos para un mejor rendimiento.
Los juegos y las experiencias ricas en 3D tradicionalmente precargan sus activos, como modelos o texturas, antes de renderizar sus escenas. Esto asegura que los activos no falten visualmente, y esto es beneficioso para el rendimiento para garantizar que las escenas no intenten obtener activos durante la renderización.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Componentes</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/aframe/componentes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/aframe/componentes/</guid>
      <description>En el patrón entidad-componente-sistema, un componente es un fragmento de datos reutilizable y modular que conectamos a una entidad para agregar apariencia, comportamiento y/o funcionalidad.
En A-Frame, los componentes modifican entidades que son objetos 3D en la escena. Mezclamos y componemos componentes para construir objetos complejos. Nos permiten encapsular three.js y código JavaScript en módulos que podemos usar de forma declarativa desde HTML. Los componentes son más o menos análogos a CSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primitivos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/aframe/primitivos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/aframe/primitivos/</guid>
      <description>Los primitivos son simplemente &amp;lt;a-entity&amp;gt;s bajo el capó. Esto significa que las primitivas tienen la misma API que las entidades, como posicionamiento, rotación, escalado y conexión de componentes. A-Frame proporciona un puñado de elementos como &amp;lt;a-box&amp;gt; o &amp;lt;a-sky&amp;gt; llamados primitivos que envuelven el patrón entidad-componente para hacerlo atractivo para los principiantes. . Los desarrolladores también pueden crear sus propias primitivas.
Bajo el capó # Las primitivas actúan como una capa de conveniencia (es decir, azúcar sintáctica) principalmente para recién llegados Tenga en cuenta por ahora que las primitivas son &amp;lt;a-entity&amp;gt;s bajo el capucha que:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
