<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de nsis on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/nsis/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de nsis on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/nsis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con nsis</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/nsis/primeros-pasos-con-nsis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/nsis/primeros-pasos-con-nsis/</guid>
      <description>Instalación o configuración # El instalador de NSIS se puede descargar desde http://nsis.sourceforge.net/Download. Se descargará un exe de 1,6 MB. Puede instalarlo usando el asistente. Durante la instalación hay opciones para instalar
1. Full: Installs all the components 2. Lite: Basic and only essential components from the UI 3. Minimal: The NSIS core files only. 4. Custom: It&#39;s up to us to install whichever components that we need. ¡Hola Mundo! # Código, para ser guardado en „helloworld.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Registro de bibliotecas (RegDLL)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/nsis/registro-de-bibliotecas-regdll/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/nsis/registro-de-bibliotecas-regdll/</guid>
      <description>En resumen, una DLL es una colección de pequeños códigos ejecutables, a los que un programa en ejecución puede llamar cuando lo necesite. La DLL permite que el ejecutable se comunique con un dispositivo específico, como una impresora, o puede contener código para realizar una serie de funciones particulares. Como existen varios métodos de implementación para hacer esto, en este tema le mostraré cómo registrar y cancelar el registro de cualquier DLL que requiera su aplicación; y lo haremos usando la línea de comando RegSrv32.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Punto net</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/nsis/punto-net/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/nsis/punto-net/</guid>
      <description>Cuando se instala .NET Framework en una computadora, el instalador de .NET escribe claves de registro cuando la instalación es exitosa. Puede probar si .NET Framework 4.5 o posterior está instalado comprobando la clave de registro HKLM\SOFTWARE\Microsoft\NET Framework Setup\NDP\v4\Full para un valor DWORD denominado Release. La existencia de esta clave indica que se ha instalado .NET Framework 4.5 o posterior en esa computadora.
Valores .NET # A continuación se muestra un gráfico que muestra el número de versión correspondiente al valor DWORD en la tecla Release.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Servicios</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/nsis/servicios/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/nsis/servicios/</guid>
      <description>Al instalar un nuevo programa o actualizar una instalación, es una buena práctica que detenga una aplicación instalada y cualquier cosa relacionada con ella antes de sobrescribir cualquiera de sus archivos. Lo mismo ocurre con los servicios. Necesitamos estar seguros de que el servicio ejecutado localmente (si lo hay) se detiene antes de que podamos instalar o actualizar nuestro programa. En este tema, compartiré algunas macros que van desde la creación de un servicio hasta la consulta de un servicio y la eliminación de uno por completo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
