<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de arrogancia on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/swagger/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de arrogancia on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/swagger/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comenzando con la arrogancia</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/swagger/comenzando-con-la-arrogancia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/swagger/comenzando-con-la-arrogancia/</guid>
      <description>Introducción - Instalación - Configuración (Desarrollo en Node.js) # Introducción:
Swagger es un conjunto de reglas/especificaciones para un formato que describe las API REST. Proporciona un ecosistema de herramientas potente y activamente desarrollado en torno a esta especificación formal, como generadores y editores de código. La mejor parte de Swagger es que la documentación de métodos, parámetros y modelos está estrechamente integrada en el código del servidor, lo que permite que las API permanezcan siempre sincronizadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>arrogancia-IU</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/swagger/arrogancia-iu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/swagger/arrogancia-iu/</guid>
      <description>Es bueno si tiene una buena cantidad de idea sobre los siguientes componentes:
Conceptos REST WS (JAX-RS) uso de anotaciones Aplicación web Estándares API REST Maven y su dependencia
swagger-ui con camiseta REST WS # Como dice el sitio web oficial de Swagger:
Swagger es definir una interfaz estándar e independiente del lenguaje para las API REST que permita a los humanos y las computadoras descubrir y comprender las capacidades del servicio sin acceso al código fuente, la documentación o a través de la inspección del tráfico de la red.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>zorro primaveral</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/swagger/zorro-primaveral/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/swagger/zorro-primaveral/</guid>
      <description>Anular los mensajes de respuesta predeterminados # Springfox define un conjunto de mensajes de respuesta predeterminados que se aplican a todos los controladores API de forma predeterminada. Esto incluye, p. 201 - Creado y 204 - Sin contenido, así como varias respuestas 40x. Puede haber casos en los que los mensajes de respuesta predeterminados no se apliquen a su API. Tienes que incorporar posibilidades para lidiar con esto:
Puede desactivar el mensaje de respuesta predeterminado y definir uno propio utilizando la anotación @ApiResponses.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
