<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial do sitecore on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/sitecore/</link>
    <description>Recent content in Tutorial do sitecore on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/sitecore/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao sitecore</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/sitecore/introducao-ao-sitecore/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/sitecore/introducao-ao-sitecore/</guid>
      <description>Usando o gerenciador de SIM para instalação # O Sitecore Instance Manager é uma ferramenta de código aberto usada para gerenciar o parque local de instâncias do Sitecore. Você pode instalar, localizar, manter, reinstalar ou excluir produtos Sitecore. Ele também ajuda você a instalar sua instância do sitecore com quaisquer pacotes, módulos do sitecore e a única coisa que você precisa fazer é definir a pasta para o repositório local onde todos os arquivos de instalação são mantidos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sintaxe de consulta do Sitecore</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/sitecore/sintaxe-de-consulta-do-sitecore/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/sitecore/sintaxe-de-consulta-do-sitecore/</guid>
      <description>Nomes de modelo x IDs de modelo x Nomes de item em consultas:
Eu recomendo fortemente que você use IDs de modelo e não nomes de modelo ou nomes de itens em suas consultas. Isso garantirá que suas consultas ainda funcionem, mesmo quando os modelos e/ou itens forem renomeados.
A única exceção a isso é ao trabalhar com modelos OOTB, ao consultar uma estrutura OOTB, por exemplo. /sitecore/content ou /sitecore/system/Marketing Control Panel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Declarações de diagnóstico</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/sitecore/declaracoes-de-diagnostico/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/sitecore/declaracoes-de-diagnostico/</guid>
      <description>Sintaxe # Assert.ArgumentCondition(bool condition, string argumentName, string message) Assert.ArgumentNotNull(argumento de objeto, string argumentName) Assert.ArgumentNotNull(argumento do objeto, Func&amp;lt;string&amp;gt; getArgumentName) Assert.ArgumentNotNullOrEmpty(argumento de ID, string argumentName) Assert.ArgumentNotNullOrEmpty(string argument, string argumentName) Assert.ArgumentNotNullOrEmpty(string argument, Func&amp;lt;string&amp;gt; getArgumentName) Assert.AreEqual(int value1, int value2, string message) Assert.AreEqual(int valor1, int valor2, formato de string, params object[] args) Assert.AreEqual(string valor1, string valor2, string mensagem) Assert.AreEqual(string value1, string value2, string format, params object[] args) Assert.AreEqual(bool value1, bool value2, string message) Assert.AreEqual(bool value1, bool value2, formato de string, params object[] args) Assert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modelos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/sitecore/modelos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/sitecore/modelos/</guid>
      <description>Obter item de modelo do Sitecore por ID # Para obter o item de modelo por ID de modelo.
TemplateItem templateItem = Sitecore.Context.Database.GetTemplate(new ID(&amp;quot;{11111111-1111-1111-1111-111111111111}&amp;quot;)); Obtenha o item de modelo do Sitecore por nome # Insira o nome do modelo para obter o modelo usando o método GetTemplate.
TemplateItem templateItem = Sitecore.Context.Database.GetTemplate(&amp;quot;NameOfTheTemplate&amp;quot;); </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configuração do índice</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/sitecore/configuracao-do-indice/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/sitecore/configuracao-do-indice/</guid>
      <description>Configuração de campo # Ao adicionar campos personalizados a um índice do Lucene, você pode adicionar novos campos ao índice usando a seguinte configuração:
&amp;lt;configuration ref=&amp;quot;contentSearch/indexConfigurations/defaultLuceneIndexConfiguration&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;indexAllfields&amp;gt;false&amp;lt;/indexAllfields&amp;gt; &amp;lt;fieldNames hint=&amp;quot;raw:AddFieldByFieldName&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;field fieldName=&amp;quot;title&amp;quot; storageType=&amp;quot;YES&amp;quot; indexType=&amp;quot;TOKENIZED&amp;quot; vectorType=&amp;quot;NO&amp;quot; boost=&amp;quot;1f&amp;quot; type=&amp;quot;System.String&amp;quot; settingType=&amp;quot;Sitecore.ContentSearch.LuceneProvider.LuceneSearchFieldConfiguration, Sitecore.ContentSearch.LuceneProvider&amp;quot;/&amp;gt; &amp;lt;/fieldNames&amp;gt; &amp;lt;/configuration&amp;gt; Um campo tem algumas propriedades possíveis:
tipo de armazenamento indexType vetorType aumentar Esses campos estão diretamente relacionados ao conteúdo da classe Sitecore.ContentSearch.LuceneProvider.LuceneSearchFieldConfiguration. Se refletirmos os valores dessa classe, podemos ver seus possíveis valores, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Procurar</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/sitecore/procurar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/sitecore/procurar/</guid>
      <description>A pesquisa do Sitecore é construída sobre o Lucene, oferecendo a capacidade de criar recursos de pesquisa muito rápidos para o seu site. Em vez de consultar um banco de dados centralizado (como o SQL DB do Sitecore), ele consulta os arquivos de índice do Lucene que são armazenados no sistema de arquivos físico do servidor web. O Sitecore fornece uma camada de abstração sobre a API Lucene.NET, incluindo um provedor LINQ que torna a escrita de consultas Lucene um processo simples e familiar para desenvolvedores .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Itens</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/sitecore/itens/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/sitecore/itens/</guid>
      <description>Sintaxe # Database.GetItem(ID itemId) Database.GetItem(ID itemId, idioma do idioma) Database.GetItem(ID itemId, idioma do idioma, versão da versão) Database.GetItem(caminho da string) Database.GetItem(caminho da string, idioma do idioma) Database.GetItem (caminho da string, idioma do idioma, versão da versão) A maioria dos exemplos acima usa Sitecore.Context.Database para buscar itens. Lembre-se de que a maioria das implementações do Sitecore tem vários bancos de dados de conteúdo, portanto, é importante usar o banco de dados correto para buscar seu item.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Segurança</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/sitecore/seguranca/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/sitecore/seguranca/</guid>
      <description>O Sitecore oferece duas maneiras de acessar itens que o usuário de contexto não tem permissão para acessar. A maneira preferida é usar a classe UserSwitcher para alterar temporariamente o usuário que será usado para acessar o item. A razão pela qual isso é preferível é porque você ainda pode ter permissões em vigor para a conta de usuário que está sendo utilizada.
A alternativa é usar a classe SecurityDisabler. Isso executa a ação sem nenhuma restrição de segurança.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Automação de engajamento</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/sitecore/automacao-de-engajamento/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/sitecore/automacao-de-engajamento/</guid>
      <description>A automação do Sitecore oferece ao profissional de marketing a possibilidade de criar fluxos de trabalho de marketing que colocarão o usuário em diferentes estados no site.
O exemplo de uso de automação pode ser fluxo de trabalho de registro (registrado, confirmado, logado) ou fluxo de trabalho de compra (novo pedido, produtos adicionados, detalhes de pagamento, compra concluída).
Obtenha o contato por nome de usuário # ContactManager contactManager = Factory.CreateObject(&amp;quot;tracking/contactManager&amp;quot;, true) as ContactManager; Contact contact = contactManager.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unicórnio</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/sitecore/unicornio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/sitecore/unicornio/</guid>
      <description>Unicorn é um utilitário para Sitecore que resolve o problema de mover modelos, renderizações e outros itens de banco de dados entre instâncias do Sitecore. Isso se torna problemático quando os desenvolvedores têm suas próprias instâncias locais - os pacotes são propensos a erros e tendem a ser esquecidos no caminho para a produção. O Unicorn resolve esse problema gravando cópias serializadas de itens do Sitecore no disco junto com o código - dessa forma, uma cópia dos itens de banco de dados necessários para uma determinada base de código o acompanha no controle de origem.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
