<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>vhdl Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/vhdl/</link>
    <description>Recent content in vhdl Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/vhdl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>vhdl&#39;ye başlarken</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/vhdl/vhdlye-baslarken/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/vhdl/vhdlye-baslarken/</guid>
      <description>Sinyallere karşı değişkenler, VHDL&amp;rsquo;nin simülasyon semantiğine kısa bir genel bakış # Bu örnek, VHDL dilinin en temel yönlerinden biriyle ilgilidir: simülasyon semantiği. VHDL&amp;rsquo;ye yeni başlayanlar için tasarlanmıştır ve birçok ayrıntının atlandığı basitleştirilmiş bir görünüm sunar (ertelenen işlemler, VHDL Prosedürel Arayüzü, paylaşılan değişkenler&amp;hellip;) Gerçek tam anlambilimle ilgilenen okuyucular, Dil Referans Kılavuzuna (LRM) başvurmalıdır.
Sinyaller ve değişkenler # Çoğu klasik zorunlu programlama dili değişkenleri kullanır. Onlar değer kaplarıdır. Bir değişkende bir değeri saklamak için bir atama operatörü kullanılır:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Özetle VHDL kullanan dijital donanım tasarımı</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/vhdl/ozetle-vhdl-kullanan-dijital-donanm-tasarm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/vhdl/ozetle-vhdl-kullanan-dijital-donanm-tasarm/</guid>
      <description>Bu konuda, VHDL ile basit sayısal devreleri doğru şekilde tasarlamak için basit bir yöntem öneriyoruz. Yöntem, grafik blok diyagramlarına ve hatırlaması kolay bir ilkeye dayanmaktadır:
Önce donanımı düşünün, sonra VHDL&amp;rsquo;yi kodlayın
Dilin sentez semantiğini sınırlı bir şekilde anlayan VHDL kullanarak dijital donanım tasarımına yeni başlayanlar için tasarlanmıştır.
VHDL kullanan dijital donanım tasarımı, yeni başlayanlar için bile basittir, ancak bilinmesi gereken birkaç önemli şey ve uyulması gereken küçük bir dizi kural vardır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Korumalı türler</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/vhdl/korumal-turler/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/vhdl/korumal-turler/</guid>
      <description>VHDL 1993&amp;rsquo;ten önce, iki eşzamanlı işlem yalnızca sinyallerle iletişim kurabiliyordu. Yalnızca simülasyon adımları arasında sinyalleri güncelleyen dilin simülasyon semantiği sayesinde, bir simülasyonun sonucu deterministikti: süreçleri yürütmek için simülasyon zamanlayıcısı tarafından seçilen sıraya bağlı değildi.
[Aslında bu %100 doğru değil. İşlemler ayrıca dosya giriş/çıkışlarını kullanarak da iletişim kurabilir. Ancak bir tasarımcı, dosyaları kullanarak determinizmden ödün veriyorsa, bu gerçekten bir hata olamaz.]
Böylece dil güvenliydi. Amacı dışında, deterministik olmayan VHDL modelleri tasarlamak neredeyse imkansızdı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beklemek</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/vhdl/beklemek/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/vhdl/beklemek/</guid>
      <description>Sözdizimi # [SIGNAL1[, SIGNAL2[&amp;hellip;]]]] [CONDITION&amp;rsquo;a kadar] [TIMEOUT için] bekleyin; Bekle; &amp;ndash; Sonsuz bekleyiş s1, s2&amp;rsquo;de bekleyin; &amp;ndash; s1 veya s2 sinyalleri (veya her ikisi) değişene kadar bekleyin s1 = 15&amp;rsquo;e kadar bekleyin; &amp;ndash; Sinyal s1 değişene ve yeni değeri 15 olana kadar bekleyin 10 ns için s1 = 15 olana kadar bekleyin; &amp;ndash; Sinyal s1 değişene ve yeni değeri en fazla 10 ns için 15 olana kadar bekleyin koşula kadar bekleyin # &amp;lsquo;on &amp;lt;sensitivity_list&amp;gt;&amp;rsquo; ve &amp;lsquo;for &amp;rsquo; yan tümcelerini atlamak mümkündür, örneğin:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Çözünürlük işlevleri, çözülmemiş ve çözülmüş türler</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/vhdl/cozunurluk-islevleri-cozulmemis-ve-cozulmus-turler/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/vhdl/cozunurluk-islevleri-cozulmemis-ve-cozulmus-turler/</guid>
      <description>VHDL türleri çözümlenmemiş veya çözümlenmiş olabilir. Örneğin, &amp;ldquo;std.standard&amp;rdquo; paketi tarafından bildirilen &amp;ldquo;bit&amp;rdquo; türü, &amp;ldquo;ieee.std_logic_1164&amp;rdquo; paketi tarafından bildirilen &amp;ldquo;std_logic&amp;rdquo; türü çözülürken çözülmez.
Türü çözümlenmemiş bir sinyal, birden fazla VHDL işlemi tarafından sürülemez (atanmaz), türü çözümlenen bir sinyal olabilir.
Çözümlenmiş tiplerin kullanımı, amacın gerçekten birden fazla donanım devresi tarafından sürülen bir donanım kablosunu (veya kablo setini) modellemek olduğu durumlara ayrılmalıdır. İhtiyaç duyulan tipik bir durum, bir belleğin çift yönlü veri yoludur: bellek yazıldığında, veri yolunu çalıştıran yazma aygıtıdır, bellek okunduğunda ise veri yolunu çalıştıran bellektir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>D-Flip-Flop&#39;lar (DFF) ve mandallar</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/vhdl/d-flip-floplar-dff-ve-mandallar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/vhdl/d-flip-floplar-dff-ve-mandallar/</guid>
      <description>D-Flip-Flop&amp;rsquo;lar (DFF) ve mandallar bellek öğeleridir. Bir DFF, girişini saatinin bir veya diğer ucunda (ikisinde de değil) örneklerken, bir mandal etkinleştirmenin bir düzeyinde şeffafken diğerinde ezberler. Aşağıdaki şekil farkı göstermektedir:
DFF&amp;rsquo;leri veya mandalları VHDL&amp;rsquo;de modellemek kolaydır ancak dikkate alınması gereken birkaç önemli husus vardır:
DFF&amp;rsquo;lerin ve mandalların VHDL modelleri arasındaki farklar. Bir sinyalin kenarları nasıl tanımlanır. Senkron veya asenkron set veya resetler nasıl tanımlanır. D-Flip-Flop&amp;rsquo;lar (DFF) # Tüm örneklerde:
&amp;lsquo;clk&amp;rsquo; saattir, &amp;rsquo;d&amp;rsquo; girdidir, q çıktıdır, srst aktif bir yüksek senkron sıfırlamadır, srstn aktif bir düşük senkron sıfırlamadır, &amp;ldquo;arst&amp;rdquo; aktif bir yüksek asenkron sıfırlamadır, &amp;lsquo;arstn&amp;rsquo; aktif bir düşük asenkron sıfırlamadır, sset aktif bir yüksek senkron kümedir, ssetn aktif bir düşük senkron kümedir, &amp;ldquo;aset&amp;rdquo; aktif bir yüksek asenkron kümedir, &amp;ldquo;asetn&amp;rdquo; etkin bir düşük eşzamansız kümedir Tüm sinyaller &amp;ldquo;ieee.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Statik Zamanlama Analizi - bir tasarımın zamanlamada başarısız olması ne anlama gelir?</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/vhdl/statik-zamanlama-analizi---bir-tasarmn-zamanlamada-basarsz-olmas-ne-anlama-gelir/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/vhdl/statik-zamanlama-analizi---bir-tasarmn-zamanlamada-basarsz-olmas-ne-anlama-gelir/</guid>
      <description>Zamanlama nedir? # Zamanlama kavramı, VHDL&amp;rsquo;den çok parmak arası terliklerin fiziğiyle ilgilidir, ancak donanım oluşturmak için VHDL kullanan herhangi bir tasarımcının bilmesi gereken önemli bir kavramdır.
Dijital donanım tasarlarken, genellikle senkronize mantık oluşturuyoruz. Bu, verilerimizin, muhtemelen aralarında bazı kombinatoryal mantıkla, flip-flop&amp;rsquo;tan flip-flop&amp;rsquo;a geçtiği anlamına gelir. Bir kombinatoryal fonksiyon içeren senkron mantığın en temel diyagramı aşağıda gösterilmiştir:
Önemli bir tasarım hedefi belirleyici işlemdir. Bu durumda, eğer flop A&amp;rsquo;nın Q çıkışı saat kenarı oluştuğunda &amp;lsquo;1&amp;rsquo; mantığını sunuyorsa, flop B&amp;rsquo;nin Q çıkışının istisnasız her seferinde &amp;lsquo;0&amp;rsquo; mantığını sunmaya başlamasını bekleriz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yorumlar</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/vhdl/yorumlar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/vhdl/yorumlar/</guid>
      <description>Herhangi bir uygun programlama dili yorumları destekler. VHDL&amp;rsquo;de özellikle önemlidirler çünkü orta derecede karmaşık olsa bile bir VHDL kodunu anlamak sıklıkla zordur.
Tek satırlık yorumlar # Tek satırlık bir açıklama iki tire (`&amp;ndash;&amp;rsquo;) ile başlar ve satırın sonuna kadar uzanır. Örnek :
-- This process models the state register process(clock, aresetn) begin if aresetn = &#39;0&#39; then -- Active low, asynchronous reset state &amp;lt;= IDLE; elsif rising_edge(clock) then -- Synchronized on the rising edge of the clock state &amp;lt;= next_state; end if; end process; Sınırlandırılmış yorumlar # VHDL 2008&amp;rsquo;den başlayarak, bir yorum birkaç satıra da yayılabilir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hatıralar</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/vhdl/hatralar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/vhdl/hatralar/</guid>
      <description>Bu, tek bağlantı noktalı ve çift bağlantı noktalı bellekleri kapsar.
Sözdizimi # Sabit genişlik ve derinlik için hafıza tipi.
type MEMORY_TYPE is array (0 to DEPTH-1) of std_logic_vector(WIDTH-1 downto 0); Değişken derinlik ve sabit genişlik için bellek tipi.
type MEMORY_TYPE is array (natural range &amp;lt;&amp;gt;) of std_logic_vector(WIDTH-1 downto 0); Vardiya kaydı # Genel uzunluktaki bir kaydırma kaydı. Seri giriş ve seri çıkış ile.
library ieee; use ieee.std_logic_1164.all; use ieee.numeric_std.all; entity SHIFT_REG is generic( LENGTH: natural := 8 ); port( SHIFT_EN : in std_logic; SO : out std_logic; SI : in std_logic; clk : in std_logic; rst : in std_logic ); end entity SHIFT_REG; architecture Behavioral of SHIFT_REG is signal reg : std_logic_vector(LENGTH-1 downto 0) := (others =&amp;gt; &#39;0&#39;); begin main_process : process(clk) is begin if rising_edge(clk) then if rst = &#39;1&#39; then reg &amp;lt;= (others =&amp;gt; &#39;0&#39;); else if SHIFT_EN = &#39;1&#39; then --Shift reg &amp;lt;= reg(LENGTH-2 downto 0) &amp;amp; SI; else reg &amp;lt;= reg; end if; end if; end if; end process main_process; SO &amp;lt;= reg(LENGTH-1); end architecture Behavioral; Paralel çıkış için,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>değişmezler</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/vhdl/degismezler/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/vhdl/degismezler/</guid>
      <description>Bu, VHDL&amp;rsquo;de değişmezler olarak adlandırılan sabitlerin nasıl belirleneceğini içerir.
Sayısal değişmezler # 16#A8# -- hex 2#100# -- binary 2#1000_1001_1111_0000 -- long number, adding (optional) _ (one or more) for readability 1234 -- decimal Numaralandırılmış değişmez # type state_t is (START, READING, WRITING); -- user-defined enumerated type </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
