<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tutorial bitbucket on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/bitbucket/</link>
    <description>Recent content in tutorial bitbucket on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/bitbucket/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao bitbucket</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/bitbucket/introducao-ao-bitbucket/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/bitbucket/introducao-ao-bitbucket/</guid>
      <description>Introdução ao Bitbucket - Crie uma conta # Crie a sua conta aqui
Acesse https://bitbucket.org/ Clique em Começar no canto superior direito Digite seu endereço de e-mail e clique em continuar Digite seu nome completo, senha e código de verificação. Então clique em Continuar Um e-mail será enviado a você para verificar se você criou sua conta Depois disso, você agora tem uma conta no Bitbucket e pode fazer login nela</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adicionar colaboradores a um repositório</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/bitbucket/adicionar-colaboradores-a-um-repositorio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/bitbucket/adicionar-colaboradores-a-um-repositorio/</guid>
      <description>Como adicionar usuários e grupos a um repositório Bitbucket existente # Vá para o repositório Bitbucket ao qual você deseja adicionar usuários. À esquerda, vá para Configurações (o último ícone no canto inferior esquerdo). Selecione Acesso de usuários e grupos. Em Usuários, comece a digitar o nome ou endereço de e-mail do usuário que você deseja adicionar. Selecione o privilégio que deseja conceder a esse usuário (Read, Write ou Admin). Clique em Adicionar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criar problema no Bitbucket</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/bitbucket/criar-problema-no-bitbucket/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/bitbucket/criar-problema-no-bitbucket/</guid>
      <description>Ative o rastreador de problemas no Bitbucket # Vá para o repositório para o qual você deseja criar o problema, algo como: https://bitbucket.org//&amp;lt;repo_name&amp;gt;/ Vá para a configuração, canto inferior esquerdo Selecione Rastreador de problemas em Problemas Selecione o tipo de rastreador de problemas que você deseja ativar (sem rastreamento de problemas, privado ou público) Clique em salvar Agora o rastreador de problemas está habilitado para seu repositório</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adicionar comentários a commits no Bitbucket</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/bitbucket/adicionar-comentarios-a-commits-no-bitbucket/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/bitbucket/adicionar-comentarios-a-commits-no-bitbucket/</guid>
      <description>Adicionando comentário a um commit no Bitbucket # Vá para o repositório, por exemplo: https://bitbucket.org/username/repo_name/ No menu à esquerda, escolha commits Selecione o commit ao qual você deseja adicionar comentários Nos arquivos selecionados relacionados a esse commit, clique no pequeno sinal + que aparece próximo aos números das linhas Uma pequena janela aparecerá para inserir o texto Clique em comentário </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criar um novo repositório</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/bitbucket/criar-um-novo-repositorio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/bitbucket/criar-um-novo-repositorio/</guid>
      <description>Crie um novo repositório no site do Bitbucket # Acesse https://bitbucket.org/dashboard/overview Faça login na sua conta Bitbucket Escolha repositórios no menu superior e escolha Criar repositório Escolha o proprietário, insira o nome do repositório e selecione se deseja tê-lo como repositório público ou privado Escolha o tipo de repositório (Git ou Mercurial) Abra as configurações avançadas e insira as informações que achar apropriadas para o seu projeto Em seguida, selecione criar repositório Agora você tem um repositório em branco criado para você</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Importar repositório para o Bitbucket</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/bitbucket/importar-repositorio-para-o-bitbucket/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/bitbucket/importar-repositorio-para-o-bitbucket/</guid>
      <description>Importar repositório existente para o Bitbucket # Vá para o repositório que você deseja clonar (algo como: https://bitbucket.org/username/repo) No menu superior, escolha Repositório -&amp;gt; Importar repositório Na seção Repositório antigo, insira a fonte (CodePlex, Git, Google Code, Mercurial, Source Code, Subversion) e o URL Na seção Novo repositório, insira o Proprietário, o nome do repositório, o nível de acesso (nota: cada uma das fontes do passo 3 tem entradas diferentes que precisam ser adicionado, em nosso exemplo, estamos focando apenas no Git)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramificação no Bitbucket</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/bitbucket/ramificacao-no-bitbucket/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/bitbucket/ramificacao-no-bitbucket/</guid>
      <description>Criando um branch no Bitbucket # Vá para o repositório, por exemplo: https://bitbucket.org/username/repo_name/ No menu à esquerda, escolha branches No lado direito da página de ramificações, selecione Criar ramificação Uma janela pop-up aparecerá, selecione Branch from e digite a nova branch que você deseja criar na caixa de texto Branch name Clique em criar Uma nova filial será criada
Excluir uma ramificação no Bitbucket # Vá para o repositório, por exemplo: https://bitbucket.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clonar repositório existente</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/bitbucket/clonar-repositorio-existente/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/bitbucket/clonar-repositorio-existente/</guid>
      <description>Clonando um repositório Git # Vá para o repositório que você deseja clonar (algo como: https://bitbucket.org/username/repo) No lado esquerdo, clique em &amp;hellip; e escolha Clone Uma pequena janela aparecerá, copie a url (algo como: git clone https://hamzawey@bitbucket.org/hamzawey/vm_dop_experiment.git) Abra uma janela de terminal na máquina em que deseja clonar esse projeto to Navegue da linha de comando até o local em que deseja clonar o projeto e digite o comando copiado na etapa 3 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
