<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de shell seguro on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/ssh/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de shell seguro on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/ssh/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con Secure Shell</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ssh/primeros-pasos-con-secure-shell/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ssh/primeros-pasos-con-secure-shell/</guid>
      <description>Creando tu clave SSH # Puede crear su clave ssh usando ssh-keygen, es un programa que forma parte de la instalación de ssh. Para hacerlo simplemente ejecútelo y siga las instrucciones en pantalla.
Aquí hay un ejemplo:
$ ssh-keygen Generating public/private rsa key pair. El directorio predeterminado donde se guardará su par de claves ssh está dentro de la carpeta .ssh en su directorio de inicio (puede cambiar esto especificando una ruta válida) y el nombre predeterminado para el par de claves es id_rsa para la clave privada y id_rsa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Depuración de problemas de ssh</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ssh/depuracion-de-problemas-de-ssh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ssh/depuracion-de-problemas-de-ssh/</guid>
      <description>Conexión denegada # Se producirá un error de &amp;ldquo;Conexión rechazada&amp;rdquo; si su cliente envía una solicitud de conexión a un host de servidor remoto y el host remoto responde que se niega a aceptar la solicitud. El error &amp;ldquo;Conexión rechazada&amp;rdquo; esencialmente significa que la computadora no acepta conexiones a la dirección IP y el puerto solicitados.
La &amp;ldquo;conexión rechazada&amp;rdquo; puede deberse a un cortafuegos que bloquea las solicitudes de conexión. Un cortafuegos que está configurado para bloquear las conexiones a un punto final en particular puede configurarse para eliminar las solicitudes de conexión, en cuyo caso el cliente nunca obtendrá una respuesta y eventualmente se agotará el tiempo de espera.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Túneles inversos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ssh/tuneles-inversos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ssh/tuneles-inversos/</guid>
      <description>OpenSSH # La creación de un túnel ssh inverso requiere solo un cambio -R al comando original.
Línea de comando # Supongamos que se está conectando a example.com como un usuario invitado mediante el comando ssh guest@example.com. La apertura del túnel inverso puede verse así:
ssh -R 2222:localhost:22 guest@example.com Abrirá un puerto 2222 en el servidor remoto (solo interfaz de bucle invertido) y cada conexión a este puerto se reenviará al servidor ssh de su computadora local (puerto 22).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comandos remotos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ssh/comandos-remotos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ssh/comandos-remotos/</guid>
      <description>Comandos interactivos y basados ​​en pantalla # Muchos comandos y programas en el lado remoto están basados ​​en pantalla (por ejemplo, mc) o necesitan solicitar una contraseña (por ejemplo, sudo), para poder ejecutar este tipo de programas, puede usar la opción -t.
ssh -t alice@example.com sudo ls / [sudo] contraseña para alice:
bin root dev etc home lib mnt opt ​​proc root run usr var
Hola Mundo # Para enviar un comando remoto a través de SSH (el servidor SSH debe estar ejecutándose en el host remoto), simplemente puede escribir el comando después de usuario@máquina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabajando con claves ssh</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ssh/trabajando-con-claves-ssh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ssh/trabajando-con-claves-ssh/</guid>
      <description>Convertir PPK (tecla PuTTY) a formato OpenSSH # Es posible que reciba de su compañero una clave privada en formato PPK, lo que parece que no funciona en OpenSSH (línea de comando ssh). El cliente solicitará la frase de contraseña debido al [error de OpenSSH] (https://bugzilla.mindrot.org/show_bug.cgi?id=2522).
$ ssh -i mykey.ppk example.com Enter passphrase for mykey.ppk: Debe convertir la clave al formato OpenSSH usando PuTTYgen (versión de línea de comandos):
puttygen mykey.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matar sesión SSH que no responde</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ssh/matar-sesion-ssh-que-no-responde/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ssh/matar-sesion-ssh-que-no-responde/</guid>
      <description>A veces, su sesión SSH deja de responder. Puedes salir fácilmente de esa sesión usando el siguiente truco.
Terminar una sesión SSH usando el carácter Escape # Por defecto, el carácter de escape es ~.
Simplemente continúe y escriba ~. en su sesión SSH abierta.
Después de presionar Enter, su sesión terminará inmediatamente.
Continúe y pruébelo en cualquier sesión, funciona independientemente de la capacidad de respuesta de su sesión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Administrar archivos remotos a través de ssh</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ssh/administrar-archivos-remotos-a-traves-de-ssh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ssh/administrar-archivos-remotos-a-traves-de-ssh/</guid>
      <description>este tema debe describir varias formas de usar ssh como una forma segura de administrar archivos en máquinas remotas
Montaje de directorio remoto a través de ssh # Puede montar un directorio remoto a través de ssh usando sshfs. Sshfs no viene de forma predeterminada en Ubuntu, por lo que primero debe instalarlo usando sudo apt-get install sshfs. Luego puede montar el directorio remoto en su máquina local de esta manera</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
