<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutoriel sparql on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/sparql/</link>
    <description>Recent content in Tutoriel sparql on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/sparql/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Débuter avec sparql</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/sparql/debuter-avec-sparql/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/sparql/debuter-avec-sparql/</guid>
      <description>Premiers pas avec un point de terminaison SPARQL # Un moteur de requête est requis pour exécuter des requêtes SPARQL sur un ensemble de données. Les moteurs de requête peuvent être intégrés dans des applications ou accessibles à distance. L&amp;rsquo;accès à distance peut se faire via une API spécifique au fournisseur ou via le protocole SPARQL si une implémentation le prend en charge. Cette documentation ne couvrira pas la façon de soumettre des requêtes via des API de fournisseur spécifiques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilisation des balises de langue</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/sparql/utilisation-des-balises-de-langue/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/sparql/utilisation-des-balises-de-langue/</guid>
      <description>Obtenir une balise de langue à partir d&amp;rsquo;un littéral # Les littéraux en RDF peuvent être des chaînes étiquetées de langue. Ces littéraux ont une partie texte ainsi qu&amp;rsquo;une balise de langue. Par exemple, le littéral &amp;ldquo;color&amp;rdquo;@en contient la partie texte &amp;ldquo;color&amp;rdquo; et la balise de langue &amp;ldquo;en&amp;rdquo;. Dans une requête SPARQL, utilisez la fonction [lang][1] pour obtenir la langue d&amp;rsquo;un littéral avec une balise de langue. Si un littéral n&amp;rsquo;a pas de balise de langue, alors lang renvoie la chaîne vide, &amp;quot;&amp;quot;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Travailler avec des graphiques</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/sparql/travailler-avec-des-graphiques/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/sparql/travailler-avec-des-graphiques/</guid>
      <description>Qu&amp;rsquo;est-ce qu&amp;rsquo;un graphe nommé ?
Un identifiant de document de base de données interne (nom) utilisé par un SGBDR conforme à SQL pour partitionner le stockage des relations représentées sous forme de graphes de phrases/instructions RDF.
Pourquoi les graphes nommés sont-ils importants ?
Un graphe nommé est comme une page dans un livre (la base de données) qui contient une collection de paragraphes (collections de phrases). Ainsi, il fournit un mécanisme puissant pour l&amp;rsquo;étendue des requêtes qui évite d&amp;rsquo;avoir à étendre toutes les requêtes de base de données à l&amp;rsquo;ensemble de la base de données.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
