<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de Twilio on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/twilio/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de Twilio on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/twilio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con Twilio</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/twilio/primeros-pasos-con-twilio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/twilio/primeros-pasos-con-twilio/</guid>
      <description>Enviar un mensaje SMS desde un número de EE. UU. # Así es como se envía un mensaje de texto SMS desde un número de EE. UU. utilizando el SDK de Node.js de Twilio.
Primero necesita instalar el cliente Node.js usando:
npm install twilio Luego, tienes que crear una cuenta en su sitio web.
Una vez que tenga una cuenta, necesitará el SID de la cuenta y el token de autenticación que puede encontrar en el panel de control en línea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enviar mensajes en Python</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/twilio/enviar-mensajes-en-python/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/twilio/enviar-mensajes-en-python/</guid>
      <description>Sintaxis # clase twilio.rest.resources.Messages(*args, **kwargs) Parámetros # Parámetro Detalles a (str) El número de teléfono de destino. de_ (str) El número de teléfono que envía este mensaje (debe ser un número de Twilio verificado) cuerpo (str) El mensaje que desea enviar, limitado a 160 caracteres. estado_devolución de llamada Una URL que Twilio publicará cuando se procese su mensaje. application_sid (cadena) El sid de 34 caracteres de la aplicación que Twilio debe usar para manejar esta llamada telefónica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo enviar un SMS con Ruby</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/twilio/como-enviar-un-sms-con-ruby/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/twilio/como-enviar-un-sms-con-ruby/</guid>
      <description>Uso de la gema Twilio # Esto supone que tiene una cuenta de twilio y ha comprado/reservado un número de teléfono&amp;hellip;
Si está utilizando el paquete, agregue la siguiente línea a su Gemfile para incluir twilio-ruby en su proyecto:
gem &#39;twilio-ruby&#39; de lo contrario, ingrese gem install twilio-ruby en la línea de comando. Es posible que necesite sudo si está utilizando el sistema Ruby y no ruby-env, etc.
y el codigo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo recibir mensajes SMS con Ruby on Rails</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/twilio/como-recibir-mensajes-sms-con-ruby-on-rails/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/twilio/como-recibir-mensajes-sms-con-ruby-on-rails/</guid>
      <description>Uso de la gema Twilio # Suponiendo que tiene una cuenta de Twilio y [credenciales de API] (https://www.twilio.com/console/account/settings), agregue lo siguiente a su Gemfile:
gem &#39;twilio-ruby&#39; Alternativamente, puede gem install twilio-ruby.
Para que Twilio envíe un SMS entrante a una ruta particular en su aplicación, debe configurar la URL de mensajería para su [número de teléfono] (https://www.twilio.com/console/phone-numbers/incoming). Una vez hecho esto, debe configurar una ruta en config/routes.rb:
TwilioSample::Application.routes.draw do resources :messages end Esto crea un conjunto de rutas RESTful (GET /messages para enumerar mensajes, POST /messages para crear un mensaje, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Envía un mensaje SMS usando Bash y cURL</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/twilio/envia-un-mensaje-sms-usando-bash-y-curl/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/twilio/envia-un-mensaje-sms-usando-bash-y-curl/</guid>
      <description>Sintaxis # https://api.twilio.com/{Api versión}/Cuentas/{AccountSid}/Messages.json {cuerpo} Parámetros # Parámetro Detalles {Versión API} Fecha de versión de la API. p.ej. 2010-04-01 {Cuenta Sid} El SID de la cuenta. Arranca CA {cuerpo} Cuerpo con codificación URL que incluye De, Para, Cuerpo y MessagingServiceSid Envíe un solo mensaje usando una identificación de remitente alfanumérica # Se envía una solicitud HTTP POST a una URL con el formato: &amp;ldquo;https://api.twilio.com/2xxx-xx-xx/Accounts/[AccountSid]/Messages.json
El siguiente ejemplo utiliza una cadena alfanumérica como remitente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Envío de mensajes en Node.js</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/twilio/envio-de-mensajes-en-nodejs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/twilio/envio-de-mensajes-en-nodejs/</guid>
      <description>Twilio le permite enviar y recibir mensajes de texto con Node.js utilizando la biblioteca twilio-node para realizar llamadas. Esta guía asume que ya configuró una cuenta con Twilio y tiene el SID de su cuenta y el token de autenticación de la [Consola de Twilio] (www.twilio.com/console).
Parámetros # Parámetro Detalles a Un número de teléfono válido para recibir el mensaje de Un número de Twilio que se le ha asignado cuerpo El cuerpo del mensaje de texto limitado a 1600 caracteres Devolución de llamada de estado Una URL en la que Twilio publica cuando cambia el estado de un mensaje precio max Establecer el precio máximo de un mensaje período de validez El número de segundos que permanecerá el mensaje en la cola de Twilio proporcionar comentarios Valor booleano, cuando se establece en verdadero URL de medios Una URL que contiene un contenido gif, png o jpeg que se enviará con el mensaje 2.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
