<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>aemTutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/aem/</link>
    <description>Recent content in aemTutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/aem/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con aem</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/aem/primeros-pasos-con-aem/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/aem/primeros-pasos-con-aem/</guid>
      <description>Instalación o configuración # AEM se puede instalar como un archivo JAR ejecutable independiente o a través de servidores de aplicaciones web, como JBoss y WebSphere, como un archivo WAR.
requisitos previos # AEM 6.2 necesita como mínimo lo siguiente para funcionar
Entorno de tiempo de ejecución de Java (JRE) 1.8x (64 bits) 5 GB de espacio libre en disco para la instalación 2 GB de RAM Instalación independiente # La instalación independiente es la más sencilla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configuración de AEM como servicio</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/aem/configuracion-de-aem-como-servicio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/aem/configuracion-de-aem-como-servicio/</guid>
      <description>Guía paso a paso sobre cómo configurar AEM como servicio en un servidor Linux.
Configuración de AEM 6.x en CentOS 7 # Requisitos previos # AEM instalado en su servidor. Copie la ruta de la instalación (por ejemplo: /mnt/crx) Inicie AEM (por ejemplo, java -jar cq-quickstart-author-p4502.jar) una vez. Esto generará todas las carpetas necesarias, especialmente /mnt/crx/crx-quickstart/bin que requieren los scripts. Cree un usuario que tendrá acceso al servicio. (por ejemplo: aem) Guía paso por paso # Necesitará acceso de root Crea estos 2 archivos aem</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marcador de activación del árbol</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/aem/marcador-de-activacion-del-arbol/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/aem/marcador-de-activacion-del-arbol/</guid>
      <description>Activar todas las páginas en el JCR comenzando con la página abierta actualmente # Cree un nuevo marcador de navegador, por ejemplo, en Chrome, haga clic en el ícono de estrella a la derecha en la barra de direcciones, asegúrese de que la Carpeta sea Barra de marcadores y luego haga clic en *Editar&amp;hellip; * botón:
En el cuadro de edición que se abre, pegue el siguiente código como URL:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
