<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de Windows on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/windows/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de Windows on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/windows/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con Windows</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/windows/primeros-pasos-con-windows/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/windows/primeros-pasos-con-windows/</guid>
      <description>Información # La historia # Microsoft Windows es un sistema operativo disponible en 137 idiomas, escrito en C, C++ y ensamblador, se puede instalar en las plataformas &amp;ldquo;ARM, IA-32, Itanium, x86-64, DEC Alpha, MIPS, PowerPC&amp;rdquo;.
El primer lanzamiento fue el 20 de noviembre de 1985 como Windows 1.0.
con aproximadamente 2 mil millones de PC (computadora personal), Windows es el sistema operativo más utilizado</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programación de extensiones de menú contextual de archivoscarpetas de escritorio personalizadas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/windows/programacion-de-extensiones-de-menu-contextual-de-archivoscarpetas-de-escritorio-personalizadas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/windows/programacion-de-extensiones-de-menu-contextual-de-archivoscarpetas-de-escritorio-personalizadas/</guid>
      <description>Uso de las entradas del Registro # Esto funciona bien para el menú contextual de clic derecho de un solo nivel. Todo lo que necesita hacer es crear una entrada de registro en Classes Root HKEY_CLASSES_ROOT para una extensión específica. Si desea crear una entrada para todos los tipos de archivos, elija *, de lo contrario, elija una extensión como .pdf, etc.
var regmenu = Registry.ClassesRoot.CreateSubKey(&amp;quot;*\\shell\\hello&amp;quot;); if (regmenu != null) regmenu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Puertos seriales</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/windows/puertos-seriales/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/windows/puertos-seriales/</guid>
      <description>Usar los puertos seriales en Windows puede ser un poco complejo. Con el tiempo, esta sección de documentación explicará todo sobre el uso de DCB, CreateFile(), eventos de puerto y comunicación serial asíncrona.
Listado de todos los puertos seriales. # A menudo es necesario obtener toda la información de los puertos seriales de Windows, es posible que desee darle al usuario una opción de puertos para abrir o verificar si su dispositivo está conectado.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
