<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de Google Cloud Platform on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/google-cloud-platform/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de Google Cloud Platform on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/google-cloud-platform/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con Google Cloud Platform</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/google-cloud-platform/primeros-pasos-con-google-cloud-platform/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/google-cloud-platform/primeros-pasos-con-google-cloud-platform/</guid>
      <description>Instalación o Configuración # Instrucciones detalladas sobre cómo configurar o instalar google-cloud-platform.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevo proyecto con el cliente API de Cloud Resource Manager para Python</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/google-cloud-platform/nuevo-proyecto-con-el-cliente-api-de-cloud-resource-manager-para-python/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/google-cloud-platform/nuevo-proyecto-con-el-cliente-api-de-cloud-resource-manager-para-python/</guid>
      <description>Usaremos Bibliotecas cliente API de Google para Python para esta muestra.
Hay otras bibliotecas. Consulte Explicación de las bibliotecas cliente de Google para obtener más información.
Usaremos la API Cloud Resource Manager para [Crear y administrar proyectos](https://cloud.google.com/resource-manager/docs/ creación-gestión-proyectos).
Empecemos.
Poniendolo todo junto&amp;hellip;
Si siguió los ejemplos anteriores, debería estar en un directorio llamado my_project_folder y, con suerte, contiene un subdirectorio llamado venv.
Asegúrese de que su virtualenv esté activado.
Todo el código se puede colocar en un archivo, llamémoslo create_project.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevo proyecto con el cliente API de Cloud Resource Manager para .NET</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/google-cloud-platform/nuevo-proyecto-con-el-cliente-api-de-cloud-resource-manager-para-net/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/google-cloud-platform/nuevo-proyecto-con-el-cliente-api-de-cloud-resource-manager-para-net/</guid>
      <description>Usaremos Bibliotecas cliente API de Google para .NET para esta muestra.
Hay otras bibliotecas. Consulte Google Explicación de las bibliotecas cliente para obtener más información.
Usaremos la API de Cloud Resource Manager para [Crear y administrar proyectos](https://cloud.google.com/resource-manager/docs/ creación-gestión-proyectos).
Empecemos.
Poniendolo todo junto&amp;hellip;
Deberías tener dos archivos. El primer archivo se llama packages.config o project.json.
Llamemos al segundo archivo Program.cs. Todo el código que se incluyó en las secciones anteriores se puede pegar en un solo método principal:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Motor de aplicaciones de Google</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/google-cloud-platform/motor-de-aplicaciones-de-google/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/google-cloud-platform/motor-de-aplicaciones-de-google/</guid>
      <description>Google App Engine (GAE) es una oferta de plataforma como servicio (PaaS) en Google Cloud Platform, que abstrae la infraestructura para que usted se concentre en el código de su aplicación web. App Engine maneja el escalado automático hacia arriba y hacia abajo de las instancias según demanda para su aplicación web en función de la cantidad de solicitudes.
App Engine está disponible en dos tipos de entornos: estándar y flexible, y es compatible con los siguientes lenguajes de programación: Go, Java, Python, PHP, Node.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Conectar Google Cloud SQL con aplicaciones y herramientas?</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/google-cloud-platform/conectar-google-cloud-sql-con-aplicaciones-y-herramientas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/google-cloud-platform/conectar-google-cloud-sql-con-aplicaciones-y-herramientas/</guid>
      <description>¿Cómo conectar Google Cloud SQL con aplicaciones (como Google App Engine) y herramientas como (mySQL workbench)? # En este documento, veremos cómo crear una instancia de Google Cloud SQL y conectarla en su aplicación Google App Engine y la herramienta de administración de MySQL Workbench.
Google Cloud SQL:
Google Cloud SQL es un servicio de base de datos completamente administrado que facilita la configuración, el mantenimiento, la gestión y la administración de sus bases de datos MySQL relacionales en la nube.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
