<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wiki Çevrimiçi Belgeleri on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/</link>
    <description>Recent content in Wiki Çevrimiçi Belgeleri on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr</language>
    <copyright>Copyright © 2018-2022 Wikiod.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Oct 2021 08:47:36 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Nesne</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/blog/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:49:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/blog/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/contact/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 19:25:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/contact/</guid>
      <description>contact at wikiod.com </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DCMA</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/dcma/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 19:23:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/dcma/</guid>
      <description>Wikiod&amp;rsquo;un orijinal logosuna ek olarak, metin, resim, ses, video, yazılım, programlar ve web sayfası düzeni tasarımı dahil olmak üzere yayınlanan tüm diğer içerik sitenin kayıtlı kullanıcıları tarafından oluşturulur, barındırılır veya çevrimiçi olarak toplanır. WikiOD&amp;rsquo;deki içeriğin çoğu, öncelikle katkıda bulunanlar tarafından yazıldı, düzenlendi ve sürdürüldü.
Wikiod, sanatçı ve içerik sahibi haklarına saygı duyar. 1998 Dijital Binyıl Telif Hakkı Yasası (&amp;ldquo;DMCA&amp;rdquo;) ile uyumlu olduğu iddia edilen ihlal bildirimleriyle işbirliği yapmak bizim görevimizdir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gizlilik Politikası</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/privacy-policy/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 19:23:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/privacy-policy/</guid>
      <description>Bu Gizlilik Politikası, wikiod.com&amp;rsquo;u (&amp;ldquo;Site&amp;rdquo;) ziyaret ettiğinizde veya bir satın alma işlemi yaptığınızda kişisel bilgilerinizin nasıl toplandığını, kullanıldığını ve paylaşıldığını açıklar. Wikiod.com, wikiod.com&amp;rsquo;u kullanan tüm kullanıcıların gizliliğine saygı duyar ve korur. Bu &amp;ldquo;Gizlilik Politikası&amp;rdquo; wikiod.com&amp;rsquo;u kullanımınızla ilgilidir, bu nedenle gizliliğinizi daha iyi korumanıza yardımcı olmak için tamamen okumanızı öneririz.
Uygulama kapsamı # Bu &amp;ldquo;Gizlilik Politikası&amp;rdquo;, platform hizmetlerimiz için geçerlidir. Bu &amp;ldquo;Gizlilik Politikası&amp;rdquo;, platformumuzu ziyaret etmeniz ve/veya platform hizmetlerimizi kullanmak için ilgili müşteride oturum açmanız durumunda geçerlidir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hakkında</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/about/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 19:23:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/about/</guid>
      <description>WikiOD, en yüksek kalitede wiki çevrimiçi belgelerini oluşturmak ve paylaşmak için bir işbirliğidir. Dünyadaki herkesin, onlara eğitimle ilgili tüm konuları öğretebilecek uzman bir öğretmeni olduğunu hayal edin. Sonunda, wikiodumuz akla gelebilecek hemen hemen her konuda doğru talimatlar içermelidir.
Bilginizi WikiOD&amp;rsquo;ye katarak, dünyanın her yerindeki insanların yeni bir şeyler öğrenmesine yardımcı olacaksınız.
Creative Commons Lisanslı # WikiOD, tüm içeriği bir Creative Commons lisansı altında lisanslar. Bu lisans, WikiOD içeriğinin herhangi bir kuruluş veya kişi tarafından herhangi bir ticari amaç için serbestçe kullanılmasına izin verir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kullanım Şartları</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/terms-of-use/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 19:23:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/terms-of-use/</guid>
      <description>Her sitenin yasal Kullanım Koşulları vardır. Bu sayfanın alt kısmında &amp;ldquo;Kullanım Koşulları Sözleşmemiz&amp;rdquo; yer almaktadır. Okumadan önce, WikiOD topluluğuna yönelik sade İngilizce yönergelerimizi gözden geçirmek isteyebilirsiniz:
Sivil bir grup çalışması # WikiOD, harika bir kaynak yaratmak için bir grup çalışmasıdır: ücretsiz nasıl yapılır eğitimleri. Yazınızın başkaları tarafından değiştirilmesini, yapıcı bir şekilde eleştirilmesini veya iyileştirilmesini beklemelisiniz. Değişiklikler, yaklaşımınızın veya yeteneklerinizin bir eleştirisi olarak değil, iyileştirme ruhu içinde görülmelidir. Öte yandan, başka birinin çalışmasını düzenlerken her zaman arkadaş canlısı, medeni ve destekleyici olun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sorumluluk Reddi</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/disclaimers/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 19:23:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/disclaimers/</guid>
      <description>Telif Hakkı Bilgileri # wikiOD&amp;rsquo;nin orijinal logosuna ek olarak, metin, resim, ses, video, yazılım, programlar ve web sayfası düzeni tasarımı dahil olmak üzere yayınlanan tüm diğer içerik, sitenin kayıtlı kullanıcıları tarafından oluşturulur, barındırılır veya çevrimiçi olarak toplanır.
wikiOD.com tarafından sağlanan içerik yalnızca kişisel çalışma, eğitim veya araştırma için kullanılır. İçeriğin doğruluğunu garanti edemeyiz. Bu sitenin içeriğinin kullanımıyla ilgili risklerin bu siteyle hiçbir ilgisi yoktur.
Ziyaretçiler, bu web sitesinde sağlanan içerik veya hizmetleri kişisel öğrenme, araştırma veya takdir ve diğer ticari/ticari olmayan veya kâr/kar amacı gütmeyen amaçlarla kullanabilir, ancak aynı zamanda telif hakkı yasası hükümlerine de uymalıdır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/docs/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
