<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de reescritura de mods on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/mod-rewrite/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de reescritura de mods on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/mod-rewrite/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con la reescritura de mods</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/mod-rewrite/primeros-pasos-con-la-reescritura-de-mods/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/mod-rewrite/primeros-pasos-con-la-reescritura-de-mods/</guid>
      <description>Instalación # mod_rewrite debe habilitarse antes de usarse en un servidor Apache.
Debian/Gratis # Ejecute a2enmod rewrite
Luego reinicie Apache con service apache2 restart
Caso general # Agregue o descomente la siguiente línea en el archivo de configuración estática (como httpd.conf):
LoadModule rewrite_module modules/mod_rewrite.so Luego reinicie Apache.
Usando mod_rewrite en el archivo de configuración estática # Agregue la siguiente directiva antes de usar cualquier otra directiva mod_rewrite (RewriteRule, RewriteCond, RewriteBase o RewriteMap).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Directivas proporcionadas por mod-rewrite en Apache 2.4</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/mod-rewrite/directivas-proporcionadas-por-mod-rewrite-en-apache-24/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/mod-rewrite/directivas-proporcionadas-por-mod-rewrite-en-apache-24/</guid>
      <description>Sintaxis # RewriteBase URL-ruta RewriteCond TestString CondPattern RewriteEngine activado|desactivado RewriteMap Nombre del mapa Tipo de mapa: Origen del mapa Opciones de RewriteOptions Sustitución de patrón RewriteRule [banderas] Lista de directivas disponibles en Apache 2.4 # Apache 2.4 proporciona las siguientes 6 directivas a través del módulo mod_rewrite:
Reescribir Base ReescribirCond Motor de reescritura Reescribir Mapa Opciones de reescritura Regla de reescritura Se han eliminado las siguientes directivas, disponibles anteriormente en Apache 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contextos de las reglas de reescritura</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/mod-rewrite/contextos-de-las-reglas-de-reescritura/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/mod-rewrite/contextos-de-las-reglas-de-reescritura/</guid>
      <description>Este tema describe los dos contextos en los que se puede utilizar RewriteRule. En los ejemplos que omiten RewriteEngine on, se supone que esta directiva se ha producido antes de ese ejemplo.
Reglas de reescritura en contexto por directorio # El contexto por directorio es una parte del archivo de configuración estática entre las etiquetas &amp;lt;Directory&amp;gt; y &amp;lt;/Directory&amp;gt;. Todo el contenido de los archivos de configuración dinámica está dentro del contexto por directorio de la carpeta en la que reside el .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reescrituras internas básicas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/mod-rewrite/reescrituras-internas-basicas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/mod-rewrite/reescrituras-internas-basicas/</guid>
      <description>Url elegante para secuencia de comandos php # En este ejemplo, reescribimos las URL del formulario http://example.com/topic/id-seoname en un script php que toma una identificación como entrada. Este ejemplo espera que la regla esté en [contexto &amp;ldquo;por directorio&amp;rdquo;](https://www.wikiod.com/es/mod-rewrite/contextos-de-las-reglas-de-reescritura#Reglas de reescritura en contexto por directorio -directorio-contexto#t=201609120815310071225).
RewriteEngine on RewriteRule ^topic/([0-9]+)-[^/]*/?$ /topics.php?id=$1 [L] En este ejemplo, tema/ es el prefijo común de todos los temas. Le sigue un número que utiliza el script.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
