<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tutorial sharepoint on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/sharepoint/</link>
    <description>Recent content in tutorial sharepoint on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/sharepoint/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao sharepoint</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/sharepoint/introducao-ao-sharepoint/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/sharepoint/introducao-ao-sharepoint/</guid>
      <description>Instalação do SharePoint 2016 para farm de servidor único # Introdução # O SharePoint 2016 é a versão 16 da família de produtos SharePoint. Foi lançado em 4 de maio de 2016. Este exemplo abrange a instalação do SharePoint 2016 usando a configuração de farm de servidor único. Essa configuração abrange os fundamentos da configuração de um farm do SharePoint sem a necessidade de vários servidores. Observe que os cenários cobertos por um farm de servidor único geralmente são limitados a cenários de desenvolvimento e produção muito pequenos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabalhando com JavaScript Client Object Model (JSOM)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/sharepoint/trabalhando-com-javascript-client-object-model-jsom/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/sharepoint/trabalhando-com-javascript-client-object-model-jsom/</guid>
      <description>Fundo
O Modelo de Objeto JavaScript foi introduzido no SharePoint 2010. Ele expõe no lado do cliente muitos dos objetos que anteriormente só eram acessíveis por meio de código do lado do servidor ou por meio de serviços Web dedicados.
Incorporando JavaScript em páginas do SharePoint
No SharePoint 2013, você pode colocar seu JavaScript em uma Web Part do Editor de Scripts.
No SharePoint 2010, você pode usar a propriedade &amp;ldquo;link de conteúdo&amp;rdquo; de uma Web Part do Editor de Conteúdo para vincular a um arquivo HTML que contém seu script incorporado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabalhando com caixas de diálogo modais com JavaScript</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/sharepoint/trabalhando-com-caixas-de-dialogo-modais-com-javascript/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/sharepoint/trabalhando-com-caixas-de-dialogo-modais-com-javascript/</guid>
      <description>Sintaxe # var opções = SP.UI.$create_DialogOptions();
var modalDialog = SP.UI.ModalDialog.showModalDialog(opções);
Parâmetros # opções Propriedade Descrição título Uma string que contém o título da caixa de diálogo URL Uma string que contém o URL da página que aparece na caixa de diálogo. url ou html devem ser especificados. url tem precedência sobre html. html Um elemento HTML a ser exibido na caixa de diálogo. x O deslocamento x da caixa de diálogo como um valor inteiro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabalhando com o modelo de objeto do lado do cliente gerenciado (CSOM)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/sharepoint/trabalhando-com-o-modelo-de-objeto-do-lado-do-cliente-gerenciado-csom/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/sharepoint/trabalhando-com-o-modelo-de-objeto-do-lado-do-cliente-gerenciado-csom/</guid>
      <description>A maioria dos exemplos são de MSDN. Para criar um aplicativo cliente gerenciado .NET que usa o modelo de objeto cliente, você deve definir referências a duas DLLs de biblioteca cliente: Microsoft.SharePoint.Client.dll e Microsoft.SharePoint.Client.Runtime.dll. Você pode encontrá-lo na pasta %ProgramFiles%\Common Files\Microsoft Shared\web server extensions\16\ISAPI ou no servidor SharePoint. ou Instale o Pacote NuGet Microsoft.SharePointOnline.CSOM, que funcionará &amp;ldquo;on prem&amp;rdquo; assim como no SP O365. A maioria das propriedades são propriedades de valor e antes de acessá-las você precisa chamar explicitamente clientContext.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serviços REST</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/sharepoint/servicos-rest/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/sharepoint/servicos-rest/</guid>
      <description>URLs de endpoint do serviço REST A API de acesso do cliente REST foi introduzida pela primeira vez no SharePoint 2010, mas foi bastante expandida no SharePoint 2013. A API REST no [SharePoint 2010](https://msdn.microsoft.com/en-us/library/office/ff521587(v) =office.14).aspx) é acessado através do serviço web ListData na url /_vti_bin/ListData.svc. SharePoint 2013 introduziu os URLs de ponto de extremidade /_api/lists/ e /_api/web, que se comportam de forma ligeiramente diferente .
Os URLs de endpoint acima devem ser precedidos por http://server/site onde server representa o nome do servidor e site representa o nome ou caminho para o site específico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Renderização do lado do cliente do SharePoint 2013</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/sharepoint/renderizacao-do-lado-do-cliente-do-sharepoint-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/sharepoint/renderizacao-do-lado-do-cliente-do-sharepoint-2013/</guid>
      <description>A renderização do lado do cliente (CSR) é um novo conceito introduzido no SharePoint 2013. Ele fornece um mecanismo que permite usar sua própria renderização de saída para um conjunto de controles hospedados em uma página do SharePoint (exibições de lista, formulários de lista e resultados da pesquisa).
A renderização do site do cliente é simplesmente quando os dados são transformados usando o cliente em vez do servidor. Isso significa usar tecnologias do lado do cliente, como HTML e JavaScript, em vez de escrever XSLT.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Principais lançamentos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/sharepoint/principais-lancamentos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/sharepoint/principais-lancamentos/</guid>
      <description>SharePoint 2016 # Número de compilação Descrição Produto 16.0.4366.1000 Atualização cumulativa de abril de 2016 SharePoint Server 2016 16.0.4336.1000 RTM SharePoint Server 2016 16.0.4327.1000 Candidato a Liberação SharePoint Server 2016 16.0.4266.1001 16.0.4306.1002 Beta 2 SharePoint Server 2016 SharePoint 2013 # Número de compilação Descrição 15.0.4623.1001 Junho de 2014 15.0.4631.1001 Julho 2014 15.0.4641.1001 Agosto 2014 15.0.4649.1001 Setembro de 2014 15.0.4659.1001 Outubro 2014 15.0.4667.1000 Novembro de 2014 15.0.4675.1000 Dezembro de 2014 15.0.4693.1001 Fevereiro de 2015 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando um aplicativo hospedado pelo provedor</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/sharepoint/criando-um-aplicativo-hospedado-pelo-provedor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/sharepoint/criando-um-aplicativo-hospedado-pelo-provedor/</guid>
      <description>Configurando o ambiente de desenvolvimento # Para começar com o Desenvolvimento de Aplicativos, precisamos do Visual Studio 2013 ou versão superior. Baixe a última edição da comunidade ou expressão aqui &amp;gt; https://www.visualstudio.com/products/free-developer-offers-vs
Uma vez baixado e instalado
Abra e Clique em criar novo projeto
expandir a seção Office/SharePoint, você deverá ver uma opção para o aplicativo, conforme mostrado abaixo.
Se a opção App não estiver disponível Feche o VS , baixe e instale Microsoft Office Developer Tools https://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabalhando com o modelo de objeto do lado do servidor gerenciado (confiança total)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/sharepoint/trabalhando-com-o-modelo-de-objeto-do-lado-do-servidor-gerenciado-confianca-total/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/sharepoint/trabalhando-com-o-modelo-de-objeto-do-lado-do-servidor-gerenciado-confianca-total/</guid>
      <description>Hierarquia conceitual Na hierarquia conceitual do SharePoint, conjuntos de sites contêm sites, que por sua vez contêm listas. Um conjunto de sites (SPSite) não tem interface de usuário explícita, mas sempre contém um site de nível raiz (acessível por meio da propriedade RootWeb) e possivelmente subsites adicionais nesse site raiz. Um site ou web (SPWeb) tem uma interface do usuário e contém listas/bibliotecas de documentos (SPList), páginas com webparts e itens/documentos (SPListItem).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplicativo do SharePoint</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/sharepoint/aplicativo-do-sharepoint/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/sharepoint/aplicativo-do-sharepoint/</guid>
      <description>Aplicativo hospedado no SharePoint
Referência necessária do site: http://www.letsharepoint.com/what-is-user-information-list-in-sharepoint-2013/
SharePoint 2013: acesse dados de serviço de perfil de usuário usando JSOM no SharePoint 2013​ # SharePoint 2013: acessar dados de serviço de perfil de usuário usando JSOM no SharePoint 2013 ​
Neste artigo, aprenderemos a gerenciar ou acessar o aplicativo User Profile Service (UPS) usando JSOM (Javascript Object Model) e criar um aplicativo básico. Antes de começarmos, vamos passar pela terminologia básica da UPS primeiro.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
