<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>svn Tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/svn/</link>
    <description>Recent content in svn Tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/svn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Começando com svn</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/svn/comecando-com-svn/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/svn/comecando-com-svn/</guid>
      <description>Confirmando suas alterações locais no repositório # Para publicar as alterações que você fez em sua cópia de trabalho, execute o comando svn commit.
IMPORTANTE: revise suas alterações antes de confirmá-las! Use svn status e svn diff para revisar as mudanças. Além disso, certifique-se de estar no caminho correto antes de realizar um commit. Se você atualizou muitos arquivos em vários diretórios, deve estar no nível apropriado para incluir todos eles abaixo de sua localização.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramificação, arquivamento e marcação no Apache Subversion</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/svn/ramificacao-arquivamento-e-marcacao-no-apache-subversion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/svn/ramificacao-arquivamento-e-marcacao-no-apache-subversion/</guid>
      <description>Sintaxe # svn copy [BRANCH-FROM-URL] [BRANCH-TO-URL] -m &amp;lt;COMMIT-LOG-MESSAGE&amp;gt;
svn copy [^/PATH-TO-BRANCH-FROM] [^/PATH-TO-BRANCH-TO] -m &amp;lt;COMMIT-LOG-MESSAGE&amp;gt;
Como você deve ter notado, usamos o comando svn copy para criar branches, tags e prateleiras (vamos pular a menção de tags e prateleiras nos próximos parágrafos). Este é o mesmo comando usado para copiar itens em sua cópia de trabalho e no repositório.
svn copy é usado para ramificação porque ramificação é tecnicamente uma cópia da fonte da qual você copia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Administrando SVN</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/svn/administrando-svn/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/svn/administrando-svn/</guid>
      <description>Criar novo usuário # Para adicionar usuário, use o seguinte comando
htpasswd /etc/subversion/passwd user_name
Especifique user_name com o nome de usuário que você deseja adicionar no comando acima. Ele pedirá para fornecer a senha para o usuário.
Se você está criando o primeiro usuário, você precisa adicionar –c switch no comando acima, que criará o arquivo.
htpasswd -c /etc/subversion/passwd user_name
Você pode verificar a existência do arquivo ou lista de usuários configurados usando o seguinte comando cat /etc/subversion/passwd</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
