<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>jvm Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/jvm/</link>
    <description>Recent content in jvm Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/jvm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>jvm&#39;ye başlarken</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/jvm/jvmye-baslarken/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/jvm/jvmye-baslarken/</guid>
      <description>Kurulum veya Kurulum # Jvm&amp;rsquo;yi kurma veya kurma hakkında ayrıntılı talimatlar.
Paralel GC&amp;rsquo;yi Etkinleştirme # Paralel GC, çöp toplayıcıyı çalıştırırken tüm uygulama iş parçacıklarını durduran Dünyayı Durdur (STW) toplayıcıdır.
Paralel GC tanıtıldığında, yalnızca genç nesil toplayıcıda paralel GC etkinleştirildi ve OldGeneration Collector, tek iş parçacıklı dünyayı durdurma toplayıcıydı, ancak daha sonra Eski Paralel&amp;rsquo;i etkinleştirmek için ayrı bir komut satırı seçeneği getirdi.
Java 6&amp;rsquo;da Paralel GC&amp;rsquo;yi etkinleştirin: -XX:+ParallelOldGC&amp;rsquo;yi Kullan
Java 7u4 ve sonrasında Paralel GC&amp;rsquo;yi etkinleştirin: -XX:+ParalelGC Kullan VEYA -XX:+ParallelOldGC&amp;rsquo;yi Kullan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JVM Yığını</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/jvm/jvm-ygn/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/jvm/jvm-ygn/</guid>
      <description>Maksimum yığın boyutunu ayarlama. # Çoğu JVM&amp;rsquo;nin maksimum yığın boyutunu ayarlama seçeneği vardır;
-Xmx64m -Xmx8g Java 1.0 ila 1.2&amp;rsquo;de kullanabilirsiniz
-mx64m ve bu, geriye dönük uyumluluk için bazı JVM&amp;rsquo;lerde hala mevcuttur (Örneğin, Oracle JVM).
Bu ayar hakkında birkaç yaygın yanlış anlama vardır.
Yığın boyutunu değil, yalnızca maksimumu belirler. -Xms ilk yığın boyutunu ayarlar. JVM&amp;rsquo;nin kullanacağı bellek miktarını ayarlamaz. Yığın önemli bir bellek alanı olsa da, kod Perm Gen/Metaspace, iş parçacığı yığınları, GUI bileşenleri, doğrudan bellek vb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JVM Yığın Dökümü</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/jvm/jvm-ygn-dokumu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/jvm/jvm-ygn-dokumu/</guid>
      <description>OutOfMemoryError&amp;rsquo;da yığın dökümü oluşturuluyor # Not: Bu örnek, Oracle JVM uygulamasını temel almaktadır.
&amp;ldquo;jmap&amp;rdquo;, &amp;ldquo;jconsole&amp;rdquo; ve &amp;ldquo;jvisualvm&amp;rdquo; gibi yerleşik araçlar bir JDK&amp;rsquo;da bulunur ve çalışan bir JVM uygulamasından alınan yığın bellek dökümlerini oluşturmak ve analiz etmek için kullanılabilir. Ancak, JDK araçlarını kullanmadan bir yığın dökümü oluşturmak için bir seçenek, JVM&amp;rsquo;ye bir OutOfMemoryError oluştuğunda otomatik olarak bir yığın dökümü oluşturmasını söyleyen VM bağımsız değişkenini -XX:+HeapDumpOnOutOfMemoryError ve -XX:HeapDumpPath bağımsız değişkenini eklemektir. yığın dökümünün yolunu belirtmek için.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
