<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tutorial aframe on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/aframe/</link>
    <description>Recent content in tutorial aframe on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/aframe/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao aframe</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/aframe/introducao-ao-aframe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/aframe/introducao-ao-aframe/</guid>
      <description>Começando # A-Frame pode ser desenvolvido a partir de um arquivo HTML simples sem ter que instalar nada! Uma ótima maneira de experimentar o A-Frame para remixar o exemplo inicial no Glitch, um editor de código online que hospeda e implementa instantaneamente gratuitamente. Ou crie um arquivo .html e inclua A-Frame no head:
&amp;lt;html&amp;gt; &amp;lt;head&amp;gt; &amp;lt;script src=&amp;quot;https://aframe.io/releases/0.5.0/aframe.min.js&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/script&amp;gt; &amp;lt;/head&amp;gt; &amp;lt;body&amp;gt; &amp;lt;a-scene&amp;gt; &amp;lt;a-box position=&amp;quot;-1 0.5 -3&amp;quot; rotation=&amp;quot;0 45 0&amp;quot; color=&amp;quot;#4CC3D9&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/a-box&amp;gt; &amp;lt;a-sphere position=&amp;quot;0 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cursores</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/aframe/cursores/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/aframe/cursores/</guid>
      <description>O componente cursor nos permite interagir com entidades clicando e olhando.
Sintaxe # &amp;lt;a-cursor de entidade=&amp;quot;&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/a-cursor&amp;gt; &amp;lt;a-cursor&amp;gt;&amp;lt;/a-cursor&amp;gt; Parâmetros # Propriedade Descrição fusível Se o cursor é baseado em fusíveis. Valor padrão: false no desktop, true no celular fuseTimeout Quanto tempo esperar (em milissegundos) antes de acionar um evento de clique baseado em fusível. Valor padrão: 1500 O cursor é uma aplicação específica do componente raycaster na medida em que
Escuta cliques do mouse e fusíveis baseados em olhar Captura apenas a primeira entidade interceptada Emite eventos especiais de mouse e hover (por exemplo, relacionados ao mouse para baixo/para cima/entrar/sair) Tem mais estados para pairar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Controles (componente)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/aframe/controles-componente/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/aframe/controles-componente/</guid>
      <description>Os controladores são vitais para a imersão de pessoas em um aplicativo de RV. O potencial da VR não é alcançado sem eles, ou seja, controladores que fornecem seis graus de liberdade (6DoF). Com os controladores, as pessoas podem alcançar e contornar a cena e interagir com objetos com as mãos.
O A-Frame fornece componentes para controladores em todo o espectro, conforme suportado por seus respectivos navegadores WebVR por meio da API da Web do Gamepad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raycasters (componente)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/aframe/raycasters-componente/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/aframe/raycasters-componente/</guid>
      <description>O componente raycaster faz testes gerais de interseção com um raycaster. Raycasting é o método de estender uma linha de uma origem em direção a uma direção e verificar se essa linha cruza com outras entidades. O componente raycaster é um wrapper sobre o raycaster three.js. Ele verifica interseções em um determinado intervalo em relação a uma lista de objetos e emitirá eventos na entidade quando detectar interseções ou limpeza de interseções (ou seja, quando o raycaster não estiver mais</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Câmera</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/aframe/camera/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/aframe/camera/</guid>
      <description>O componente de câmera define de qual perspectiva o usuário visualiza a cena. A câmera geralmente é emparelhada com componentes de controle que permitem que os dispositivos de entrada movam e girem a câmera.
Sintaxe # &amp;lt;uma câmera de entidade&amp;gt;&amp;lt;/a-entidade&amp;gt; &amp;lt;uma-câmera&amp;gt;&amp;lt;/a-câmera&amp;gt; Parâmetros # Propriedade Descrição ativo Se a câmera é a câmera ativa em uma cena com mais de uma câmera. distante Um pedaço de câmera longe de recorte claramente. fov Campo de visão (em graus).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entidades &lt;a-entidade&gt;</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/aframe/entidades-a-entidade/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/aframe/entidades-a-entidade/</guid>
      <description>A-Frame representa uma entidade através do elemento &amp;lt;a-entity&amp;gt;. Conforme definido no padrão entidade-componente-sistema, as entidades são objetos de espaço reservado aos quais conectamos componentes para fornecer aparência, comportamento e funcionalidade.
Sintaxe # &amp;lt;a-entity&amp;gt; // Considere a entidade abaixo. Por si só, não tem aparência, comportamento ou funcionalidade. Não faz nada: &amp;lt;a-entity geometry=&amp;quot;primitive: box&amp;quot; material=&amp;quot;color: red&amp;quot;&amp;gt; // Podemos anexar componentes a ela para torná-la renderizada ou fazer alguma coisa. Para dar forma e aparência, podemos anexar os componentes de geometria e material: &amp;lt;a-entity geometry=&amp;quot;primitive: box&amp;quot; material=&amp;quot;color: red&amp;quot; light=&amp;quot;type: point; intensidade: 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>luz (componente)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/aframe/luz-componente/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/aframe/luz-componente/</guid>
      <description>O componente de luz define a entidade como uma fonte de luz. A luz afeta todos os materiais que não especificaram um modelo de sombreamento plano com sombreador: plano. Observe que as luzes são computacionalmente caras, devemos limitar o número de luzes em uma cena.
Sintaxe # &amp;lt;a-entity light=&amp;ldquo;cor: #AFA; intensidade: 1,5&amp;rdquo; position=&amp;quot;-1 1 0&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/a-entity&amp;gt; &amp;lt;a-light type=&amp;ldquo;ponto&amp;rdquo; color=&amp;ldquo;azul&amp;rdquo; position=&amp;ldquo;0 5 0&amp;rdquo;&amp;gt;&amp;lt;/a-light&amp;gt; Parâmetros # | Parâmetros | Detalhes | | &amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;- | &amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;ndash; &amp;mdash; | | tipo | Um de ambiente, direcional, hemisfério, ponto, local.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistema de Gestão de Ativos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/aframe/sistema-de-gestao-de-ativos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/aframe/sistema-de-gestao-de-ativos/</guid>
      <description>O A-Frame possui um sistema de gerenciamento de ativos que nos permite colocar nossos ativos em um só lugar e pré-carregar e armazenar em cache para melhor desempenho.
Jogos e experiências 3D ricas tradicionalmente pré-carregam seus ativos, como modelos ou texturas, antes de renderizar suas cenas. Isso garante que os ativos não estejam faltando visualmente, e isso é benéfico para o desempenho para garantir que as cenas não tentem buscar ativos durante a renderização.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Componentes</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/aframe/componentes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/aframe/componentes/</guid>
      <description>No padrão entidade-componente-sistema, um componente é um bloco de dados reutilizável e modular que conectamos a uma entidade para adicionar aparência, comportamento e/ou funcionalidade.
No A-Frame, os componentes modificam as entidades que são objetos 3D na cena. Misturamos e compomos componentes juntos para construir objetos complexos. Eles nos permitem encapsular três.js e código JavaScript em módulos que podemos usar declarativamente a partir do HTML. Os componentes são aproximadamente análogos ao CSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primitivos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/aframe/primitivos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/aframe/primitivos/</guid>
      <description>Primitivos são apenas &amp;lt;a-entity&amp;gt;s sob o capô. Isso significa que as primitivas têm a mesma API que entidades como posicionamento, rotação, dimensionamento e anexação de componentes. A-Frame fornece um punhado de elementos como &amp;lt;a-box&amp;gt; ou &amp;lt;a-sky&amp;gt; chamados primitivos que envolvem o padrão de componente de entidade para torná-lo atraente para iniciantes. . Os desenvolvedores também podem criar seus próprios primitivos.
Sob o capô # Os primitivos atuam como uma camada de conveniência (ou seja, açúcar sintático) principalmente para recém-chegados.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
