<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>pdf Tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/pdf/</link>
    <description>Recent content in pdf Tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/pdf/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Começando com pdf</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/pdf/comecando-com-pdf/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/pdf/comecando-com-pdf/</guid>
      <description>Instalação ou Configuração # Para visualizar um pdf você pode baixar o Adobe Reader gratuitamente . Você pode criar pdfs programaticamente com a ajuda de, por exemplo, usando iTextSharp, jsPDF ou PDFSharp (há outras bibliotecas disponíveis)
Servidor PDFTK para manipulação de pdf # Instale o servidor PDFTK de https://www.pdflabs.com/tools/pdftk-server/
O PDFtk Server é uma ferramenta de linha de comando que pode:
• Merge PDF Documents or Collate PDF Page Scans • Split PDF Pages into a New Document • Rotate PDF Documents or Pages • Decrypt Input as Necessary (Password Required) • Encrypt Output as Desired • Fill PDF Forms with X/FDF Data and/or Flatten Forms • Generate FDF Data Stencils from PDF Forms • Apply a Background Watermark or a Foreground Stamp • Report PDF Metrics, Bookmarks and Metadata • Add/Update PDF Bookmarks or Metadata • Attach Files to PDF Pages or the PDF Document • Unpack PDF Attachments • Burst a PDF Document into Single Pages • Uncompress and Re-Compress Page Streams • Repair Corrupted PDF (Where Possible) O PDFtk Server não requer Adobe Acrobat ou Reader e é executado em Windows, Mac OS X e Linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Assinaturas PDF integradas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/pdf/assinaturas-pdf-integradas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/pdf/assinaturas-pdf-integradas/</guid>
      <description>As assinaturas de PDF integradas são explicadas de forma bastante gráfica e mais detalhada no documento da Adobe Assinaturas digitais em um PDF. Além disso, eles são especificados na especificação PDF ISO 32000-1:2008 disponibilizada aqui pela Adobe na seção 12.8 Assinaturas digitais.
Dependendo do seu contexto de programação, existem muitas bibliotecas de PDF que suportam a criação de assinaturas de PDF integradas e também muitos produtos que usam essas bibliotecas. Alguns deles estão até disponíveis para assuntos gratuitos, por exemplo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
