<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de Córdoba on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/cordova/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de Córdoba on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/cordova/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Notificación de inserción de Firebase Córdoba</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/cordova/notificacion-de-insercion-de-firebase-cordoba/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/cordova/notificacion-de-insercion-de-firebase-cordoba/</guid>
      <description>Notificación push de Firebase en Cordova Android # Agregue Firebase a su proyecto de Android
Agregue Firebase a su aplicación
Para agregar Firebase a su aplicación, necesitará un proyecto de Firebase y un archivo de configuración de Firebase para su aplicación.
Cree un proyecto de Firebase en Firebase console, si aún no tiene uno. Si ya tiene un proyecto de Google existente asociado con su aplicación móvil, haga clic en Importar proyecto de Google.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Complemento de imagen recortada de Cordova</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/cordova/complemento-de-imagen-recortada-de-cordova/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/cordova/complemento-de-imagen-recortada-de-cordova/</guid>
      <description>Recorta la imagen después de hacer clic usando la cámara o seleccionando la imagen. # Recorta las imágenes en forma cuadrada.
Este proyecto cordova utiliza dos complementos:
Complemento de cámara Cordova &amp;ndash; https://github.com/apache/cordova-plugin-camera
Complemento de imagen recortada de Cordova &amp;ndash; https://github.com/jeduan/cordova-plugin-crop
El complemento de la cámara se combina con el complemento de imagen recortada al colocar el código del complemento de imagen de Cop dentro de la devolución de llamada exitosa del código del complemento de la cámara.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo detectar el estado de la conexión de red</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/cordova/como-detectar-el-estado-de-la-conexion-de-red/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/cordova/como-detectar-el-estado-de-la-conexion-de-red/</guid>
      <description>Uso del complemento cordova-plugin-network-information # La detección del estado actual de la conexión de red y la respuesta a cualquier cambio que pueda ocurrir se puede realizar mediante el uso de uno de varios complementos. Este ejemplo es sobre el complemento cordova-plugin-network-information.
Agregue el complemento al proyecto:
cordova plugin add cordova-plugin-network-information Después del [evento de dispositivo listo] 2 de Cordova, un objeto de conexión está disponible a través de navigator.connection. La propiedad type contiene el estado actual de la red:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Firme la compilación de Android con Cordova 5</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/cordova/firme-la-compilacion-de-android-con-cordova-5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/cordova/firme-la-compilacion-de-android-con-cordova-5/</guid>
      <description>Agregue la configuración de compilación para firmar el archivo .apk # Agregue un almacén de claves usando:
keytool -genkey -v -keystore example.keystore -alias example -keyalg RSA -keysize 2048 -validity 10000 Nota: Esto debería estar en la raíz del proyecto. Aunque no es un requisito difícil, facilita la referencia de archivos
Agregue un build.json con la configuración de lanzamiento/desarrollo para el almacén de claves, en la raíz del proyecto:
{ &amp;quot;android&amp;quot;: { &amp;quot;debug&amp;quot;: { &amp;quot;keystore&amp;quot;: &amp;quot;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creación de su primera aplicación con Cordova</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/cordova/creacion-de-su-primera-aplicacion-con-cordova/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/cordova/creacion-de-su-primera-aplicacion-con-cordova/</guid>
      <description>En caso de que falle la ejecución de cordova run android. Asegúrese de que su dispositivo Android esté conectado a su computadora y ejecute dispositivos adb para asegurarse de que las Herramientas de desarrollo de Android (ADT) puedan detectar su dispositivo.
Usando la herramienta de línea de comandos # Primero creas un nuevo proyecto Cordova:
cordova create HelloWorld my.application.identifier AppName Esto creará un proyecto Cordova en blanco
en la carpeta HolaMundo con identificador my.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Depuración de la aplicación</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/cordova/depuracion-de-la-aplicacion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/cordova/depuracion-de-la-aplicacion/</guid>
      <description>Algo importante que debe recordar al depurar aplicaciones cordova, si tiene un evento OnDeviceReady y un código que se ejecuta allí, para cuando se inicie la aplicación, su depurador aún no estará conectado (a diferencia de la depuración de Visual Studio C#, donde la aplicación espera que finalice el proceso de depuración). adjuntar antes de continuar con el lanzamiento del programa).
Esto significa que no se capturarán los mensajes de la consola de configuración inicial ni los puntos de interrupción.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo personalizar la carpeta www específica de la plataforma en cordova</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/cordova/como-personalizar-la-carpeta-www-especifica-de-la-plataforma-en-cordova/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/cordova/como-personalizar-la-carpeta-www-especifica-de-la-plataforma-en-cordova/</guid>
      <description>crear css/js específico para una plataforma (android/ios) # Digamos que desea crear un archivo css/js específico para una plataforma. Para eso, debe crear una carpeta merges en la carpeta raíz de su proyecto cordova. En la carpeta de fusiones, cree un directorio para cada plataforma (android/ios..). luego, en la carpeta de la plataforma específica, cree una carpeta css/js y coloque su archivo css/js específico para la carpeta de la plataforma. Eso es todo, una vez que ejecute el comando cordova build, todos los archivos js/css correspondientes a cada plataforma se colocarán en la carpeta de la plataforma respectiva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notificación push en Android e iOS</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/cordova/notificacion-push-en-android-e-ios/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/cordova/notificacion-push-en-android-e-ios/</guid>
      <description>Usando el nuevo phonegap-plugin-push # Con el fin de enviar notificaciones automáticas a las aplicaciones cordova. El primer paso es obtener un token de dispositivo. Un &amp;ldquo;token de dispositivo&amp;rdquo; es específico para cada dispositivo y cada proyecto.
Requisito previo:
Número de proyecto de Google Cloud Messaging Para ello, vaya a Google Developer Console y cree un nuevo proyecto.
Debajo de Información del proyecto está el Número del proyecto
Clave API de Google Cloud Messaging para el proyecto anterior (necesaria para el servidor) Vaya a Biblioteca -&amp;gt; Mensajería en la nube de Google -&amp;gt; Habilitar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Herramientas de Visual Studio para Apache Cordova</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/cordova/herramientas-de-visual-studio-para-apache-cordova/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/cordova/herramientas-de-visual-studio-para-apache-cordova/</guid>
      <description>Actualice las herramientas de Apache Cordova en Visual Studio # En Visual Studio, seleccione Herramientas-&amp;gt;Extensiones y actualizaciones. En la pestaña Actualizaciones del cuadro de diálogo Extensiones y actualizaciones, elija Product Updates. Si aparece una actualización de Visual Studio Tools para Apache, selecciónela y luego elija el botón Actualizar. Obtenga las herramientas de Apache Cordova en Visual Studio # Abra el Panel de control -&amp;gt; Programas y características, elija Visual Studio 2015 item, and then choose the Change button.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primeros pasos con Córdoba</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/cordova/primeros-pasos-con-cordoba/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/cordova/primeros-pasos-con-cordoba/</guid>
      <description>Desarrollo de aplicaciones móviles con Cordova
Apache Cordova es un marco de desarrollo móvil de código abierto. Le permite utilizar tecnologías web estándar: HTML5, CSS3 y JavaScript para el desarrollo multiplataforma.
Creación de compilación de Android (.apk) # Instale cordova usando el siguiente comando npm install -g cordova.
Use cordova -version para verificar la versión de cordova.
Establezca las variables de ruta ANDROID_HOME y JAVA_HOME.
Ejemplo:
exportar ANDROID_HOME = /home/geethu/android-sdk-linux</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
