<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de emacs on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/emacs/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de emacs on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/emacs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con emacs</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/emacs/primeros-pasos-con-emacs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/emacs/primeros-pasos-con-emacs/</guid>
      <description>Instalación o Configuración # Instrucciones detalladas sobre cómo configurar o instalar emacs.
Las instrucciones oficiales están disponibles [en el sitio web de GNU Emacs] (https://www.gnu.org/software/emacs/download.html).
sistemas Debian # En sistemas con el administrador de paquetes Debian (como Debian, Ubuntu y Mint), Emacs se puede instalar mediante el comando simple:
sudo apt-get install emacs Para un lanzamiento de vanguardia, se puede usar el siguiente ppa:
sudo apt-add-repository ppa:ubuntu-elisp/ppa sudo apt-get install emacs-snapshot Construir para la fuente # Si su distribución basada en Debian no tiene la versión de emacs que desea, puede compilarla desde cero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kits de inicio</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/emacs/kits-de-inicio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/emacs/kits-de-inicio/</guid>
      <description>Los kits de inicio permiten a los nuevos usuarios comenzar a usar Emacs rápidamente y evitar algunos de los obstáculos de configuración que surgen de un sistema maduro como Emacs &amp;ndash; uno que ha crecido a través de décadas de evolución y, naturalmente, tiene algunos peculiaridades históricas. Usuarios experimentados también se benefician de tener un kit configuración de extensiones que son seleccionadas por otros.
Requiere un esfuerzo considerable mantener un conjunto de paquetes y configuraciones que seguirán funcionando bien juntas a medida que mejoren los paquetes (o bit-rot) con el tiempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gestión de paquetes</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/emacs/gestion-de-paquetes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/emacs/gestion-de-paquetes/</guid>
      <description>Instalación automática de paquetes con paquete de uso # ;; disable automatic loading of packages after the init file (setq package-enable-at-startup nil) ;; instead load them explicitly (package-initialize) ;; refresh package descriptions (unless package-archive-contents (package-refresh-contents)) ;;; use-package initialization ;;; install use-package if not already done (if (not (package-installed-p &#39;use-package)) (progn (package-refresh-contents) (package-install &#39;use-package))) ;;; use-package for all others (require &#39;use-package) ;; install your packages (use-package helm :ensure t) (use-package magit :ensure t) Instalación automática de paquetes en el inicio de emacs # ;; package.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Combinaciones de teclas básicas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/emacs/combinaciones-de-teclas-basicas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/emacs/combinaciones-de-teclas-basicas/</guid>
      <description>Salir de Emacs # Puede salir de Emacs con la siguiente combinación de teclas:
C-x C-c
Donde C es la tecla control.
Suspender Emacs Puede suspender Emacs utilizando la siguiente combinación de teclas:
C-z Te lleva de vuelta a tu caparazón. Si desea reanudar su sesión de emacs, ingrese fg en su terminal.
Cancelar el comando actual # A menudo, entrará en un estado en el que tiene una secuencia de comandos parcialmente escrita en curso, pero desea cancelarla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las muchas variantes de Emacs</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/emacs/las-muchas-variantes-de-emacs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/emacs/las-muchas-variantes-de-emacs/</guid>
      <description>La mayor parte de esta documentación se aplica implícita o explícitamente a GNU Emacs. Esta puede ser la variante más conocida de Emacs, así como la fuente de varias bifurcaciones y el objetivo de algunas fusiones.
Este tema analiza algunas de las variantes de Emacs que se pueden encontrar y sus principales diferencias con GNU Emacs.
Spacemacs # Spacemacs (http://spacemacs.org/) es una variante de Emacs que intenta acabar con el conflicto a largo plazo entre los usuarios de Emacs y vim, creando un Emacs que se comporte como vim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magit</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/emacs/magit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/emacs/magit/</guid>
      <description>Magit es una interfaz para el sistema de control de versiones Git, implementado como un paquete de Emacs. Te permite interactuar con git en Emacs.
Magit es una interfaz para el sistema de control de versiones Git, implementado como un paquete de Emacs. Magit aspira a ser un completo Git porcelana. Si bien no podemos (todavía) afirmar que Magit envuelve y mejora todos y cada uno de los comandos de Git, es lo suficientemente completo como para permitir que incluso los usuarios experimentados de Git realicen casi todas sus tareas diarias de control de versiones directamente desde dentro de Emacs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>nomenclatura de Emacs</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/emacs/nomenclatura-de-emacs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/emacs/nomenclatura-de-emacs/</guid>
      <description>Elementos de la interfaz de usuario # La interfaz de usuario de Emacs utiliza términos que se acuñaron antes y pueden resultar inquietantes para los usuarios acostumbrados a una terminología más moderna.
Cuadro # En Emacs, lo que se denomina ventana (el área de la pantalla utilizada por un programa) se denomina marco. Emacs comienza usando un marco, aunque se pueden crear marcos adicionales usando C-x 5.
Ventana # Un marco contiene una o más ventanas (también conocidas como paneles), cada una de las cuales muestra el contenido de un búfer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>modo org</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/emacs/modo-org/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/emacs/modo-org/</guid>
      <description>Org es un modo para tomar notas, mantener listas de TODO y planificar proyectos con un sistema de texto sin formato rápido y efectivo. También es un sistema de autoría con soporte único para programación alfabetizada e investigación reproducible.
sitio oficial del modo org
Sintaxis de marcado # Org proporciona un lenguaje de marcado completo que ayuda a estructurar el documento y se refleja con la mayor precisión posible al exportar a otros formatos (como HTML o LaTeX).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Administrar marcadores dentro de Emacs</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/emacs/administrar-marcadores-dentro-de-emacs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/emacs/administrar-marcadores-dentro-de-emacs/</guid>
      <description>Cómo marcar archivos de uso frecuente # Utilice los siguientes comandos para crear marcadores y acceder a ellos desde Emacs.
Digamos que está editando un archivo llamado foobar.org y suponga que visita este archivo con frecuencia para editar/ver contenidos.
Sería conveniente acceder a este archivo con un par de pulsaciones de teclas en lugar de navegar por la estructura del archivo (Dired) y visitar el archivo.
Pasos:
Abra foobar.org por una vez navegando hasta el archivo (visite el archivo en la jerga de Emacs) Mientras el archivo está abierto, escriba C-xrm y se le pedirá que proporcione el nombre del marcador para el archivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>emacs ya tiene una documentación bien organizada y de muy alta calidad. ¿Por qué duplicarlo?</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/emacs/emacs-ya-tiene-una-documentacion-bien-organizada-y-de-muy-alta-calidad-por-que-duplicarlo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/emacs/emacs-ya-tiene-una-documentacion-bien-organizada-y-de-muy-alta-calidad-por-que-duplicarlo/</guid>
      <description>https://www.gnu.org/software/emacs/manual/html_node/emacs/index.html#Top
Llaves # https://www.gnu.org/software/emacs/manual/html_node/emacs/Keys.html#Keys
3 llaves
Algunos comandos de Emacs son invocados por un solo evento de entrada; por ejemplo, C-f avanza un carácter en el búfer. Otros comandos toman dos o más eventos de entrada para invocar, como C-x C-f y C-x 4 C-f.
Una secuencia de teclas, o clave para abreviar, es una secuencia de uno o más eventos de entrada que tiene sentido como una unidad. Si una secuencia de teclas invoca un comando, la llamamos tecla completa; por ejemplo, C-f, C-x C-f y C-x 4 C-f son todas claves completas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
