<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tutorial do google analytics on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/google-analytics/</link>
    <description>Recent content in tutorial do google analytics on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/google-analytics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao Google Analytics</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/google-analytics/introducao-ao-google-analytics/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/google-analytics/introducao-ao-google-analytics/</guid>
      <description>Entrando a bordo com o Google Analytics # Como obter uma conta do GA: If you don’t have an Analytics account, create one. If you do have an Analytics account, sign in. Both options are available at google.com/analytics
Configurando uma propriedade em sua conta do Google Analytics: A property represents your website or app where the data gets aggregated.
Crie uma visualização: Views let you create filtered perspectives of your data.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acompanhamento de eventos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/google-analytics/acompanhamento-de-eventos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/google-analytics/acompanhamento-de-eventos/</guid>
      <description>Abaixo está o exemplo de como codificar a implementação do Google Analytics no site. Para rastrear as ações do carrinho de compras, vamos induzir o snippet de rastreamento. Parece como abaixo. Você pode acompanhar os eventos na ferramenta de código aberto do Google Analytics
Sintaxe # ga(&#39;send&#39;, &#39;event&#39;, [eventCategory], [eventAction], [eventLabel], [eventValue], [fieldsObject]); Parâmetros # Nome do campo Descrição eventoCategoria Normalmente, o objeto com o qual interagiu (por exemplo, &amp;lsquo;Vídeo&amp;rsquo;) eventoAção O tipo de interação (por exemplo, &amp;lsquo;brincar&amp;rsquo;) eventLabel Útil para categorizar eventos (por exemplo, &amp;lsquo;Campanha de Outono&amp;rsquo;) eventValue Um valor numérico associado ao evento (por exemplo, 42) Acompanhamento de pesquisas em seu site # Insira a seguinte chamada de função em seu JavaScript ao pesquisar em seu site para rastrear como os visitantes estão usando seus recursos de pesquisa internos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Latência de processamento de dados</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/google-analytics/latencia-de-processamento-de-dados/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/google-analytics/latencia-de-processamento-de-dados/</guid>
      <description>O que é latência de processamento de dados? # Quando um hit é enviado ao Google Analytics, os dados devem ser processados. A latência de processamento é de 24 a 48 horas. Isso significa que pode levar algum tempo até que você veja os dados nos relatórios padrão (não em tempo real). Todos os dados que você vê podem não estar corretos, pois provavelmente não concluíram o processamento.
As contas padrão que enviam mais de 200.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exibindo dados do Google Analytics em seu site</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/google-analytics/exibindo-dados-do-google-analytics-em-seu-site/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/google-analytics/exibindo-dados-do-google-analytics-em-seu-site/</guid>
      <description>Exibindo dados do Google Analytics em seu site # Este documento explica como obter tokens do Google Access e usá-los para que os dados do Google Analytics sejam exibidos em nossos sites.
Exemplo: um exemplo ao vivo está disponível em
https://newtonjoshua.com
nota: Use a mesma conta do Gmail para todas as etapas abaixo.
ETAPA 1: configurar o Google Analytics # Siga as etapas abaixo para configurar o Google Analytics em seu site</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amostragem</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/google-analytics/amostragem/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/google-analytics/amostragem/</guid>
      <description>Parâmetros # Parâmetro Detalhes sampleRate Número flutuante que descreve a quantidade de usuários em porcentagem a ser rastreada. Padrão = 100. Amostragem no Analytics é a prática de selecionar um subconjunto de dados do seu tráfego e relatórios sobre as tendências disponíveis nessa amostra definir. A amostragem é amplamente utilizada em análises estatísticas porque um subconjunto de dados fornece resultados semelhantes à análise de todos os dados. Além disso, a amostragem acelera o processamento de relatórios quando o volume de dados é tão grande que atrasa as consultas de relatório.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como registrar erros de JavaScript no Google Analytics</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/google-analytics/como-registrar-erros-de-javascript-no-google-analytics/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/google-analytics/como-registrar-erros-de-javascript-no-google-analytics/</guid>
      <description>O exemplo acima tem dois eventos de rastreamento, Event Tracking e Exception Tracking.
Event Tracking permitirá que você veja os erros de JS em tempo real. Nas seções Real Time -&amp;gt; Events.
Infelizmente, suas mensagens de erro serão limitadas em 500 Bytes, então você não conseguirá entender um problema corretamente, mas saberá que algo está errado.
O Rastreamento de exceção fornecerá um relatório mais detalhado, com mensagens de erro completas e informações do navegador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crie e gerencie metas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/google-analytics/crie-e-gerencie-metas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/google-analytics/crie-e-gerencie-metas/</guid>
      <description>Metas inteligentes # Além dos tipos de meta descritos acima, o Google Analytics oferece um método alternativo de acompanhamento de conversões chamado Metas inteligentes. As metas inteligentes foram criadas especificamente para ajudar os anunciantes do Google AdWords que podem não ter conversões suficientes para usar as ferramentas de otimização do Google AdWords, como lances automáticos. Quando você ativa as metas inteligentes, o Google Analytics avalia automaticamente as visitas ao seu site ou aplicativo e atribui uma pontuação a cada uma, com as &amp;ldquo;melhores&amp;rdquo; visitas sendo traduzidas em metas inteligentes.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
