<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de automatización on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/automation/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de automatización on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/automation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con la automatización</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/automation/primeros-pasos-con-la-automatizacion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/automation/primeros-pasos-con-la-automatizacion/</guid>
      <description>Identificación de objetivos-tipos-enfoques de automatización de pruebas # La automatización de pruebas es un tema amplio. DEV/QA debe profundizar en estas preguntas primero:
¿Cuál es la naturaleza del producto? (Web, Móvil, Nube, IOT, Analítica) ¿Qué es la etapa de desarrollo? (Desarrollado-Legado, En Desarrollo) ¿Qué es la pila de tecnología? (Java, C#, Python, Ruby, Nodo, Reaccionar) ¿Está basado en SOA/Microservicios? ¿Cuál sería el mejor enfoque para la automatización que pueda brindar una retroalimentación más rápida o?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Automatización de la interfaz de usuario</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/automation/automatizacion-de-la-interfaz-de-usuario/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/automation/automatizacion-de-la-interfaz-de-usuario/</guid>
      <description>El enfoque de esta sección sería enumerar las herramientas, los enfoques de diseño y los desafíos comunes para cualquier esfuerzo de automatización de la interfaz de usuario.
Automatización de la interfaz de usuario web # Enfoques de diseño # Factor impulsor: ¿Cuál debe ser nuestro motor impulsor? ¿Deberían ser funciones de prueba, palabras clave, datos o comportamiento? Aquí enumeramos diferentes enfoques con ejemplos. Controlado por datos/controlado por palabras clave/híbrido: Impulsado por código: -BDD/TDD/ATDD: Cucumber-Java con enfoque de Page Factory # Pasos para comenzar: # Descargar eclipse Cree un proyecto Java Maven con la siguiente organización de paquetes de ejemplo src/test/java com.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
