<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de marionetes on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/puppet/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de marionetes on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/puppet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao fantoche</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/puppet/introducao-ao-fantoche/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/puppet/introducao-ao-fantoche/</guid>
      <description>O que é fantoche e por que devo me importar? # Puppet é uma solução de gerenciamento de configuração. Os usuários descrevem o estado desejado de um servidor ou software e o gerenciamento de configuração atinge esse estado. Isso traz as seguintes vantagens:
As configurações podem ser reproduzidas exatamente da mesma forma todas as vezes, quantas vezes forem necessárias As configurações de todos os softwares e servidores são armazenadas em um local central.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manipulando a montagem NFS</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/puppet/manipulando-a-montagem-nfs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/puppet/manipulando-a-montagem-nfs/</guid>
      <description>NFS é a maneira mais comum de compartilhar disco entre computadores no linux. Ele permite que o usuário em um computador cliente acesse arquivos em uma rede de forma semelhante ao armazenamento local. Aqui vemos como configurar o Puppet para gerenciar a montagem e o atendimento de unidades NFS.
Parâmetros # Parâmetro Detalhes nome O caminho para o diretório local no qual a unidade remota deve ser montada. dispositivo Endereço do servidor remoto e caminho do diretório no servidor remoto, separados por : na inicialização Se esta unidade deve ser montada durante a inicialização.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agente</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/puppet/agente/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/puppet/agente/</guid>
      <description>Sintaxe # agente fantoche [&amp;ndash;certname NAME] [-D|&amp;ndash;daemonize|&amp;ndash;no-daemonize] [-d|&amp;ndash;debug] [&amp;ndash;detailed-exitcodes] [&amp;ndash;digest DIGEST] [&amp;ndash;disable [MESSAGE]] [&amp;ndash;enable] [&amp;ndash;fingerprint] [-h|&amp;ndash;help] [-l|&amp;ndash;logdest syslog|eventlog|FILE|console] [&amp;ndash;masterport PORT] [&amp;ndash;noop] [-o|&amp;ndash;onetime] [-t|&amp;ndash;test] [-v|&amp;ndash;verbose] [-V|&amp;ndash;version] [-w|&amp;ndash;waitforcert SECONDS] Acionar # Por padrão, o agente é acionado a cada 30 minutos. Este valor de intervalo pode ser alterado a partir do arquivo puppet.conf.
Linux- /etc/puppet/puppet.conf Windows - %PROGRAMDATA%\PuppetLabs\puppet\etc\puppet.conf Defina o runinterval para o intervalo desejado.
runinterval=xxx O agente pode ser acionado manualmente com o comando:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
