<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tutorial do outlook-vba on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/outlook-vba/</link>
    <description>Recent content in tutorial do outlook-vba on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/outlook-vba/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Começando com o Outlook-Vba</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/outlook-vba/comecando-com-o-outlook-vba/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/outlook-vba/comecando-com-o-outlook-vba/</guid>
      <description>Introdução # Atualmente, existem três tópicos apresentando o Outlook VBA e pelo menos mais três estão planejados.
A Parte 1 descreve como obter acesso ao Editor do Visual Basic.
Se você for usuário do Outlook 2003 e usuário do Excel VBA, aprenderá pouco nesta parte, pois acessar o Editor Visual Basic do Outlook é o mesmo que acessar o Editor Visual Basic do Excel.
Com o Outlook 2007 e posterior, a guia Desenvolvedor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução Parte 3 Lojas e todas as suas pastas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/outlook-vba/introducao-parte-3-lojas-e-todas-as-suas-pastas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/outlook-vba/introducao-parte-3-lojas-e-todas-as-suas-pastas/</guid>
      <description>Conclui a introdução às lojas e pastas iniciada na parte 2 deste tutorial
Conhecimento prévio esperado: Você estudou a parte 2 deste tutorial ou já está familiarizado com seu conteúdo.
3. 0 Conteúdo # Como referenciar qualquer pasta acessível. Como obter o nome completo de uma pasta referenciada. Um par de rotinas que juntas listarão cada pasta dentro de cada armazenamento acessível. Uma rotina para mover uma pasta de uma pasta pai para outra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução Parte 2 Armazenamentos e pastas de nível superior</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/outlook-vba/introducao-parte-2-armazenamentos-e-pastas-de-nivel-superior/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/outlook-vba/introducao-parte-2-armazenamentos-e-pastas-de-nivel-superior/</guid>
      <description>Primeira parte de uma introdução às lojas e às pastas que elas contêm. Contém macros para exibir (1) os nomes dos repositórios acessíveis e (2) os nomes dos repositórios acessíveis e as pastas de nível superior dentro deles.
2.1 Conhecimento prévio esperado # Você é um usuário do Outlook e entende termos como “e-mail”, “tempo de recebimento”, “assunto” e “Painel de pastas”. Você sabe como acessar o Editor Visual Basic do Outlook e criar um módulo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução Parte 1 Obtendo acesso ao Editor do Visual Basic do Outlook</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/outlook-vba/introducao-parte-1-obtendo-acesso-ao-editor-do-visual-basic-do-outlook/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/outlook-vba/introducao-parte-1-obtendo-acesso-ao-editor-do-visual-basic-do-outlook/</guid>
      <description>Obtendo acesso ao Editor do Visual Basic do Outlook, inserindo seu primeiro módulo e renomeando esse módulo.
Conhecimento prévio esperado: você é um usuário do Outlook.
Com o Outlook 2003, você pode selecionar imediatamente o Editor do Visual Basic. Com versões posteriores, você deve adicionar a guia Desenvolvedor antes de selecionar o Editor do Visual Basic.
1.3 Começando com o Editor do Visual Basic # As imagens nesta seção são todas do Outlook 2016, mas podem ter vindo do Outlook 2003.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
