<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial xsd on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/xsd/</link>
    <description>Recent content in Tutorial xsd on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/xsd/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con xsd</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/xsd/primeros-pasos-con-xsd/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/xsd/primeros-pasos-con-xsd/</guid>
      <description>Instalación o configuración # XSD, XML Schema Definition, es un lenguaje que describe la estructura de los documentos XML. Los archivos XSD se pueden utilizar para validar un archivo XML. El proceso de hacer esto dependerá de lo que elija para implementarlo. Se debe tener cuidado para asegurarse de que el motor de validación que utiliza sea compatible con la versión deseada de XSD.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>xscomplexType</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/xsd/xscomplextype/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/xsd/xscomplextype/</guid>
      <description>Un xs:complexType proporciona una descripción del contenido de un elemento XML en el documento de instancia. La definición de xs:complexType se puede hacer globalmente, en cuyo caso tiene un nombre y se puede reutilizar dentro del esquema, o puede estar en su lugar y solo usarse dentro del contexto en el que se declara.
Parámetros # Atributos Descripción resumen Cuando se establece en verdadero, el tipo complejo no se puede usar directamente en un documento XML de instancia a través de xsi:type.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>xsschema</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/xsd/xsschema/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/xsd/xsschema/</guid>
      <description>Describe elementos, atributos y tipos que son válidos en un documento de instancia XML. Un esquema XML (XSD) debe contener un único elemento xs:schema de nivel raíz.
Parámetros # Atributos Descripción atributoFormDefault Indica si los atributos en el documento de instancia XML se deben calificar con un espacio de nombres (no calificado de forma predeterminada) bloquePredeterminado El valor predeterminado del atributo block que se aplica a xs:complexType y xs:element. Define las reglas para bloquear la derivación/sustitución en el documento de instancia (vacío por defecto, es decir, no bloquear nada) atributos predeterminados (XSD 1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
