<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>windows-10 Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/windows-10/</link>
    <description>Recent content in windows-10 Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/windows-10/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Windows-10&#39;u kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/windows-10/windows-10u-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/windows-10/windows-10u-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>Kurulum veya Kurulum # Windows 10&amp;rsquo;a kurulum yapmak hiç olmadığı kadar kolay ve Windows 10&amp;rsquo;un Windows&amp;rsquo;un son &amp;rsquo;normal&amp;rsquo; sürümü olduğuna dair (gerçek) söylentilere rağmen, her zaman aynı süreç devam edecek.
Yeni bir sürüm yükleme Windows görüntüsünü alın (Mağazadan satın alınmış bir diskiniz varsa doğrudan 4. adıma gidin) Windows technet sitesine gidin ve uygun Windows 10 sürümünü indirin. Satın aldığınız ürün anahtarını girmeniz gerekecektir. Bir USB görüntüleyici indirin Rufus USB görüntüleme aracını arayın ve indirin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bash&#39;i Windows 10&#39;a Yükleme</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/windows-10/bashi-windows-10a-yukleme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/windows-10/bashi-windows-10a-yukleme/</guid>
      <description>Windows 10 altında Bash&amp;rsquo;i yükleyin # Bu Belge, resmi belgenin küçük bir özetidir.
Önkoşullar # Bilgisayarınızda Windows 10 Yıldönümü Güncelleştirmesi 14393 veya sonraki bir sürümünün 64 bit sürümü çalıştırılmalıdır To find your PC&amp;rsquo;s CPU architecture and Windows version/build number, open Settings&amp;gt;System&amp;gt;About. Look for the OS Build and System Type fields.
Geliştirici Modunu Açın Open Settings -&amp;gt; Update and Security -&amp;gt; For developers Select the Developer Mode radio button Linux için Windows Alt Sistemi özelliğini etkinleştirin (GUI veya komut satırı Başlangıç&amp;rsquo;ta &amp;ldquo;Windows özelliklerini aç veya kapat&amp;quot;ı aratın - Select Windows Subsystem for Linux (beta) - Click OK VEYA Yönetici olarak bir PowerShell istemi açın ve şunu çalıştırın: Enable-WindowsOptionalFeature -Online -FeatureName Microsoft-Windows-Subsystem-Linux Bilgisayarınızı yeniden başlatın Bash&amp;rsquo;i Windows&amp;rsquo;a yükleyin # Bir komut istemi açın ve bash komutunu çalıştırın</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
