<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>solr Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/solr/</link>
    <description>Recent content in solr Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/solr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>solr&#39;a başlarken</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/solr/solra-baslarken/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/solr/solra-baslarken/</guid>
      <description>SOLR&amp;rsquo;yi yükleme # Giriiş # Aşağıdaki prosedür, Redhat ve &amp;ldquo;Solr 6.1.0&amp;rdquo; ile AWS&amp;rsquo;deki bir test örneğinde test edilmiştir. İşlemi buna göre işletim sisteminize ve ortamınıza göre ayarlamanız gerekebilir.
Önkoşullar # RedHat veya benzeri (Fedora tabanlı) bir işletim sistemi kullandığınızdan emin olun. cat /etc/redhat-release işletim sistemi sürümünüzü görüntüler. Java 1.6 veya üzerinin kurulu olup olmadığını kontrol edin &amp;lsquo;hangi java&amp;rsquo; Gerekirse Java&amp;rsquo;yı yükleyin sudo yum listesi kullanılabilir java* `sudo yum java-1.8.0-openjdk.x86_64 yükleyin&#39;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Özel bir fieldType nasıl oluşturulur</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/solr/ozel-bir-fieldtype-nasl-olusturulur/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/solr/ozel-bir-fieldtype-nasl-olusturulur/</guid>
      <description>Özel Java sınıfı tabanlı alanla ilgili açıklamalar:
Bu, Solr belgelerini özel alan karşılaştırıcısına göre sıralamak için yazılmış büyük bir makalenin harici alan kullanarak Solr&amp;rsquo;da özel sıralama küçük bir bölümüdür.
Mevcut Solr alanlarından oluşturulan özel alanla ilgili açıklamalar:
Apache bu konuyla ilgili ayrıntılı bir belge oluşturmuştur - Analizörleri, Belirteçleri ve Filtreleri Anlamak.
Kendi özel Java sınıfından özel bir Solr alan türü oluşturun # Şema değişiklikleri:
Solr şema dosyanızda yeni bir alan türü tanımlamanız gerekecek ve ardından bu türden alanlar oluşturabilirsiniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lucene Sorgu Sözdizimi</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/solr/lucene-sorgu-sozdizimi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/solr/lucene-sorgu-sozdizimi/</guid>
      <description>Boole araması # +ad:john +soyadı:doe
Adının john ve soyadının doe olduğu belgelerle eşleşir. *+ ön eki, arama teriminin olması gerektiğini belirtir (VE).
+ad:john -soyadı:doe
Adının john ve soyadının doe olmadığı belgelerle eşleşir. - ön eki, arama teriminin * olmaması gerektiğini* belirtir (NOT).
+ad:john soyadı:(doe bloggs)
Adının john ve soyadının doe veya bloggs olduğu belgelerle eşleşir. Hiçbir önek, soyadının * olması gerektiğini* göstermez (VEYA)
Temel arama # &amp;ldquo;isim: john&amp;rdquo;
Tek bir alanda (ad) tek bir terim (joe) arar</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sorun Giderme</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/solr/sorun-giderme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/solr/sorun-giderme/</guid>
      <description>Bir copyField yönergesinin hedefine karşı arama yaparken, kullanılan çözümleyici yığını kaynak değil copyField hedefinden biridir. Bu, genel metin alanına göre arama yapan varsayılan yapılandırmayla hatırlanması özellikle önemlidir.
İçeriğim gerçekten dizine eklendi mi? # Genellikle insanlar bazı içerikleri dizine eklemeye çalışır ve sonra onu bulur. Beklenen sonucu göremezlerse, baştan sona tüm süreci gidermeye çalışırlar. Daha iyi yol, içeriğin gerçekten beklenen alanlarda dizine eklenip eklenmediğini görmektir. Bu şekilde sorunu ikiye böler: indeksleme ve arama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apaçi Solr&#39;u</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/solr/apaci-solru/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/solr/apaci-solru/</guid>
      <description>Solr kurulumu # Solr&amp;rsquo;ı aşağıda ayrıntılı olarak açıklandığı gibi uygun bir Java Runtime Environment (JRE) bulunan herhangi bir sisteme kurabilirsiniz. Şu anda buna Linux, OS X ve Microsoft Windows dahildir. Java Runtime Environment (JRE) sürüm 1.8 veya üstü gerekir. Komut satırında Java sürümünüzü şu şekilde kontrol edin:
$ java -sürüm
Solr&amp;rsquo;a http://lucene.apache.org/solr/ adresindeki Solr web sitesinden ulaşılabilir. Solr dağıtım arşivini yerel dizininize çıkarın
Solr hızlı başlangıç ​​(güneş enerjisini başlat ve durdur) # Solr dizininden bin/solr çalıştırarak Solr&amp;rsquo;u başlatabilirsiniz ve bu, Solr&amp;rsquo;u arka planda başlatacak ve 8983 numaralı bağlantı noktasını dinleyecektir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SOLR DIH KULLANARAK SOLR&#39;DA HIVE2 TABLOSUNUN ENDEKSİYONU</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/solr/solr-dih-kullanarak-solrda-hive2-tablosunun-endeksiyonu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/solr/solr-dih-kullanarak-solrda-hive2-tablosunun-endeksiyonu/</guid>
      <description>Bu belge, SOLR Data Import Handler kullanarak kovana bağlanmanın ve SOLR&amp;rsquo;deki verileri indekslemenin bir yolunu sağlar. Bu ilginç bir belge çünkü internette bulamadım.
İşleyici temel olarak 80 milyondan fazla kaydı işler, bu da iyi CPU&amp;rsquo;lar ve Belleğe sahip güçlü bir altyapının kesinlikle gerekli olduğu anlamına gelir.
Lütfen bizimle iletişime geçmekten çekinmeyin, elimizden geldiğince yardımcı olmaya çalışacağız.
Adımlar # Önce Hive2 kavanozlarını aldık ve bağlantıyı kontrol etmek için java üzerinden çalışmasını sağladık.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
