<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>sitecore Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/sitecore/</link>
    <description>Recent content in sitecore Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/sitecore/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>sitecore&#39;u kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/sitecore/sitecoreu-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/sitecore/sitecoreu-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>Kurulum için SIM yöneticisini kullanma # Sitecore Örnek Yöneticisi, Sitecore örneklerinin yerel parkını yönetmek için kullanılan açık kaynaklı bir araçtır. Sitecore ürünlerini kurabilir, bulabilir, bakımını yapabilir, yeniden kurabilir veya silebilirsiniz. Ayrıca sitecore örneğinizi herhangi bir sitecore paketi, modülü ile kurmanıza yardımcı olur ve yapmanız gereken tek şey, tüm kurulum dosyalarının tutulduğu yerel depo için klasörü ayarlamaktır. Ayarlar için aşağıdaki ekran görüntüsüne bakın. Ayrıca API ve eklenti motoruna sahiptir, böylece herhangi bir ihtiyacınıza göre genişletebilirsiniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sitecore sorgusu sözdizimi</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/sitecore/sitecore-sorgusu-sozdizimi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/sitecore/sitecore-sorgusu-sozdizimi/</guid>
      <description>Şablon Adları ve Şablon Kimlikleri ve Sorgulardaki Öğe Adları:
Sorgularınızda *Şablon Kimliklerini kullanmanızı ve *Şablon Adlarını veya Öğe Adlarını kullanmamanızı şiddetle tavsiye ederim. Bu, şablonlar ve/veya öğeler yeniden adlandırılsa bile sorgularınızın çalışmaya devam etmesini sağlayacaktır.
Bunun tek istisnası, bir OOTB yapısını sorgularken OOTB şablonlarıyla çalışırken, ör. &amp;ldquo;/sitecore/content&amp;rdquo; veya &amp;ldquo;/sitecore/system/Pazarlama Kontrol Paneli&amp;rdquo;. Bu durumlarda, bu şablonların yeniden adlandırılma olasılığı çok daha düşük olduğundan, okunabilirlik kaybı genellikle sorguların kırılma riskinden daha fazladır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teşhis İddiaları</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/sitecore/teshis-iddialar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/sitecore/teshis-iddialar/</guid>
      <description>Sözdizimi # Assert.ArgumentCondition(bool koşulu, dize argümanıAdı, dize mesajı) Assert.ArgumentNotNull(nesne bağımsız değişkeni, dize bağımsız değişkeniAdı) Assert.ArgumentNotNull(nesne bağımsız değişkeni, Func&amp;lt;string&amp;gt; getArgumentName) Assert.ArgumentNotNullOrEmpty(Kimlik bağımsız değişkeni, dize bağımsız değişkeniAdı) Assert.ArgumentNotNullOrEmpty(dize bağımsız değişkeni, dize bağımsız değişkeniAdı) Assert.ArgumentNotNullOrEmpty(dize bağımsız değişkeni, Func&amp;lt;string&amp;gt; getArgumentName) Assert.AreEqual(int değeri1, int değeri2, dize mesajı) Assert.AreEqual(int değeri1, int değeri2, dize biçimi, params nesnesi[] argümanları) Assert.AreEqual(dize değeri1, dize değeri2, dize mesajı) Assert.AreEqual(dize değeri1, dize değeri2, dize biçimi, params nesnesi[] argümanları) Assert.AreEqual(bool değeri1, bool değeri2, dize mesajı) Assert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>şablonlar</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/sitecore/sablonlar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/sitecore/sablonlar/</guid>
      <description>Kimliğe göre Sitecore Şablon Öğesi Alın # Şablon kimliğini şablon kimliğine göre almak için.
TemplateItem templateItem = Sitecore.Context.Database.GetTemplate(new ID(&amp;quot;{11111111-1111-1111-1111-111111111111}&amp;quot;)); Ada göre Sitecore Şablon Öğesi Alın # GetTemplate Yöntemini kullanarak şablonu almak için şablonun adını girin.
TemplateItem templateItem = Sitecore.Context.Database.GetTemplate(&amp;quot;NameOfTheTemplate&amp;quot;); </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dizin yapılandırması</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/sitecore/dizin-yaplandrmas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/sitecore/dizin-yaplandrmas/</guid>
      <description>Alan Yapılandırması # Bir Lucene dizinine özel alanlar eklerken, aşağıdaki yapılandırmayı kullanarak dizine yeni alanlar ekleyebilirsiniz:
&amp;lt;configuration ref=&amp;quot;contentSearch/indexConfigurations/defaultLuceneIndexConfiguration&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;indexAllfields&amp;gt;false&amp;lt;/indexAllfields&amp;gt; &amp;lt;fieldNames hint=&amp;quot;raw:AddFieldByFieldName&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;field fieldName=&amp;quot;title&amp;quot; storageType=&amp;quot;YES&amp;quot; indexType=&amp;quot;TOKENIZED&amp;quot; vectorType=&amp;quot;NO&amp;quot; boost=&amp;quot;1f&amp;quot; type=&amp;quot;System.String&amp;quot; settingType=&amp;quot;Sitecore.ContentSearch.LuceneProvider.LuceneSearchFieldConfiguration, Sitecore.ContentSearch.LuceneProvider&amp;quot;/&amp;gt; &amp;lt;/fieldNames&amp;gt; &amp;lt;/configuration&amp;gt; Bir alanın birkaç olası özelliği vardır:
&amp;ldquo;depolama türü&amp;rdquo; &amp;ldquo;indexType&amp;rdquo; &amp;ldquo;vektör türü&amp;rdquo; &amp;ldquo;artırma&amp;rdquo; Bu alanlar doğrudan &amp;ldquo;Sitecore.ContentSearch.LuceneProvider.LuceneSearchFieldConfiguration&amp;rdquo; sınıfının içeriğiyle ilgilidir. Değerleri bu sınıfın dışına yansıtırsak olası değerlerini vs. görebiliriz.
Depolama türü # /// &amp;lt;summary&amp;gt;Specifies whether and how a field should be stored.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/sitecore/arama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/sitecore/arama/</guid>
      <description>Sitecore araması, Lucene&amp;rsquo;nin üzerine inşa edilmiştir ve siteniz için çok hızlı arama yetenekleri oluşturma yeteneği sağlar. Merkezi bir veritabanına (Sitecore&amp;rsquo;un SQL DB&amp;rsquo;si gibi) karşı sorgulama yapmak yerine, web sunucusunun fiziksel dosya sisteminde depolanan Lucene indeks dosyalarını sorgular. Sitecore, Lucene sorgularının yazılmasını .NET geliştiricileri için basit ve tanıdık bir süreç haline getiren bir LINQ sağlayıcısı da dahil olmak üzere Lucene.NET API üzerinde bir soyutlama katmanı sağlar. Sitecore, kendinizinkini genişletebileceğiniz veya tanımlayabileceğiniz bazı standart dizinlerle birlikte gelir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Öğeler</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/sitecore/ogeler/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/sitecore/ogeler/</guid>
      <description>Sözdizimi # Database.GetItem(ID itemId) Database.GetItem(ID itemId, Dil dili) Database.GetItem(ID itemId, Dil dili, Sürüm versiyonu) Database.GetItem(dize yolu) Database.GetItem(dize yolu, Dil dili) Database.GetItem(dize yolu, Dil dili, Sürüm versiyonu) Yukarıdaki örneklerin çoğu, öğeleri getirmek için Sitecore.Context.Database kullanır. Çoğu Sitecore uygulamasının birden çok içerik veritabanına sahip olduğunu unutmayın, bu nedenle öğenizi getirmek için doğru veritabanını kullanmak önemlidir.
Öğeyi Kimliğe Göre Al # Geçerli dilde bir öğenin en son sürümünü getirmek için:
Sitecore.Context.Database.GetItem(new ID(&amp;quot;{11111111-1111-1111-1111-111111111111}&amp;quot;)); Öğenin Belirli Sürümünü Al # Bir öğenin belirli bir dilini veya sürümünü almanız gerekiyorsa, bu GetItem() aşırı yüklemelerini kullanabilirsiniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Güvenlik</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/sitecore/guvenlik/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/sitecore/guvenlik/</guid>
      <description>Sitecore, bağlam kullanıcısının erişim iznine sahip olmadığı öğelere erişmenin iki yolunu sunar. Tercih edilen yol, öğeye erişmek için kullanılacak kullanıcıyı geçici olarak değiştirmek için UserSwitcher sınıfını kullanmaktır. Bunun tercih edilmesinin nedeni, kullanılan kullanıcı hesabı için hala geçerli izinlere sahip olabilmenizdir.
Alternatif, SecurityDisabler sınıfını kullanmaktır. Bu, eylemi herhangi bir güvenlik kısıtlaması olmadan gerçekleştirir.
Bu sınıfların yalnızca yükseltilmiş izinler gerektiren işlemler için kullanılması önerilir. Bunu sağlamanın en iyi yolu, C#&amp;rsquo;ta &amp;lsquo;using&amp;rsquo; anahtar sözcüğünü kullanmaktır; bu, UserSwitcher / SecurityDisabler&amp;rsquo;ın doğru şekilde atılmasını sağlayacaktır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etkileşim Otomasyonu</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/sitecore/etkilesim-otomasyonu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/sitecore/etkilesim-otomasyonu/</guid>
      <description>Sitecore otomasyonu, pazarlamacıya, kullanıcıyı web sitesinde farklı durumlara sokacak pazarlama iş akışları oluşturma olanağı sağlar.
Otomasyon kullanımına örnek, kayıt iş akışı (kayıtlı, onaylanmış, oturum açmış) veya satın alma iş akışı (yeni sipariş, eklenen ürünler, ödeme ayrıntıları, satın alma tamamlandı) olabilir.
Kişiyi kullanıcı adına göre alın # ContactManager contactManager = Factory.CreateObject(&amp;quot;tracking/contactManager&amp;quot;, true) as ContactManager; Contact contact = contactManager.LoadContactReadOnly(userName); return contact; Kişinin otomasyon durumunu değiştirin # Bu yöntem, izleyicinin başlatılmasını gerektirmez; bu, durumun site bağlamı dışında (örneğin kabukta) değiştirilmesi gerekiyorsa kullanışlıdır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>tek boynuzlu at</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/sitecore/tek-boynuzlu-at/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/sitecore/tek-boynuzlu-at/</guid>
      <description>Unicorn, Sitecore örnekleri arasında şablonları, işlemeleri ve diğer veritabanı öğelerini taşıma sorununu çözen bir Sitecore yardımcı programıdır. Geliştiricilerin kendi yerel örnekleri olduğunda bu sorunlu hale gelir - paketler hataya açıktır ve üretim yolunda unutulma eğilimindedir. Unicorn, bu sorunu Sitecore öğelerinin serileştirilmiş kopyalarını kodla birlikte diske yazarak çözer - bu şekilde, belirli bir kod tabanı için gerekli veritabanı öğelerinin bir kopyası kaynak kontrolünde ona eşlik eder.
Yararlı Bilgiler burada bulunabilir:
Github&amp;rsquo;daki Unicorn Unicorn&amp;rsquo;un Kurucusu - Kam Figy&amp;rsquo;nin Blogu Sitecore: Unicorn&amp;rsquo;a Başlarken!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
