<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial apache on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/apache/</link>
    <description>Recent content in Tutorial apache on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/apache/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comenzando con apache</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/apache/comenzando-con-apache/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/apache/comenzando-con-apache/</guid>
      <description>Instalación o Configuración # Instrucciones detalladas sobre cómo configurar o instalar Apache.
Instalación de Ubuntu # sudo apt-get install apache2 Instalación de Windows # Consulte la pila WAMP. WAMP significa Windows, Apache, MySQL, PhpMyAdmin.
Instalación de CentOS # Apache 2.2 viene con CentOS6, mientras que 2.4 viene con CentOS7, para instalar en cualquier sistema operativo, ejecute
yum -y install httpd Instalación de macOS # macOS viene con Apache preinstalado, sin embargo, puede instalar Apache a través de Homebrew</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archivos .htaccess en Apache</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/apache/archivos-htaccess-en-apache/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/apache/archivos-htaccess-en-apache/</guid>
      <description>Forzar HTTPS # .htaccess se puede usar para obligar a su sitio HTTP a redirigir a HTTPS.
Aquí hay una forma rápida que no requiere editar el código de su dominio:
RewriteEngine On RewriteCond %{HTTPS} =off RewriteRule ^ https://%{HTTP_HOST}%{REQUEST_URI} [L,R=301] Advertencia: El código anterior asume que puedes confiar en %{HTTP_HOST} para apuntar a tu dominio.
Si necesita estar seguro de que la ubicación de redirección es su dominio, reemplace %{HTTP_HOST} con su dominio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo crear un host virtual en Apache</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/apache/como-crear-un-host-virtual-en-apache/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/apache/como-crear-un-host-virtual-en-apache/</guid>
      <description>El principal punto de entrada para VirtualHost de Apache está en [documentación de Apache Virtual Host] (https://httpd.apache.org/docs/current/en/vhosts/). A partir de ahí, tiene documentación general sobre la configuración del host virtual y también documentación de referencia sobre VirtualHost y directivas relacionadas.
1) Vhosts basados ​​en IP 2) Múltiples vhosts con el mismo puerto 3) Definición de vhosts usando Macro (Apache2.4) # 1) hosts virtuales basados ​​en IP
&amp;lt;VirtualHost 192.168.13.37&amp;gt; ServerName example.com DocumentRoot /var/www/domains/example.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Canal Apache</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/apache/canal-apache/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/apache/canal-apache/</guid>
      <description>Apache Flume es una herramienta/servicio/mecanismo de ingesta de datos para recopilar, agregar y transportar grandes cantidades de datos de transmisión, como archivos de registro, eventos (etc&amp;hellip;) desde varias fuentes a un almacén de datos centralizado.
Flume es una herramienta altamente confiable, distribuida y configurable. Está diseñado principalmente para copiar datos de transmisión (datos de registro) de varios servidores web a HDFS.
Streaming / Datos de registro # En general, la mayoría de los datos que se analizarán serán producidos por varias fuentes de datos, como servidores de aplicaciones, sitios de redes sociales, servidores en la nube y servidores empresariales.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
