<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de Ubuntu on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/ubuntu/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de Ubuntu on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/ubuntu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comenzando con Ubuntu</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ubuntu/comenzando-con-ubuntu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ubuntu/comenzando-con-ubuntu/</guid>
      <description>Instalación o Configuración # Qué es Ubuntu # Ubuntu es una plataforma de software de código abierto, pero coloquialmente, cuando se hace referencia a Ubuntu se refiere principalmente al sistema operativo Ubuntu. Ubuntu está basado en Debian y usa el mismo sistema de administración de paquetes (deb y apt).
Instalación # ¡Así que quieres probar Ubuntu! Eso es genial. En primer lugar, tomemos el archivo .iso de Ubuntu que necesitará para instalar el sistema operativo en su sistema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comandos básicos de la terminal</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ubuntu/comandos-basicos-de-la-terminal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ubuntu/comandos-basicos-de-la-terminal/</guid>
      <description>Cómo extraer archivos tar.gz/bz2/tbz:
Si la extensión de su archivo es .tar.gz (o .tgz), use este comando
tar xvzf file.tar.gz x: Esto le dice a tar que extraiga los archivos.
v: esta opción enumerará todos los archivos uno por uno en el archivo. La &amp;ldquo;v&amp;rdquo; significa &amp;ldquo;detallado&amp;rdquo;.
z: La opción z es muy importante y le dice al comando tar que descomprimir el archivo (gzip).
f: Esta opción le dice a tar que le vas a dar un nombre de archivo trabajar con.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Servidor apache</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ubuntu/servidor-apache/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ubuntu/servidor-apache/</guid>
      <description>PHP 5.6 con servidor Apache 2 en Ubuntu 16.04 # Este tutorial lo guiará a través del proceso desde cero. Tenga en cuenta algunas notas preliminares sobre esta configuración en particular, útiles en caso de que ya tenga algún paquete solicitado:
Se necesita una versión de php &amp;gt;=5.0 (tuve problemas con php 7.0)
Se solicita cualquier versión de perl
Se necesita una versión de Apache que admita secuencias de comandos php</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Redes</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ubuntu/redes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ubuntu/redes/</guid>
      <description>Establecer proxy desde CLI # Si necesita agregar un proxy de su red de forma persistente en el reinicio, edite:
sudo vim /etc/environment Presione i y después de la fila con la variable PATH inserte:
http_proxy=http://&amp;lt;proxy_server&amp;gt;:&amp;lt;port&amp;gt;/ https_proxy=http://&amp;lt;proxy_server&amp;gt;:&amp;lt;port&amp;gt;/ ftp_proxy=http://&amp;lt;proxy_server&amp;gt;:&amp;lt;port&amp;gt;/ Luego presione ESC, ingrese : y escriba wq! para guardar y salir de vim.
Si necesita usar wget, agregue las mismas tres filas (eventualmente descomentándolas dentro del archivo):
sudo vim /etc/wgetrc Mostrar interfaces de red # Si desea mostrar las interfaces de red activas, escriba:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soporte de vida útil</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ubuntu/soporte-de-vida-util/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ubuntu/soporte-de-vida-util/</guid>
      <description>Canonical lanza nuevas versiones de Ubuntu cada 6 meses. Cada dos años, el lanzamiento es una versión de soporte a largo plazo.
Vida útil del soporte
Versión normal: compatible durante 9 meses Versión de soporte a largo plazo (LTS) • Las versiones LTS para Ubuntu Desktop, Ubuntu Server, Ubuntu Core y Ubuntu Kylin son compatibles durante 5 años. • Las versiones LTS para Kubuntu, Xubuntu, Ubuntu MATE y Lubuntu son compatibles durante 3 años.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalación de software</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ubuntu/instalacion-de-software/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ubuntu/instalacion-de-software/</guid>
      <description>Sintaxis # sudo apt-get install &amp;lt;nombre_del_paquete&amp;gt;
sudo apt-get install &amp;lt;nombre_paquete1&amp;gt; &amp;lt;nombre_paquete2&amp;gt; &amp;lt;nombre_paquete3&amp;gt;
apt-get [opciones] [-o config=cadena] [-c=cfgfile] comando [paquete]
Parámetros # Comando Descripción actualizar Se utiliza para volver a sincronizar los archivos de índice del paquete desde sus orígenes. Siempre se debe realizar una actualización antes de una actualización o una actualización dist. actualizar Se utiliza para instalar las versiones más recientes de todos los paquetes actualmente instalados en el sistema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurar SSL</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ubuntu/configurar-ssl/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ubuntu/configurar-ssl/</guid>
      <description>a2ensite: un script que habilita el sitio especificado (que contiene un block) within the apache2 configuration by creating symlinks within /etc/apache2/sites-enabled
apache2 - popular servidor web. Los servidores web alternativos son tomcat, nginx, etc.
openssl: SSL funciona mediante el uso de una clave privada para cifrar los datos transferidos a través de una conexión habilitada para SSL, lo que impide la escucha ilegal de la información. Utilice openssl para generar claves y certificados.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
