<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de wso2esb on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/wso2esb/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de wso2esb on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/wso2esb/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con wso2esb</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/wso2esb/primeros-pasos-con-wso2esb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/wso2esb/primeros-pasos-con-wso2esb/</guid>
      <description>Instalación o configuración # Para configurar WSO2 ESB, haga lo siguiente:
Descargue WSO2 ESB desde http://wso2.com/products/enterprise-service-bus/ y extraiga el archivo Establezca las variables de entorno JAVA_HOME y PATH según su sistema operativo Navegue a [ESB_HOME]/bin. Si está en Windows, ejecute wso2server.bat. Si está en Linux, ejecute wso2server.sh. Se pueden encontrar más detalles en https://docs.wso2.com/display/ESB490/Installing+the+Product</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WSO2 ESB - Entradas locales</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/wso2esb/wso2-esb---entradas-locales/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/wso2esb/wso2-esb---entradas-locales/</guid>
      <description>En WSO2 el registro es un almacén de contenido y un repositorio de metadatos.
En los productos WSO2 y, en particular, WSO2 ESB utiliza el registro para almacenar metadatos, artefactos (WSDL, XSD, etc.) y otras configuraciones de servicios como puntos finales, secuencias, etc.
El registro en WSO2 ESB tiene tres sabores.
Registro local Registro de configuración Registro de gobernanza Registro Local: It can be used to store configurations and metadata that is specific to the ESB node.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciar sesión en WSO2 ESB</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/wso2esb/iniciar-sesion-en-wso2-esb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/wso2esb/iniciar-sesion-en-wso2-esb/</guid>
      <description>Archivos de registro separados para cada servicio de proxy # Todos los eventos de los servicios de proxy se registran en el archivo de registro de wso2carbon (ubicado en %CARBON_HOME%/repository/logs).
Si lo desea, puede tener archivos de registro separados para cada servicio de proxy. Tenga en cuenta, sin embargo, que también se registrarán en el archivo de registro de wso2carbon.
Para hacerlo, debe cambiar el archivo log4j.properties, ubicado en la carpeta %CARBON_HOME%/repository/conf.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
