<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Web-services Tutoriel on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/web-services/</link>
    <description>Recent content in Web-services Tutoriel on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/web-services/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Premiers pas avec les services Web</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/web-services/premiers-pas-avec-les-services-web/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/web-services/premiers-pas-avec-les-services-web/</guid>
      <description>Installation ou configuration # Côté serveur (Hébergement Webservices) # Les services Web doivent être installés et exécutés (déployés) sur un serveur Web en tant que composants d&amp;rsquo;application Web. Ils peuvent faire partie d&amp;rsquo;une application plus grande, ou ils peuvent être déployés seuls car ils peuvent composer une application complète.
Il est de la responsabilité du serveur de transmettre une requête HTTP entrante à l&amp;rsquo;application déployée correspondante, et de la responsabilité de l&amp;rsquo;application de traiter la requête selon :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Appeler des services Web par programmation à l&#39;aide de C#.net et du développement d&#39;applications Xamarin</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/web-services/appeler-des-services-web-par-programmation-a-laide-de-cnet-et-du-developpement-dapplications-xamarin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/web-services/appeler-des-services-web-par-programmation-a-laide-de-cnet-et-du-developpement-dapplications-xamarin/</guid>
      <description>Ici, nous verrons appeler et utiliser par programme des services Web dans ASP.Net C# . Pour cela, vous devrez télécharger le ddl suivant qui vous offre de nombreuses fonctions. Téléchargez ImportJson depuis https://drive.google.com/open?id=0B-2bGoHKJvnOckdPUHVjdFZTcFU
Cet article est très utile pour ceux d&amp;rsquo;entre vous qui vont développer un projet à l&amp;rsquo;aide des services Web ASP.NET C#/Web API Services. Cet article est également utile pour ceux qui développent un projet à l&amp;rsquo;aide de Xamarin : Développement d&amp;rsquo;applications mobiles</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>services Web asp.net</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/web-services/services-web-aspnet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/web-services/services-web-aspnet/</guid>
      <description>Le service Web est une application conçue pour interagir directement avec d&amp;rsquo;autres applications sur Internet. En termes simples, les services Web sont des moyens d&amp;rsquo;interagir avec des objets sur Internet. Les consommateurs du service Web peuvent invoquer des appels de méthode sur des objets distants en utilisant SOAP et HTTP sur le Web. WebService est indépendant de la langue et les services Web communiquent en utilisant des protocoles Web et des formats de données standard, tels que</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
