<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>büyük ticaret Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/bigcommerce/</link>
    <description>Recent content in büyük ticaret Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/bigcommerce/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Büyük ticarete başlarken</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/bigcommerce/buyuk-ticarete-baslarken/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/bigcommerce/buyuk-ticarete-baslarken/</guid>
      <description>BigCommerce&amp;rsquo;e Başlarken # BigCommerce ana sayfasına gidin.
Mağazanızın adını oluşturun etiketli alana bir mağaza adı girin, ardından Ücretsiz denememi şimdi başlat&amp;lsquo;ı tıklayın.
Mağazanızın adı, denemeniz başladıktan sonra herhangi bir zamanda değiştirilebilir.
Yeni deneme mağazası formunu doldurun ve ardından Mağazamı şimdi oluştur&amp;lsquo;a tıklayın. Denemeniz oluşturulduktan sonra, ilk kez oturum açmanız istenecektir.
Deneme sürümünüzü oluştururken belirlediğiniz e-posta adresini ve şifreyi girin, ardından Oturum Aç&amp;lsquo;a tıklayın. Artık Stencil ön uç çerçevesini kullanmaya başlamak veya bir OAuth uygulaması oluşturmaya başlamak için deneme mağazanızı ve yeni hesabınızı kullanabilirsiniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vitrin özelleştirmek için javascript kullanma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/bigcommerce/vitrin-ozellestirmek-icin-javascript-kullanma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/bigcommerce/vitrin-ozellestirmek-icin-javascript-kullanma/</guid>
      <description>Mevcut mağaza değişkenleriyle etkileşime girmek veya kolayca açığa çıkmayan verileri sıyırmak için Javascript örnekleri
Finishorder.php&amp;rsquo;den ürün verilerinin ve sipariş detaylarının alınması # %%GLOBAL_ConversionCode%% şablon değişkeninden gelen verileri ayrıştırır ve bu nedenle bu komut dosyası order.html&amp;rsquo;ye %%GLOBAL_ConversionCode%% değişkeninden hemen sonra eklenmelidir. Bu başlangıçta Blueprint tema çerçevesi için tasarlandı ve bu nedenle Stencil üzerinde çalışmayabilir.
&amp;lt;script&amp;gt; //-------------- Main --------------// //** Create the order data array from analytics script **// var data = parseAnalyticsData(getAnalyticsScript()); //console.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
