<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial do Visual Studio on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/visual-studio/</link>
    <description>Recent content in Tutorial do Visual Studio on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/visual-studio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao Visual Studio</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/visual-studio/introducao-ao-visual-studio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/visual-studio/introducao-ao-visual-studio/</guid>
      <description>Instalação ou Configuração # O Visual Studio pode ser baixado e instalado gratuitamente em Comunity edition do site da Microsoft e pode ser também encontrado em diferentes versões. Basta clicar no botão Download e executar o executável, depois seguir as instruções.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ferramentas do Visual Studio</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/visual-studio/ferramentas-do-visual-studio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/visual-studio/ferramentas-do-visual-studio/</guid>
      <description>Lente de código # A lente de código é uma maneira simples de saber o que acontece com o código. Aqui você pode encontrar uma imagem com o número de referências de um método ou classe.
Se você não conseguir ver a lente do código, consulte esta pergunta: http://stackoverflow.com/questions/33144785/missing-codelens-references-count-in-vs-2015-community-edition
Trechos # #Introdução
Desde o Visual Studio 2005, você pode criar trechos de código do Intellisense. Isso permite que você gere algum código apenas digitando uma palavra-chave e pressione duas vezes a tecla tab.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conectando seu projeto de estúdio visual ao Github</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/visual-studio/conectando-seu-projeto-de-estudio-visual-ao-github/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/visual-studio/conectando-seu-projeto-de-estudio-visual-ao-github/</guid>
      <description>Publicando seu projeto em um repositório do github removendo dados confidenciais # as etapas neste exemplo usarão a seguinte estrutura de projeto como demonstração e pretendemos exportá-lo para o Repositório &amp;ldquo;GHTuts&amp;rdquo; [Observe que o Repo ainda não existe no github] mas deixe o &amp;ldquo;SensitiveProject&amp;rdquo; sem publicar pois contém algumas senhas, chaves, etc.
Antes de tudo, certifique-se de que o plug-in de controle de origem esteja definido como &amp;ldquo;Git&amp;rdquo; em &amp;ldquo;Ferramentas &amp;gt; Opções &amp;gt; Seleção de plug-in&amp;rdquo; Se você não conseguir ver a guia &amp;ldquo;Team Explorer&amp;rdquo;, visualize-a no visual studio assim Vá para a pasta de solução local e crie um novo arquivo chamado &amp;ldquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adicionando uma extensão</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/visual-studio/adicionando-uma-extensao/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/visual-studio/adicionando-uma-extensao/</guid>
      <description>Adicionando uma extensão ao visual studio usando um arquivo VSIX # Se você tem um arquivo vsix, você pode instalá-lo executando o arquivo.
Obtenha o arquivo vsix (este é o instalador da extensão) Execute o arquivo. Na janela que se abre, confirme a instalação. Adicionando uma extensão ao visual studio da Galeria do Visual Studio # No estúdio visual
vá para Ferramentas &amp;gt; Extensões e atualizações&amp;hellip; Na janela que se abre vá para online Selecione a Galeria do Visual Studio Você pode procurar uma extensão na caixa de pesquisa no canto superior direito Selecione a extensão que você deseja adicionar Clique em baixar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contratos de código</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/visual-studio/contratos-de-codigo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/visual-studio/contratos-de-codigo/</guid>
      <description>Para se beneficiar totalmente dos contratos de código, você precisa instalar a extensão para o Visual Studio. Há também um Manual do Usuário de Contratos de Código.
Pré-condição padrão # using System.Diagnostics.Contracts; public int DivideNumbers(int numerator, int denominator) { Contract.Requires(denominator != 0); return numerator / denominator; } Pré-condição que lança uma exceção específica # using System.Diagnostics.Contracts; public int DivideNumbers(int numerator, int denominator) { Contract.Requires&amp;lt;ArgumentOutOfRangeException&amp;gt;(denominator != 0); return numerator / denominator; } Pré e pós-condições # using System.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
