<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Visual Studio Ekip Hizmetleri Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/vs-team-services/</link>
    <description>Recent content in Visual Studio Ekip Hizmetleri Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/vs-team-services/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Visual Studio Team Services&#39;ı kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/vs-team-services/visual-studio-team-services-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/vs-team-services/visual-studio-team-services-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>Başlarken # Visual Studio Team Services, Microsoft Team Foundation Server&amp;rsquo;ın barındırılan bir sürümüdür. Microsoft&amp;rsquo;un kendisi tarafından zaten yapıldığı için herhangi bir kurulum gerektirmez.
Visual Studio Team Services&amp;rsquo;ı kullanmaya başlamak için Ücretsiz hesap düğmesine basarak buradan bir hesap oluşturmanız gerekir. Sizi giriş sayfasına yönlendirecektir. Bir Microsoft hesabı kullanın veya henüz bir hesabınız yoksa oluşturun.
Giriş yaptıktan sonra şu sayfanın önünde olacaksınız: Bu, yeni bir ekip oluşturmanıza izin verecektir. Bir proje adı girin ve sürüm kontrol sistemi olarak Git ve Team Foundation Sürüm Kontrolü arasından seçim yapın.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hub Uzantısı Oluşturma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/vs-team-services/hub-uzants-olusturma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/vs-team-services/hub-uzants-olusturma/</guid>
      <description>VSTS&amp;rsquo;deki bir hub, özellikleri benzer işlevselliğe dayalı olarak gruplayan bir bölümdür; Kod, Derleme vb. VSTS, mevcut hub ile ilgili daha fazla işlevsellik ekleyerek hub&amp;rsquo;ları genişletebileceğimiz, hub&amp;rsquo;ı verilen senaryo veya işlevsellik gereksinimi için daha kullanışlı hale getirebileceğimiz bir yetenekle birlikte gelir.
Yılan (Oyun) # Bu uzantı, VSTS&amp;rsquo;ye, örneğin uzun süredir devam eden derlemeyi beklerken kullanıcıların oynayabileceği yılan adlı bir oyun ekler.
Yılan</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
