<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>web hizmetleri Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/web-services/</link>
    <description>Recent content in web hizmetleri Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/web-services/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Web servislerini kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/web-services/web-servislerini-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/web-services/web-servislerini-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>Kurulum veya Kurulum # Sunucu tarafı (Ana Bilgisayar Web Servisleri) # Web hizmetleri, web uygulaması bileşenleri olarak bir web sunucusunda kurulmalı ve çalıştırılmalıdır (dağıtılmalıdır). Daha büyük bir uygulamanın parçası olabilirler veya eksiksiz bir uygulama oluşturabilecekleri için tek başlarına dağıtılabilirler.
Gelen bir HTTP isteğini ilgili konuşlandırılmış uygulamaya iletmek sunucunun sorumluluğundadır ve aşağıdakilere göre isteği işlemek için uygulamanın sorumluluğu:
HTTP fiili (GET, POST, PUT, DELETE, OPTIONS, HEAD, TRACE, CONNECT) istek URL&amp;rsquo;si Uygulama, isteği işlemesi gereken ilgili web hizmeti bileşenini bulmak için bu öğelerin birleşimini kullanır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Hizmetlerini C#.net ve Xamarin uygulama geliştirme kullanarak programlı olarak çağırma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/web-services/web-hizmetlerini-cnet-ve-xamarin-uygulama-gelistirme-kullanarak-programl-olarak-cagrma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/web-services/web-hizmetlerini-cnet-ve-xamarin-uygulama-gelistirme-kullanarak-programl-olarak-cagrma/</guid>
      <description>Burada ASP.Net C#&amp;lsquo;da programlı dilbilgisi ile arama ve web servislerini kullanmayı göreceğiz. Bu amaçla, size birçok işlev sağlayan aşağıdaki ddl&amp;rsquo;yi indirmeniz gerekecektir. ImportJson&amp;rsquo;u şuradan indirin: https://drive.google.com/open?id=0B-2bGoHKJvnOckdPUHVjdFZTcFU
Bu makale, ASP.NET C# Web servislerini/Web API Servislerini kullanarak bir proje geliştirecek olanlarınız için çok faydalıdır. Bu makale, Xamarin: Mobil Uygulama Geliştirme kullanarak proje geliştirenler için de yararlıdır.
ImportJson dll ve restsharp ddl referansını vermeniz gerekiyordu. ImportJson buradan indirilebilir https://drive.google.com/open?id=0B-2bGoHKJvnOckdPUHVjdFZTcFU Ve restsharp.dll internetten alacak</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>asp.net web hizmetleri</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/web-services/aspnet-web-hizmetleri/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/web-services/aspnet-web-hizmetleri/</guid>
      <description>Web Hizmeti, internet üzerinden diğer uygulamalarla doğrudan etkileşim kurmak için tasarlanmış bir uygulamadır. Basit anlamda, Web Servisleri, İnternet üzerinden nesnelerle etkileşim kurma araçlarıdır. &amp;lsquo;Web hizmeti&amp;rsquo; tüketicileri, Web üzerinden &amp;lsquo;SOAP&amp;rsquo; ve &amp;lsquo;HTTP&amp;rsquo; kullanarak uzak nesneler üzerinde yöntem çağrıları başlatabilir. &amp;ldquo;Web Hizmeti&amp;rdquo; dilden bağımsızdır ve Web Hizmetleri standart web protokollerini ve aşağıdaki gibi veri formatlarını kullanarak iletişim kurar:
-HTTP
XML SABUN Sözdizimi # SABUN/WSDL
[Syntax: http://1111:22/HelloWorld]
[Response: WDSL]
Parametreler # Parametreler Açıklamalar PathParam Yönteme iletilen parametreyi yoldaki bir değere bağlar.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
