<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de botframework on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/botframework/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de botframework on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/botframework/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao botframework</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/botframework/introducao-ao-botframework/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/botframework/introducao-ao-botframework/</guid>
      <description>Instalação ou configuração # C#
Visual Studio 2015 (última atualização) - você pode baixar a versão da comunidade gratuitamente aqui: www.VisualStudio.com
Importante: atualize todas as extensões VS para suas versões mais recentes Tools-&amp;gt;Extensions and Updates-&amp;gt;Updates
Baixe o modelo de aplicativo de bot aqui: Download de modelo Salve o arquivo zip no diretório de modelos do Visual Studio 2015, que está tradicionalmente em &amp;ldquo;%USERPROFILE%\Documents\Visual Studio 2015\Templates\ProjectTemplates \Visual C#&amp;quot; Observação: você precisará reiniciar o visual studio após esta etapa para usar o modelo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução aos serviços QnA</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/botframework/introducao-aos-servicos-qna/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/botframework/introducao-aos-servicos-qna/</guid>
      <description>O QnA Maker é um serviço baseado na web e API REST gratuito e fácil de usar que treina a IA para responder às perguntas dos usuários de uma maneira mais natural e conversacional. Com lógica de aprendizado de máquina otimizada e a capacidade de integrar o processamento de linguagem líder do setor, o QnA Maker destila dados semiestruturados, como pares de perguntas e respostas, em respostas distintas e úteis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao Serviço de Bot do Azure</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/botframework/introducao-ao-servico-de-bot-do-azure/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/botframework/introducao-ao-servico-de-bot-do-azure/</guid>
      <description>O Azure Bot Service fornece um ambiente integrado criado especificamente para o desenvolvimento de bots, permitindo que você crie, conecte, teste, implante e gerencie bots inteligentes, tudo em um só lugar. Você pode escrever seu bot em C# ou Node.js diretamente no navegador usando o editor do Azure, sem a necessidade de uma cadeia de ferramentas. Você também pode aumentar o valor de seus bots com algumas linhas de código conectando-se aos Serviços Cognitivos para permitir que seus bots vejam, ouçam, interpretem e interajam de maneiras mais humanas</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adicionando Processamento de Linguagem Natural</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/botframework/adicionando-processamento-de-linguagem-natural/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/botframework/adicionando-processamento-de-linguagem-natural/</guid>
      <description>O Bot Framework oferece suporte a Reconhecedores. Um reconhecedor é usado para reconhecer o que fazer sempre que um usuário enviar qualquer mensagem ao bot. Portanto, você pode projetar seu bot para reconhecer intents com base na entrada do usuário. O reconhecedor pode ser usado com a API do LUIS para adicionar compreensão de linguagem natural ao bot.
Sintaxe # var reconhecedor = new builder.LUISRecognizer(&amp;lsquo;URL do seu modelo&amp;rsquo;);
var intents = new builder.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
