<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tutorial minecraft on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/minecraft/</link>
    <description>Recent content in tutorial minecraft on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/minecraft/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comenzando con minecraft</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/minecraft/comenzando-con-minecraft/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/minecraft/comenzando-con-minecraft/</guid>
      <description>Instalación de Minecraft # Compra Minecraft desde aquí
Cree una cuenta de Mojang o inicie sesión si ya tiene una.
Si creó una nueva cuenta, verifique su correo electrónico.
Complete sus detalles de pago. Asegúrate de estar en minecraft.net y de tener una conexión segura (HTTPS)
Descarga y ejecuta Minecraft
Abre el lanzador de Minecraft
Inicie sesión con su dirección de correo electrónico si compró Minecraft después de noviembre de 2012 o migró su nombre de usuario a una cuenta de Mojang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creando un bloque básico con Forge</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/minecraft/creando-un-bloque-basico-con-forge/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/minecraft/creando-un-bloque-basico-con-forge/</guid>
      <description>Crear un bloque decorativo simple con Forge es una de las primeras tareas que un aspirante a modder tendrá que aprender. La forma de hacerlo ha cambiado en las distintas versiones de Minecraft y probablemente tenga una dificultad &amp;ldquo;moderada&amp;rdquo; después de la 1.7.10 debido a la gran cantidad de errores fáciles de cometer.
Si algo sale mal y a tu bloque personalizado (ya sea cuando lo colocas o lo sostienes) le falta una textura (negro/púrpura) o un modelo (cubo predeterminado que es demasiado grande cuando lo sostienes), revisa el registro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oyentes de eventos en Forge</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/minecraft/oyentes-de-eventos-en-forge/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/minecraft/oyentes-de-eventos-en-forge/</guid>
      <description>Crear un detector de eventos en Forge # Crear un detector de eventos en Forge es muy similar a crear uno en Bukket.
Crear la clase de escucha requiere mucho menos. No hay interfaz para implementar u otras importaciones.
public class ListenerClass { } //perfectly valid event listener class Registrarlo requiere pasar la instancia al bus de eventos de Forge:
MinecraftForge.EVENT_BUS.register(new ListenerClass()); Hay un par de autobuses de eventos diferentes según el evento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oyentes de eventos en Bukkit</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/minecraft/oyentes-de-eventos-en-bukkit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/minecraft/oyentes-de-eventos-en-bukkit/</guid>
      <description>Crear un detector de eventos # Para registrar sus métodos, la clase que contiene EventHandler(s) debe implementar la interfaz Listener.
import org.bukkit.event.Listener; public final class ListenerClass implements Listener { } Debe registrar el detector de eventos agregando la siguiente llamada a su método onEnable en la clase que extiende JavaPlugin:
getServer().getPluginManager().registerEvents(new ListenerClass(), this); Para escuchar cualquier evento dado en su clase de escucha, debe crear un método con la anotación @EventHandler en el método.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escribir mods de Minecraft</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/minecraft/escribir-mods-de-minecraft/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/minecraft/escribir-mods-de-minecraft/</guid>
      <description>Entendiendo cómo escribir tus propios mods para Minecraft.
Lo primero que debe saber es que existen principalmente dos plataformas en las que se construyen las modificaciones. Fragua y Bukkit.
Cada plataforma tiene sus ventajas y desventajas y generalmente no son compatibles entre sí. Los mods de Forge abarcan toda la gama y generalmente están orientados al juego. Los mods de Bukkit están completamente basados ​​​​en servidores y generalmente orientados a herramientas de administración.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creando el primer complemento de Spigot</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/minecraft/creando-el-primer-complemento-de-spigot/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/minecraft/creando-el-primer-complemento-de-spigot/</guid>
      <description>Primer complemento en Eclipse # Requisito previo # Esta guía asume que ya usó BuildTools y ejecutó el [servidor Spigot][2] al menos una vez. También se supone que tiene el archivo jar de Spigot-API que usaremos.
1) Iniciar Eclipse; puede cambiar la ubicación del espacio de trabajo si lo desea.
2) Crear un nuevo Proyecto
Establezca el nombre del proyecto como desee. Aquí, elegimos MyFirstPlugin. Haga clic en siguiente. Seleccione Agregar archivos JAR externos en la pestaña Bibliotecas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalación de un servidor Spigot</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/minecraft/instalacion-de-un-servidor-spigot/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/minecraft/instalacion-de-un-servidor-spigot/</guid>
      <description>Herramientas de compilación # ¿Qué es? # BuildTools.jar es una solución para compilar Bukkit, CraftBukkit, Spigot y Spigot-API. Todo lo cual se hace en su computadora! Se necesitan algunos programas de requisitos previos, pero las instrucciones a continuación lo guiarán a través de todo lo que necesita hacer.
requisitos previos # Hay dos aplicaciones necesarias para usar BuildTools: Git y Java.
ventanas # Git # Para que BuildTools se ejecute en Windows, deberá instalar Git.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modificación con Forge</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/minecraft/modificacion-con-forge/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/minecraft/modificacion-con-forge/</guid>
      <description>Sintaxis # MODID = representa el Identificador del MOD MODPath = representa la ruta completa del directorio calificado a su carpeta mod Este tema debe contener los patrones/ejemplos más utilizados y un código bien probado para modificar la aplicación Minecraft con forge. Tal vez esto pueda reemplazar la documentación oficial algún día.
Patrón de implementación para proxy de inicialización # Este ejemplo le muestra cómo implementar clases de proxy para su aplicación Minecraft Mod, que se utilizan para inicializar su mod.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear un artículo básico con Forge</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/minecraft/crear-un-articulo-basico-con-forge/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/minecraft/crear-un-articulo-basico-con-forge/</guid>
      <description>Crear un elemento simple con Forge es una de las primeras tareas que un aspirante a modder tendrá que aprender. La forma de hacerlo ha cambiado en las distintas versiones de Minecraft y es probable que tenga una dificultad &amp;ldquo;moderada&amp;rdquo; después de la 1.7.10 debido a la gran cantidad de errores fáciles de cometer, especialmente al hacerlo correctamente.
Si algo sale mal y a su artículo personalizado le falta una textura (negro/púrpura) o un modelo (cubo predeterminado que es demasiado grande cuando se sostiene), verifique el registro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comandos de complemento</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/minecraft/comandos-de-complemento/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/minecraft/comandos-de-complemento/</guid>
      <description>Hola Comando # En el código a continuación, puede ver cómo agregar un comando a su complemento.
claseprincipal.java # package yourpackage; import org.bukkit.command.Command; import org.bukkit.command.CommandSender; import org.bukkit.plugin.java.JavaPlugin; public class MainClass extends JavaPlugin { @Override public boolean onCommand(CommandSender sender, Command command, String label, String[] args) { if (command.getName().equalsIgnoreCase(&amp;quot;hello&amp;quot;)) { sender.sendMessage(&amp;quot;Hey!&amp;quot;); } return false; } } Complemento.yml # name: HelloCommand main: yourpackage.MainClass version: 1.0 commands: hello: description: Hello </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
