<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>mikro hizmetler Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/microservices/</link>
    <description>Recent content in mikro hizmetler Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/microservices/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mikro hizmetleri kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/microservices/mikro-hizmetleri-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/microservices/mikro-hizmetleri-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>Mikro Hizmetler platformu için Temel Kontrol Listesi # CI/CD ardışık düzeni Merkezi kimlik doğrulama ve yetkilendirme hizmeti API belgeleri API ağ geçidi Günlük yönetim aracını merkezileştirin Servis monitörü Altyapı Otomasyonu Merkezi yapılandırma sunucusu API belgeleri # Hizmetlerinizi belgelemek için Spring REST Dokümanlarını kullanın. Hizmet mantığının her zaman belgelerle aynı çizgide olmasını sağlayan güçlü bir çerçevedir. Bunu yapmak için, hizmetleriniz için entegrasyon testleri yazmanız gerekir.
Dokümantasyon ve hizmet davranışında herhangi bir uyumsuzluk varsa, testler başarısız olur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>API Ağ Geçidi</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/microservices/api-ag-gecidi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/microservices/api-ag-gecidi/</guid>
      <description>Mikro hizmetler mimarisi, uygulamaları ayırmak ve bağımsız uygulamalar geliştirmek için büyük esneklik sunar. Bir Mikro Hizmet her zaman bağımsız olarak test edilebilir ve dağıtılabilir olmalıdır.
Ancak, çok fazla hizmete sahip olmaya devam ettiğiniz için bir API Ağ Geçidine ihtiyaç duyulur.
Tüm hizmetlerinizi harici istemcilere gösteremezsiniz. Tüm Mikro Hizmetleriniz için kapı bekçisi görevi gören bir soyutlama katmanına sahip olmanız gerekir. Tüm hizmetleriniz için tek bir giriş noktası.
Genel Bakış # Alışveriş sepeti hizmeti, Sipariş hizmeti, Envanter hizmeti vb.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
