<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutoría de procesamiento on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/processing/</link>
    <description>Recent content in Tutoría de procesamiento on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/processing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con el procesamiento</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/processing/primeros-pasos-con-el-procesamiento/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/processing/primeros-pasos-con-el-procesamiento/</guid>
      <description>Hola Mundo # La forma más fácil de escribir código de procesamiento es simplemente llamar a una serie de funciones. Presiona el botón ejecutar en el editor de Processing y Processing ejecutará tu código. Aquí hay un ejemplo:
size(200, 200); background(0, 0, 255); fill(0, 255, 0); ellipse(100, 100, 100, 100); Este código crea una ventana 200x200, dibuja un fondo azul, cambia el color de relleno a verde y luego dibuja un círculo en el medio de la pantalla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uso de procesamiento con editores de código alternativos como Sublime y Atom</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/processing/uso-de-procesamiento-con-editores-de-codigo-alternativos-como-sublime-y-atom/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/processing/uso-de-procesamiento-con-editores-de-codigo-alternativos-como-sublime-y-atom/</guid>
      <description>Uso del procesamiento con texto sublime # Para agregar un idioma a Sublime Text, usa Control de paquete. Puede hacerlo pegando el código de Python correcto (disponible en el sitio de Control de paquetes vinculado anteriormente) o descargando el archivo .sublime-package (también disponible para descargar en el sitio). Una vez que configure Package Control, reinicie Sublime Text.
Para instalar el paquete de Procesamiento desde Package Control, siga los siguientes pasos:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducción a Processing para Android</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/processing/introduccion-a-processing-para-android/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/processing/introduccion-a-processing-para-android/</guid>
      <description>Puede encontrar más información sobre Processing para Android en http://android.processing.org/
Instalación # Antes de comenzar con Processing para Android, asegúrese de tener Processing instalado.
Procesamiento abierto Haga clic en Agregar modo&amp;hellip; ubicado en la parte superior derecha de la ventana: Busque &amp;ldquo;android&amp;rdquo; en el Administrador de contribuciones y elija la opción que tiene el autor &amp;ldquo;The Processing Foundation&amp;rdquo; y haga clic en Instalar Una vez que se haya completado la instalación, cambie el modo a Android Esta ventana a continuación debería aparecer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dibujar formas básicas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/processing/dibujar-formas-basicas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/processing/dibujar-formas-basicas/</guid>
      <description>En Processing, dibujar formas es clave para el programa. De lo contrario, no aparecería nada en la pantalla. Esta sección le dirá cómo se dibujan las formas básicas.
Sintaxis # línea (flotante x1, flotante y1, flotante x2, flotante y2) línea (flotante x1, flotante y1, flotante z1, flotante x2, flotante y2, flotante z2) elipse(x flotante, y flotante, w flotante, h flotante) rect(x flotante, y flotante, w flotante, h flotante) triángulo (flotante x1, flotante y1, flotante x2, flotante y2, flotante x3, flotante y3) Parámetros # Parámetro Detalles x1 coordenada x del primer punto y1 coordenada y del primer punto z1 Coordenada z del primer punto x2 coordenada x del segundo punto y2 coordenada y del segundo punto z2 Coordenada z del segundo punto x3 coordenada x del tercer punto y3 coordenada y del tercer punto x coordenada x y y-coordinate w ancho h altura Puede encontrar una referencia en la fundación de Processing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formas y funciones básicas usando P3D</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/processing/formas-y-funciones-basicas-usando-p3d/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/processing/formas-y-funciones-basicas-usando-p3d/</guid>
      <description>Sintaxis # traducir(flotar x, flotar y, flotar z) rotarX (ángulo de flotación) rotar Y (ángulo de flotación) rotarZ (ángulo de flotación) caja (tamaño flotante) caja (flotante w, flotante h, flotante d) Parámetros # Parámetros Detalles ángulo el angulo esta en radianes tamaño la dimensión de la caja a utilizar para todas sus dimensiones w la dimensión de la caja en el eje x h la dimensión de la caja en el eje y re la dimensión de la caja en el eje z Traducción 3D # Aquí se explica cómo traducir objetos en P3D:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uso del renderizador P3D de Processing</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/processing/uso-del-renderizador-p3d-de-processing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/processing/uso-del-renderizador-p3d-de-processing/</guid>
      <description>Se encuentra una referencia para usar P3D en https://processing.org/tutorials/p3d/ en un tutorial de Daniel Shiffman.
Empezando # Para poder usar el renderizador P3D debes especificarlo en la función size()
size(200, 200, P3D); Ahora, hay tres ejes: x, y y z.
Ahora puede continuar dibujando en 3D.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colores en Procesamiento</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/processing/colores-en-procesamiento/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/processing/colores-en-procesamiento/</guid>
      <description>Este artículo le mostrará los diversos formatos de colores en Processing y las formas en que se pueden utilizar.
Sintaxis # color(r, g, b); color(r, g, b, alfa); color gris); color(gris, alfa); color(h, s, l); //El modo debe ser HSB. Puede cambiar esto usando colorMode. Parámetros # Parámetros Detalles r Es el rojo del color cuando el modo es RGB. gramo Es el verde del color cuando el modo es RGB.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
