<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>kriptografi Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/cryptography/</link>
    <description>Recent content in kriptografi Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/cryptography/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kriptografiye başlarken</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/cryptography/kriptografiye-baslarken/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/cryptography/kriptografiye-baslarken/</guid>
      <description>Giriiş # Kriptografi, iletişimi güvenli kılmak için matematiksel yapıları (kodları) kullanma bilimidir. Kriptografi alanı, Bilgi Güvenliği alanının bir alt kümesidir.
Mümkün olan birçok şifreleme işlemi vardır; en iyi bilinen bazı örnekler şunlardır:
Şifreleme : düz metin mesajının şifreli metin mesajına dönüştürülmesi, böylece mesajın gizli kalması Şifre çözme : şifreli metin mesajını tekrar düz metin mesajına dönüştürme Güvenli karma : belirli bir mesaj için statik olarak boyutlandırılmış, hesaplama açısından farklı bir temsil oluşturmak için geri döndürülemez (tek yönlü) sıkıştırma gerçekleştirme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oyun Alanı Şifresi</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/cryptography/oyun-alan-sifresi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/cryptography/oyun-alan-sifresi/</guid>
      <description>En iyi bilinen çok harfli şifreleme şifresi, dizilimdeki digramları işleyen Playfair&amp;rsquo;dir. düz metin tek birimler olarak ve bu birimleri şifreli metin digramlarına çevirir Playfair algoritması, bir 5 x 5 harf matrisi kullanılarak oluşturulan bir harf matrisinin kullanımına dayanmaktadır. anahtar kelime.
Şifreleme ve Şifre Çözme Kuralı ile birlikte Playfair Şifre Şifreleme Örneği # Anahtar kelime &amp;ldquo;MONARCHY&amp;rdquo; ise matris gibi görünecektir. Matris, anahtar kelimenin harflerini (eksi kopyalar) soldan sağa doğru doldurarak oluşturulur. sağdan ve yukarıdan aşağıya ve ardından matrisin geri kalanını kalanlarla doldurun alfabetik sırayla harfler.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sezar şifresi</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/cryptography/sezar-sifresi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/cryptography/sezar-sifresi/</guid>
      <description>Bu basit kaydırmalı monoalfabetik klasik şifredir, burada her harfin yerini dairesel alfabetik sıralama kullanılarak bir harf 3 konumu (gerçek Sezar şifresi) alır, yani Z&amp;rsquo;den sonraki harf A&amp;rsquo;dır. Dolayısıyla HELLO WORLD&amp;rsquo;ü kodladığımızda şifre metni KHOORZRUOG olur.
Giriiş # Sezar şifresi klasik bir şifreleme yöntemidir. Karakterleri belirli bir miktarda kaydırarak çalışır. Örneğin, 3&amp;rsquo;lük bir kayma seçersek, A D olur ve E H olur.
Aşağıdaki metin 23 vardiya kullanılarak şifrelenmiştir.
THE QUICK BROWN FOX JUMPS OVER THE LAZY DOG QEB NRFZH YOLTK CLU GRJMP LSBO QEB IXWV ALD Caesar Cipher için bir Java uygulaması # Sezar şifresinin uygulanması.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
