<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>nsis Tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/nsis/</link>
    <description>Recent content in nsis Tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/nsis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Começando com nsis</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/nsis/comecando-com-nsis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/nsis/comecando-com-nsis/</guid>
      <description>Instalação ou configuração # O instalador do NSIS pode ser baixado em http://nsis.sourceforge.net/Download. Um exe de 1,6 MB será baixado. Você pode instalá-lo usando o assistente. Durante a instalação, existem opções para instalar
1. Full: Installs all the components 2. Lite: Basic and only essential components from the UI 3. Minimal: The NSIS core files only. 4. Custom: It&#39;s up to us to install whichever components that we need. Olá Mundo!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Registrando Bibliotecas (RegDLL)</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/nsis/registrando-bibliotecas-regdll/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/nsis/registrando-bibliotecas-regdll/</guid>
      <description>Em suma, uma DLL é uma coleção de pequenos códigos executáveis, que podem ser chamados quando necessário por um programa em execução. A DLL permite que o executável se comunique com um dispositivo específico, como uma impressora, ou pode conter código para executar qualquer número de funções específicas. Como existem vários métodos de implementações para fazer isso, neste tópico mostrarei como registrar e cancelar o registro de qualquer DLL que seu aplicativo chame; e faremos isso usando a linha de comando RegSrv32.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ponto Net</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/nsis/ponto-net/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/nsis/ponto-net/</guid>
      <description>Quando o .NET Framework está sendo instalado em um computador, o instalador do .NET grava as chaves do Registro quando a instalação é bem-sucedida. Você pode testar se o .NET Framework 4.5 ou posterior está instalado verificando a chave do Registro HKLM\SOFTWARE\Microsoft\NET Framework Setup\NDP\v4\Full para um valor DWORD chamado Release. A existência dessa chave indica que o .NET Framework 4.5 ou posterior foi instalado nesse computador.
Valores .NET # Abaixo está um gráfico que mostra o número de versão correspondente ao valor DWORD na chave Release.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serviços</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/nsis/servicos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/nsis/servicos/</guid>
      <description>Ao instalar um novo programa ou atualizar uma instalação, é uma boa prática interromper um aplicativo instalado e qualquer coisa relacionada a ele antes de substituir qualquer um de seus arquivos. O mesmo vale para os serviços. Precisamos ter certeza de que o serviço executado localmente (se houver) foi interrompido antes que possamos instalar ou atualizar nosso programa. Neste tópico, compartilharei algumas macros que vão desde a criação de um serviço até a consulta de um serviço e a remoção de um.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
