<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutoriel ssis on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/ssis/</link>
    <description>Recent content in Tutoriel ssis on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/ssis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Premiers pas avec ssis</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/ssis/premiers-pas-avec-ssis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/ssis/premiers-pas-avec-ssis/</guid>
      <description>Installation de SSIS 2005 # Pour que SSIS fonctionne pour un environnement SQL Server 2005
Acquérir des images SQL Server 2005 (x86 ou 64 bits). Montez le deuxième disque et lancez l&amp;rsquo;assistant d&amp;rsquo;installation &amp;ldquo;Suivant&amp;rdquo; votre chemin à travers les boîtes de dialogue jusqu&amp;rsquo;à ce que vous voyiez cet écran. [![Studio de développement de l&amp;rsquo;intelligence d&amp;rsquo;affaires][1]][1] Sous Composants client, assurez-vous que Business Intelligence Development Studio est sélectionné Continuez à cliquer sur Suivant jusqu&amp;rsquo;à ce que l&amp;rsquo;installation soit terminée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vérifier si un fichier existe</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/ssis/verifier-si-un-fichier-existe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/ssis/verifier-si-un-fichier-existe/</guid>
      <description>Utilisation du contrôle de boucle pour exécuter une tâche de flux de données pour chaque fichier. # Si vous souhaitez vérifier l&amp;rsquo;existence d&amp;rsquo;un fichier ou effectuer quelques actions pour chaque fichier d&amp;rsquo;un dossier, vous pouvez utiliser le conteneur de boucle Foreach.
Vous donnez le chemin et le masque de fichier et il l&amp;rsquo;exécutera pour chaque fichier qu&amp;rsquo;il trouve
[![Pour chaque énumérateur de fichier][1]][1]
[1] : http://i.stack.imgur.com/ryD8u.jpg
Étapes pour vérifier si un fichier existe ou non # Pour atteindre cet objectif, les tâches suivantes sont requises.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convertir le type de données d&#39;Integer au format AAAAMMJJ en Date</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/ssis/convertir-le-type-de-donnees-dinteger-au-format-aaaammjj-en-date/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/ssis/convertir-le-type-de-donnees-dinteger-au-format-aaaammjj-en-date/</guid>
      <description>Utilisation de la conversion intégrée # En utilisant la colonne dérivée, nous pouvons préparer l&amp;rsquo;entrée. Nous fournirons aaaa-MM-jj à la conversion finale :
Année : (DT_STR,4,1252)(DataDate / 10000) Mois : (DT_STR,2,1252)(DataDate / 100 % 100) Jour : (DT_STR,2,1252)(DataDate % 100) Tous ensemble : (DT_DBDATE)((DT_STR,4,1252)(DataDate / 10000) + &amp;ldquo;-&amp;rdquo; + (DT_STR,2,1252)(DataDate / 100 % 100) + &amp;ldquo;-&amp;rdquo; + (DT_STR,2,1252) (DataDate % 100))
[![Solution de colonne dérivée][1]][1]
[1] : http://i.stack.imgur.com/yJ5Hl.jpg
C&amp;rsquo;est une solution plus rapide qu&amp;rsquo;un composant de script, mais moins lisible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Déplacer le fichier d&#39;un dossier à un autre</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/ssis/deplacer-le-fichier-dun-dossier-a-un-autre/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/ssis/deplacer-le-fichier-dun-dossier-a-un-autre/</guid>
      <description>Tâches du système de fichiers dans SSIS # Dans l&amp;rsquo;onglet Flux de contrôle de votre package SSIS, recherchez dans la boîte à outils SSIS dans la section commune de la tâche de système de fichiers, faites-la glisser sur votre aire de conception à l&amp;rsquo;endroit où vous souhaitez que le fichier se déplace dans votre package.
[![entrez la description de l&amp;rsquo;image ici][1]][1]
Une fois que vous avez placé la tâche, double-cliquez pour l&amp;rsquo;ouvrir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lire à partir d&#39;un fichier CSV</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/ssis/lire-a-partir-dun-fichier-csv/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/ssis/lire-a-partir-dun-fichier-csv/</guid>
      <description>Utilisation de SSIS pour extraire des données d&amp;rsquo;un fichier CSV et les insérer dans une table SQL Server
Lire à partir d&amp;rsquo;un fichier CSV et insérer des données dans un tableau # Tout d&amp;rsquo;abord, vous devez préparer l&amp;rsquo;environnement en créant la table SQL Server et le fichier CSV.
Exécutez le script ci-dessous dans SQL Server pour créer la table SQL sur une nouvelle base de données ou sur une existante. Pour cet exemple, j&amp;rsquo;ai utilisé ma base de données &amp;ldquo;TrainingDB&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Charger plusieurs fichiers CSV du même format à partir d&#39;un dossier</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/ssis/charger-plusieurs-fichiers-csv-du-meme-format-a-partir-dun-dossier/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/ssis/charger-plusieurs-fichiers-csv-du-meme-format-a-partir-dun-dossier/</guid>
      <description>Dans ce guide, vous pouvez découvrir les étapes pour charger plusieurs fichiers CSV/TXT d&amp;rsquo;un dossier vers la table de base de données.
Paramètres # Paramètre/Vaiable Détails DossierSource Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un paramètre de projet en lecture seule disponible et configurable au déploiement. Des exemples de paramètres de projet sont les chaînes de connexion, les mots de passe, le numéro de port, les utilisateurs, etc. CompleteSourceFilePath Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;une variable utilisateur en lecture-écriture disponible uniquement dans le package, comme les variables locales dans les langages de programmation Étapes pour charger les données # Pour atteindre cet objectif, nous avons besoin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment utiliser des variables dans un composant de script</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/ssis/comment-utiliser-des-variables-dans-un-composant-de-script/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/ssis/comment-utiliser-des-variables-dans-un-composant-de-script/</guid>
      <description>Cet article fournit des étapes pour utiliser des variables (variable utilisateur, paramètre de package et paramètre de projet) dans le composant de script et afficher la valeur mise à jour à l&amp;rsquo;aide du point d&amp;rsquo;arrêt et de la fenêtre de surveillance.
Paramètres # Paramètre Détails UserVar C&amp;rsquo;est comme une variable locale utilisée dans un package. Sa valeur peut être lue et modifiée dans la tâche de script Résultat C&amp;rsquo;est une variable locale qui contiendra le résultat concaténé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Créez un fichier CSV et écrivez à partir de SQL Server dans ce fichier</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/ssis/creez-un-fichier-csv-et-ecrivez-a-partir-de-sql-server-dans-ce-fichier/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/ssis/creez-un-fichier-csv-et-ecrivez-a-partir-de-sql-server-dans-ce-fichier/</guid>
      <description>Le guide aide à comprendre comment importer des données de la table du serveur SQL vers un fichier CSV/txt.
Cliquez avec le bouton droit sur la tâche de flux de données et sélectionnez la propriété. Les propriétés DefaultBufferMaxRows et DefaultBufferSize peuvent être modifiées pour améliorer les performances de chargement des données. Plusieurs tâches de flux de données peuvent être exécutées en parallèle pour de meilleures performances. Chaque tâche a deux flux de réussite et d&amp;rsquo;échec.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trier les données entrantes, mais envoyer uniquement un sous-ensemble de lignes</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/ssis/trier-les-donnees-entrantes-mais-envoyer-uniquement-un-sous-ensemble-de-lignes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/ssis/trier-les-donnees-entrantes-mais-envoyer-uniquement-un-sous-ensemble-de-lignes/</guid>
      <description>Utilisation des composants Sort et Conditional Split # Étant donné que vous devez trier et renommer les champs, la meilleure option sera le composant de tri dans la tâche de flux de données (comme vous l&amp;rsquo;avez mentionné). Si vous souhaitez uniquement renommer des colonnes, utilisez alors le composant &amp;ldquo;Derived Column&amp;rdquo;. Le composant Sort doit ressembler à ceci : [![entrez la description de l&amp;rsquo;image ici][1]][1] Dans mon exemple, vous pouvez voir que LastName, FirstName &amp;amp; BirthDate sont triés et que LastName &amp;amp; BirthDate sont renommés.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
