<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Solr Tutoriel on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/solr/</link>
    <description>Recent content in Solr Tutoriel on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/solr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Démarrer avec solr</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/solr/demarrer-avec-solr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/solr/demarrer-avec-solr/</guid>
      <description>Installer SOLR # Introduction # La procédure suivante a été testée sur une instance de test dans AWS, avec Redhat et Solr 6.1.0. Vous devrez peut-être adapter le processus à votre système d&amp;rsquo;exploitation et à votre environnement en conséquence.
Conditions préalables # Assurez-vous d&amp;rsquo;utiliser RedHat ou un système d&amp;rsquo;exploitation similaire (basé sur Fedora). cat /etc/redhat-release affiche la version de votre système d&amp;rsquo;exploitation. [![entrez la description de l&amp;rsquo;image ici][1]][1]
Vérifiez si Java 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment créer un type de champ personnalisé</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/solr/comment-creer-un-type-de-champ-personnalise/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/solr/comment-creer-un-type-de-champ-personnalise/</guid>
      <description>Remarques sur le champ basé sur une classe Java personnalisée :
Ceci est une petite section d&amp;rsquo;un grand article [tri personnalisé dans Solr utilisant un champ externe] [1] écrit pour trier les documents Solr en fonction du comparateur de champs personnalisés.
Remarques sur le champ personnalisé créé à partir de champs Solr existants :
Apache a créé une documentation détaillée sur ce sujet - [Understanding Analyzers, Tokenizers, and Filters][2].
[1] : http://sujitpal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Syntaxe de requête Lucene</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/solr/syntaxe-de-requete-lucene/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/solr/syntaxe-de-requete-lucene/</guid>
      <description>Recherche booléenne # +prénom:john +nom:doe
Correspond aux documents où le prénom est john et le nom de famille est doe. Le préfixe *+ indique que le terme de recherche doit apparaître (ET).
+prénom:john -nom:doe
Correspond aux documents où le prénom est john et le nom de famille n&amp;rsquo;est pas doe. Le préfixe - indique que le terme de recherche ne doit pas apparaître (NOT).
+prénom:john nom de famille:(doe bloggs)
Correspond aux documents où le prénom est john et le nom de famille est doe ou bloggs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dépannage Solr</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/solr/depannage-solr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/solr/depannage-solr/</guid>
      <description>Lors d&amp;rsquo;une recherche par rapport à la cible d&amp;rsquo;instructions copyField, la pile d&amp;rsquo;analyseur utilisée est celle de la cible copyField, et non de la source. Il est particulièrement important de s&amp;rsquo;en souvenir avec la configuration par défaut qui recherche sur le champ texte générique.
Mon contenu est-il réellement indexé ? # Souvent, les gens essaient d&amp;rsquo;indexer du contenu, puis de le trouver. S&amp;rsquo;ils ne peuvent pas voir le résultat attendu, ils essaient de dépanner l&amp;rsquo;ensemble du processus de bout en bout.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apache Solr</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/solr/apachesolr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/solr/apachesolr/</guid>
      <description>Installation de Solr # Vous pouvez installer Solr sur n&amp;rsquo;importe quel système où un environnement d&amp;rsquo;exécution Java (JRE) approprié est disponible, comme indiqué ci-dessous. Actuellement, cela inclut Linux, OS X et Microsoft Windows. Vous aurez besoin de la version 1.8 ou supérieure de Java Runtime Environment (JRE). Sur une ligne de commande, vérifiez votre version Java comme ceci :
$ java -version
Solr est disponible sur le site Web de Solr à l&amp;rsquo;adresse http://lucene.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>INDEXATION DE LA TABLE HIVE2 DANS SOLR À L&#39;AIDE DE SOLR DIH</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/solr/indexation-de-la-table-hive2-dans-solr-a-laide-de-solr-dih/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/solr/indexation-de-la-table-hive2-dans-solr-a-laide-de-solr-dih/</guid>
      <description>Cette documentation fournit un moyen de se connecter à la ruche à l&amp;rsquo;aide du gestionnaire d&amp;rsquo;importation de données SOLR et d&amp;rsquo;indexer les données dans SOLR. C&amp;rsquo;est une documentation intéressante car je ne l&amp;rsquo;ai pas trouvée sur Internet.
Le gestionnaire gère essentiellement plus de 80 millions d&amp;rsquo;enregistrements, ce qui signifie qu&amp;rsquo;une infrastructure solide avec de bons processeurs et de la mémoire est absolument nécessaire.
N&amp;rsquo;hésitez pas à nous contacter et nous essaierons de vous aider autant que possible.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
