<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tutorial pyqt4 on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/pyqt4/</link>
    <description>Recent content in tutorial pyqt4 on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/pyqt4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Começando com pyqt4</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/pyqt4/comecando-com-pyqt4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/pyqt4/comecando-com-pyqt4/</guid>
      <description>Programa Básico Olá Mundo # import sys from PyQt4 import QtGui def window(): app = QtGui.QApplication(sys.argv) w = QtGui.QWidget() b = QtGui.QLabel(w) b.setText(&amp;quot;&amp;lt;h1&amp;gt;Welcome to PyQt4 SO Documentation!&amp;lt;/h1&amp;gt;&amp;quot;) w.setGeometry(100,100,550,65) b.move(50,20) w.setWindowTitle(&amp;quot;PyQt4 Hello World Demo&amp;quot;) w.show() sys.exit(app.exec_()) if __name__ == &#39;__main__&#39;: window() Instalação ou configuração # Instruções detalhadas sobre como configurar ou instalar o pyqt4.
Windows Link Mac Link Linux Link Se você deseja instalar a versão específica para a versão do python do seu sistema e a configuração do sistema (32 bits ou 64 bits), vá para este link e baixe e instale o pacote.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>QLabel de widgets básicos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/pyqt4/qlabel-de-widgets-basicos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/pyqt4/qlabel-de-widgets-basicos/</guid>
      <description>QLabel é usado para exibir texto ou uma imagem. Nenhuma funcionalidade de interação do usuário é fornecida. A aparência visual do rótulo pode ser configurada de várias maneiras e pode ser usada para especificar uma chave mnemônica de foco para outro widget.
Um objeto QLabel atua como um espaço reservado para exibir não editável texto,imagem ou um GIF animado. Também pode ser usado como chave mnemônica para outros widgets.
Neste exemplo, os objetos QLabel l2 e l4 possuem a legenda contendo o hiperlink.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>QMessageBox</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/pyqt4/qmessagebox/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/pyqt4/qmessagebox/</guid>
      <description>QMessageBox é a maneira mais simples de dar (ou pedir) uma informação para (ou do) usuário. É uma caixa de diálogo modal, herdando a classe QDialog. Ele também tem quatro funções estáticas de conveniência: informação, pergunta, aviso e crítico.
Uso básico: Hello World # app = QApplication( sys.argv ) box = QMessageBox() # Window Title box.setWindowTitle( &amp;quot;Hello World.&amp;quot; ) # Icon: Information, Warning, Question, Critical box.setIcon( QMessageBox.Information ) # Short version of the information box.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sinais e Slots</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/pyqt4/sinais-e-slots/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/pyqt4/sinais-e-slots/</guid>
      <description>Funções ou métodos são executados em resposta a ações do usuário como &amp;lsquo;clicar&amp;rsquo; em um botão, selecionar um item de uma coleção ou um clique do mouse etc., chamados de eventos.
Cada widget PyQt, que é derivado da classe QObject, é projetado para emitir sinal em resposta a um ou mais eventos. O sinal por si só não executa nenhuma ação. Em vez disso, ele está conectado a um slot.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programa Olá Mundo</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/pyqt4/programa-ola-mundo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/pyqt4/programa-ola-mundo/</guid>
      <description>Você precisa conhecer o básico da linguagem de programação Python antes de começar com o PyQt.
PyQt é um kit de ferramentas de widgets GUI. É uma interface Python para Qt, uma das bibliotecas GUI multiplataforma mais poderosas e populares. PyQt é uma mistura da linguagem de programação Python e da biblioteca Qt.
Aqui está um programa Hello World para você começar.
A criação de um aplicativo GUI simples usando o PyQt envolve as seguintes etapas -</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
