<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>amazon-ec2 Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/amazon-ec2/</link>
    <description>Recent content in amazon-ec2 Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/amazon-ec2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>amazon-ec2&#39;yi kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/amazon-ec2/amazon-ec2yi-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/amazon-ec2/amazon-ec2yi-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>EC2 Bulut Sunucuları # EC2 bulut sunucusunu başlatmayla ilgili ayrıntılı talimatlar.
AWS Management concole ile bir EC2 Bulut Sunucusu Başlatma # Bu örnekte, AWS Management Console aracılığıyla mümkün olan en hızlı şekilde Amazon Linux ile temel bir EC2 Bulut Sunucusu başlatacağız. Amazon, AWM Yönetim konsolunun kullanıcı deneyimini sık sık iyileştirdiği için aşağıdaki ekranlarda bazı değişiklikler yaşayabilirsiniz.
Önemli: bir bulut sunucusunu bu şekilde başlatmak güvenli kabul edilmez ve bulut sunucusu çalışır durumda bırakılırsa maliyete neden olabilir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWS CLI&#39;ye Giriş</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/amazon-ec2/aws-cliye-giris/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/amazon-ec2/aws-cliye-giris/</guid>
      <description>aws cli&amp;rsquo;yi yükleme # Linux&amp;rsquo;ta: Pip kurulu değilse, önce onu kurun:
curl &amp;quot;https://bootstrap.pypa.io/get-pip.py&amp;quot; -o &amp;quot;get-pip.py&amp;quot; sudo python get-pip.py Ardından awscli&amp;rsquo;yi yükleyin:
sudo pip install awscli Windows&amp;rsquo;ta: En son yükleyicileri buradan indirin
aws klibini yapılandırma # Artık aws cli&amp;rsquo;yi yüklediniz, AWS kaynaklarınıza erişmesini yapılandırmanız gerekecek. test, dev, prod, vb profiller gibi birden fazla profiliniz olabilir. Test ortamınız için yapılandırmak istediğinizi varsayalım.
aws configure --profile=test Aşağıdaki bilgileri isteyecektir:
AWS Access Key ID [None]: XXXXXXXXXXXXXX AWS Secret Access Key [None]: XXXXXXXXXXXXXXXXXXXX Default region name [None]: us-west-2 Default output format [None]: json Yukarıdaki bilgileri AWS Konsolunda IAM yönetiminden alacaksınız.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amazon EC2 için aws-cli kullanma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/amazon-ec2/amazon-ec2-icin-aws-cli-kullanma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/amazon-ec2/amazon-ec2-icin-aws-cli-kullanma/</guid>
      <description>EC2 bulut sunucuları hakkında bilgi alma # Aşağıdakileri kullanarak EC2 bulut sunucuları hakkında bilgi edinebilirsiniz:
aws ec2 describe-instances Aşağıdakileri kullanarak belirli EC2 bulut sunucuları hakkında bilgi edinebilirsiniz:
aws ec2 describe-instances --instance-ids ... burada ... bir veya daha fazla örnek tanımlayıcı içerir. Örneğin:
aws ec2 describe-instances --instance-ids i-abcdefgh i-ijklmnop &amp;ldquo;aws ec2 açıklama örnekleri&amp;rdquo; çıktısı varsayılan olarak sayfalandırmayı kullanır. Yanıt &amp;quot;NextToken&amp;quot; anahtarını içeriyorsa, bir sonraki bilgi sayfasını elde etmek için bu belirteci kullanmanız gerekir:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amazon EC2 bulut sunucuları için SSH Anahtarları</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/amazon-ec2/amazon-ec2-bulut-sunucular-icin-ssh-anahtarlar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/amazon-ec2/amazon-ec2-bulut-sunucular-icin-ssh-anahtarlar/</guid>
      <description>SSH özel anahtarınızın güvenliğini sağlama # Bir SSH anahtarının, genel anahtar ve özel anahtar olmak üzere iki parçası vardır.
Özel anahtar:
Genellikle &amp;lsquo;id_rsa&amp;rsquo; adlı bir dosyada bulunur, ancak herhangi bir ad verilebilir. KAYIP OLURSA YENİLENEMEZ!!!! Bu dosyayı kaybetmeyin! If you lose it, you will not be able to get back into your instance. (StackOverflow is littered with questions by people who have done this.) BU DOSYAYI GÜVENLİ TUTUN. On Unix/Linux systems, you are required to give it secure permissions or most clients will complain.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
