<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>minecraft Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/minecraft/</link>
    <description>Recent content in minecraft Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/minecraft/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Minecraft&#39;a Başlarken</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/minecraft/minecrafta-baslarken/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/minecraft/minecrafta-baslarken/</guid>
      <description>Minecraft&amp;rsquo;ı Yükleme # Minecraft&amp;rsquo;ı buradan satın alın
Bir Mojang hesabı oluşturun veya zaten varsa oturum açın.
Yeni bir hesap oluşturduysanız, e-postanızı doğrulayın.
Ödeme Ayrıntılarınızı doldurun. Minecraft.net&amp;rsquo;te olduğunuzdan ve güvenli bir bağlantıda olduğunuzdan emin olun (HTTPS)
Minecraft&amp;rsquo;ı İndirin ve Çalıştırın
Minecraft başlatıcısını açın
Minecraft&amp;rsquo;ı Kasım 2012&amp;rsquo;den sonra satın aldıysanız veya kullanıcı adınızı bir Mojang hesabına taşıdıysanız e-posta adresinizle oturum açın.
Log in with your username if you have an older Minecraft account, and have not yet migrated to the new account format.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forge ile temel bir blok oluşturma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/minecraft/forge-ile-temel-bir-blok-olusturma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/minecraft/forge-ile-temel-bir-blok-olusturma/</guid>
      <description>Forge ile basit, dekoratif bir blok oluşturmak, hevesli bir modderin öğrenmesi gereken ilk görevlerden biridir. Bunun nasıl yapılacağı Minecraft&amp;rsquo;ın çeşitli sürümlerinde değişti ve muhtemelen 1.7.10&amp;rsquo;dan sonra &amp;ldquo;orta&amp;rdquo; bir zorlukta, çünkü çok sayıda kolay hata var.
Bir şeyler ters giderse ve özel bloğunuz (yerleştirildiğinde veya tutulduğunda) eksik bir dokuya (siyah/mor) veya modele (tutulduğunda çok büyük olan varsayılan küp) sahipse günlüğü kontrol edin. Bu tür sorunlar, her şeyi doğru şekilde kaydetmiş olmanız koşuluyla, günlükte neredeyse her zaman görünür.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forge&#39;da Olay Dinleyicileri</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/minecraft/forgeda-olay-dinleyicileri/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/minecraft/forgeda-olay-dinleyicileri/</guid>
      <description>Forge&amp;rsquo;da olay dinleyicisi oluşturma # Forge&amp;rsquo;da bir olay dinleyicisi oluşturmak, Bukket&amp;rsquo;te bir tane oluşturmaya çok benzer.
Dinleyici sınıfını oluşturmak çok daha azını gerektirir. Uygulanacak veya diğer içe aktarılacak bir arayüz yok.
public class ListenerClass { } //perfectly valid event listener class Bunun kaydedilmesi, örneğin Forge olay veri yoluna iletilmesini gerektirir:
MinecraftForge.EVENT_BUS.register(new ListenerClass()); Etkinliğe bağlı olarak birkaç farklı etkinlik otobüsü vardır. Örneğin, cevher üretimi olayları &amp;ldquo;ORE_GEN_BUS&amp;rdquo; üzerinde başlatılır. Bu kaydı herhangi bir yerden arayabilirsiniz, ancak onu ana mod sınıfınızdan (@Mod ek açıklamasıyla birlikte) veya bir proxy sınıfından (bazı olaylar yalnızca istemci tarafındadır ve bir istemci tarafı olay işleyicisi yalnızca çağrılmalıdır) çağırmanız önerilir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bukkit&#39;te Olay Dinleyicileri</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/minecraft/bukkitte-olay-dinleyicileri/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/minecraft/bukkitte-olay-dinleyicileri/</guid>
      <description>Olay dinleyicisi oluşturma # Yöntemlerinizi kaydetmek için EventHandler(lar)ı içeren sınıfın Listener arabirimini uygulaması gerekir.
import org.bukkit.event.Listener; public final class ListenerClass implements Listener { } JavaPlugin&amp;rsquo;i genişleten sınıfta onEnable yönteminize aşağıdaki çağrıyı ekleyerek olay dinleyicisini kaydetmeniz gerekir:
getServer().getPluginManager().registerEvents(new ListenerClass(), this); Listener sınıfınızdaki herhangi bir olayı dinlemek için, yöntem üzerinde @EventHandler açıklamalı bir yöntem oluşturmalısınız. Olay tipi, metodun tek argümanında Type ile belirtilir. Yöntem istediğiniz gibi adlandırılabilir.
import org.bukkit.event.Listener; import org.bukkit.event.EventHandler; import org.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minecraft Modları Yazma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/minecraft/minecraft-modlar-yazma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/minecraft/minecraft-modlar-yazma/</guid>
      <description>Minecraft için kendi modlarınızı yazmayı anlama.
Bilmeniz gereken ilk şey, modların üzerine inşa edildiği öncelikle iki platform olduğudur. Forge ve Bukkit.
Her platformun avantajları ve dezavantajları vardır ve genellikle birbirleriyle uyumlu değildir. Forge modları gamutu çalıştırır ve genellikle oyun oynama odaklıdır. Bukkit modları tamamen sunucu tabanlıdır ve genellikle yönetici aracı odaklıdır. Bukkit modlarına eklentiler denir.
Temel Forge Modları # Temel bir blok oluşturma Temel bir öğe oluşturma Merhaba komutu yazma Olay İşleyici Yazma Yeteneklere Başlarken [1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>İlk Spigot eklentisini oluşturma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/minecraft/ilk-spigot-eklentisini-olusturma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/minecraft/ilk-spigot-eklentisini-olusturma/</guid>
      <description>Eclipse&amp;rsquo;deki İlk Eklenti # Önkoşul # Bu kılavuz, [BuildTools][1] kullandığınızı ve [Spigot sunucusunu][2] en az bir kez çalıştırdığınızı varsayar. Ayrıca kullanacağımız Spigot-API jar dosyasına sahip olduğunuzu varsayar.
1) Eclipse&amp;rsquo;i başlatın; İsterseniz çalışma alanı konumunu değiştirebilirsiniz.
2) Yeni bir Proje oluşturun
Proje adını istediğiniz şekilde ayarlayın. Burada MyFirstPlugin&amp;rsquo;i seçtik. İleri&amp;rsquo;ye tıklayın. Kitaplıklar sekmesi altında Harici JAR Ekle&amp;rsquo;yi seçin. JAR Seçimi iletişim kutusunda, BuildTools klasörünüzün içindeki Spigot/Spigot-API/target/ içinde bulunabilen spigot-api-gölgeli jar dosyasını seçin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spigot sunucusu yükleme</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/minecraft/spigot-sunucusu-yukleme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/minecraft/spigot-sunucusu-yukleme/</guid>
      <description>Yapı Araçları # Bu ne? # BuildTools.jar, Bukkit, CraftBukkit, Spigot ve Spigot-API&amp;rsquo;yi oluşturmaya yönelik bir çözümdür. Bunların hepsi bilgisayarınızda yapılır! Birkaç ön koşul programı gereklidir, ancak aşağıdaki talimatlar yapmanız gereken her şeyde size rehberlik edecektir.
Önkoşullar # BuildTools&amp;rsquo;u kullanmak için gerekli iki uygulama vardır: Git ve Java.
pencereler # Git # BuildTools&amp;rsquo;un Windows&amp;rsquo;ta çalışması için Git&amp;rsquo;i yüklemeniz gerekir. Windows için, buradan indirilebilen git-scm aracılığıyla dağıtılır. İstediğiniz yere kurun, BuildTools kavanozunu çalıştırmak için kullanılacak olan git bash sağlayacaktır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forge ile modlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/minecraft/forge-ile-modlama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/minecraft/forge-ile-modlama/</guid>
      <description>Sözdizimi # MODID = MOD&amp;rsquo;un Tanımlayıcısını temsil eder MODPath = mod klasörünüze giden tam dizin yolu anlamına gelir Bu konu, Minecraft uygulamasını forge ile modifiye etmek için en çok kullanılan kalıpları/örnekleri ve iyi test edilmiş kodları içermelidir. Belki bu bir gün resmi belgelerin yerini alabilir.
Başlatma Proxy&amp;rsquo;leri için uygulama modeli # Bu örnek, modunuzu başlatmak için kullanılan Minecraft Mod Uygulamanız için proxy sınıflarının nasıl uygulanacağını gösterir.
Öncelikle, temel olarak kullanılan 3 yöntemi içeren temel CommonProxy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forge ile Temel Bir Öğe Oluşturma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/minecraft/forge-ile-temel-bir-oge-olusturma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/minecraft/forge-ile-temel-bir-oge-olusturma/</guid>
      <description>Forge ile basit bir öğe oluşturmak, hevesli bir modderin öğrenmesi gereken ilk görevlerden biridir. Bunun nasıl yapılacağı, Minecraft&amp;rsquo;ın çeşitli sürümlerinde değişti ve özellikle de düzgün bir şekilde oluşturulmasıyla ilgili çok sayıda kolay hata nedeniyle muhtemelen 1.7.10&amp;rsquo;dan sonra &amp;ldquo;orta&amp;rdquo; bir zorlukta.
Bir şeyler ters giderse ve özel öğenizde eksik bir doku (siyah/mor) veya model (tutulduğunda çok büyük olan varsayılan küp) varsa günlüğü kontrol edin. Bu tür sorunlar, her şeyi doğru şekilde kaydetmiş olmanız koşuluyla, günlükte neredeyse her zaman görünür.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eklenti Komutları</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/minecraft/eklenti-komutlar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/minecraft/eklenti-komutlar/</guid>
      <description>Merhaba Komutu # Aşağıdaki kodda eklentinize nasıl komut ekleyeceğinizi görebilirsiniz.
MainClass.java # package yourpackage; import org.bukkit.command.Command; import org.bukkit.command.CommandSender; import org.bukkit.plugin.java.JavaPlugin; public class MainClass extends JavaPlugin { @Override public boolean onCommand(CommandSender sender, Command command, String label, String[] args) { if (command.getName().equalsIgnoreCase(&amp;quot;hello&amp;quot;)) { sender.sendMessage(&amp;quot;Hey!&amp;quot;); } return false; } } eklenti.yml # name: HelloCommand main: yourpackage.MainClass version: 1.0 commands: hello: description: Hello </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
