<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutoriel Apache JMeter on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/jmeter/</link>
    <description>Recent content in Tutoriel Apache JMeter on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/jmeter/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Premiers pas avec Apache JMeter</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/jmeter/premiers-pas-avec-apache-jmeter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/jmeter/premiers-pas-avec-apache-jmeter/</guid>
      <description>Installation ou configuration # Téléchargez une archive distribuée à partir de la section Binaries de JMeter à partir de la page [Download Apache JMeter][1]. En fonction de la version que vous avez téléchargée, vérifiez [la version minimale requise de Java][2] et installez Java si nécessaire. Assurez-vous que la variable d&amp;rsquo;environnement JAVA_HOME est définie et pointe vers une version correcte. Extrayez l&amp;rsquo;archive de distribution dans le répertoire de votre choix. Ouvrez l&amp;rsquo;interface utilisateur JMeter : Sous Windows : accédez au répertoire &amp;lt;jmeter_location&amp;gt;\bin et exécutez jmeterw.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enregistrement du scénario de test Apache JMeter</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/jmeter/enregistrement-du-scenario-de-test-apache-jmeter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/jmeter/enregistrement-du-scenario-de-test-apache-jmeter/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;enregistrement de scénarios de test est l&amp;rsquo;un des moyens les plus pratiques de créer des scripts de test. En effet, les enregistrements de test vous permettent d&amp;rsquo;imiter des flux de travail utilisateur réalistes, au lieu d&amp;rsquo;avoir à créer manuellement un script de test. Les enregistrements capturent toutes les demandes du navigateur à l&amp;rsquo;application Web, puis créent automatiquement un fichier jmx qui peut être exécuté dans des tests de performances. En utilisant la fonctionnalité d&amp;rsquo;enregistrement/lecture de JMeter ou des outils tiers comme BlazeMeter et BadBoy, les testeurs peuvent rendre leur travail 3 fois plus rapide.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corrélations Apache JMeter</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/jmeter/correlations-apache-jmeter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/jmeter/correlations-apache-jmeter/</guid>
      <description>Dans les tests de performances JMeter, les corrélations signifient la possibilité de récupérer des données dynamiques à partir de la réponse du serveur et de les publier dans les requêtes suivantes. Cette fonctionnalité est essentielle pour de nombreux aspects des tests, comme les applications protégées basées sur des jetons.
Corrélation à l&amp;rsquo;aide de l&amp;rsquo;extracteur d&amp;rsquo;expressions régulières dans Apache JMeter # Si vous avez besoin d&amp;rsquo;extraire des informations d&amp;rsquo;une réponse textuelle, le moyen le plus simple consiste à utiliser des expressions régulières.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paramétrage Apache JMeter</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/jmeter/parametrage-apache-jmeter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/jmeter/parametrage-apache-jmeter/</guid>
      <description>Le paramétrage est la création de différents ensembles de données pour différents utilisateurs dans le même script de test. Par exemple, exécuter plusieurs utilisateurs avec des informations d&amp;rsquo;identification différentes dans le même script. Cela en fait l&amp;rsquo;un des principaux aspects de la création de tests de performance.
Paramétrage à l&amp;rsquo;aide de fichiers externes # L&amp;rsquo;un des moyens courants de paramétrer vos scripts de performance consiste à utiliser un fichier CSV. Le meilleur exemple d&amp;rsquo;utilisation de fichiers d&amp;rsquo;entrée CSV est un processus de connexion.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
