<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de processamento on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/processing/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de processamento on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/processing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Começando com o processamento</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/processing/comecando-com-o-processamento/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/processing/comecando-com-o-processamento/</guid>
      <description>Olá Mundo # A maneira mais fácil de escrever código de Processing é simplesmente chamar uma série de funções. Pressione o botão de execução no editor de processamento e o processamento executará seu código. Aqui está um exemplo:
size(200, 200); background(0, 0, 255); fill(0, 255, 0); ellipse(100, 100, 100, 100); Este código cria uma janela 200x200, desenha um fundo azul, altera a cor de preenchimento para verde e desenha um círculo no meio da tela.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando o processamento com editores de código alternativos como Sublime e Atom</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/processing/usando-o-processamento-com-editores-de-codigo-alternativos-como-sublime-e-atom/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/processing/usando-o-processamento-com-editores-de-codigo-alternativos-como-sublime-e-atom/</guid>
      <description>Usando processamento com texto sublime # Para adicionar um idioma ao Sublime Text, você usa Package Control. Você pode fazer isso colando o código Python correto (disponível no site Package Control no link acima) ou baixando o arquivo .sublime-package (também disponível para download no site). Depois de configurar o Package Control, reinicie o Sublime Text.
Para instalar o pacote de processamento do Package Control, siga as etapas a seguir:
Executar Ferramentas | Instale o processing-java para instalar a ferramenta processing-java.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao Processing para Android</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/processing/introducao-ao-processing-para-android/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/processing/introducao-ao-processing-para-android/</guid>
      <description>Você pode encontrar mais informações sobre Processing for Android em http://android.processing.org/
Instalação # Antes de começar a usar o Processing for Android, verifique se o Processing está instalado.
Processamento Aberto Clique em Adicionar Modo&amp;hellip; localizado no canto superior direito da janela: Procure por &amp;ldquo;android&amp;rdquo; no Gerenciador de Contribuições e escolha a opção que tem o autor &amp;ldquo;The Processing Foundation&amp;rdquo; e clique em Instalar Quando a instalação estiver concluída, mude o modo para Android Esta janela abaixo deve aparecer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenhar Formas Básicas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/processing/desenhar-formas-basicas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/processing/desenhar-formas-basicas/</guid>
      <description>No Processing, desenhar formas é a chave do programa. Caso contrário, nada apareceria na tela. Esta seção lhe dirá como as formas básicas são desenhadas.
Sintaxe # linha(float x1, float y1, float x2, float y2) linha(float x1, float y1, float z1, float x2, float y2, float z2) elipse(float x, float y, float w, float h) rect(float x, float y, float w, float h) triângulo (flutuante x1, flutuante y1, flutuante x2, flutuante y2, flutuante x3, flutuante y3) Parâmetros # Parâmetro Detalhes x1 coordenada x do primeiro ponto a1 coordenada y do primeiro ponto z1 coordenada z do primeiro ponto x2 coordenada x do segundo ponto y2 coordenada y do segundo ponto z2 coordenada z do segundo ponto x3 coordenada x do terceiro ponto y3 coordenada y do terceiro ponto x coordenada x e coordenada y w largura h altura Você pode encontrar uma referência na fundação do Processing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formas e funções básicas usando P3D</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/processing/formas-e-funcoes-basicas-usando-p3d/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/processing/formas-e-funcoes-basicas-usando-p3d/</guid>
      <description>Sintaxe # translate(float x, float y, float z) girarX(ângulo de flutuação) girarY (ângulo de flutuação) girar Z (ângulo de flutuação) caixa (tamanho flutuante) box(float w, float h, float d) Parâmetros # Parâmetros Detalhes ângulo o ângulo está em radianos tamanho a dimensão da caixa a ser usada para todas as suas dimensões w a dimensão da caixa no &amp;ldquo;eixo x&amp;rdquo; h a dimensão da caixa no &amp;ldquo;eixo y&amp;rdquo; d a dimensão da caixa no eixo z Tradução 3D # Veja como traduzir objetos em P3D:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando o renderizador P3D do Processing</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/processing/usando-o-renderizador-p3d-do-processing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/processing/usando-o-renderizador-p3d-do-processing/</guid>
      <description>Uma referência para usar o P3D é encontrada em https://processing.org/tutorials/p3d/ em um tutorial de Daniel Shiffman.
Começando # Para poder usar o renderizador P3D você deve especificá-lo na função size()
size(200, 200, P3D); Agora, existem três eixos: x, y e z.
Agora você pode prosseguir no desenho em 3D.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cores em Processamento</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/processing/cores-em-processamento/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/processing/cores-em-processamento/</guid>
      <description>Este artigo mostrará os vários formatos de cores no Processing e as maneiras pelas quais eles podem ser usados.
Sintaxe # cor(r, g, b); cor(r, g, b, alfa); cor (cinza); cor(cinza, alfa); cor(h, s, l); //O modo deve ser HSB. Você pode alterar isso usando colorMode. Parâmetros # Parâmetros Detalhes r É o vermelho da cor quando o modo é RGB. g É o verde da cor quando o modo é RGB.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
