<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ms-acceso Tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/ms-access/</link>
    <description>Recent content in ms-acceso Tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/ms-access/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con ms-access</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ms-access/primeros-pasos-con-ms-access/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ms-access/primeros-pasos-con-ms-access/</guid>
      <description>¿Qué es MS-Access y para qué lo usamos? # Microsoft Access es un generador de aplicaciones para desarrollar bases de datos y aplicaciones basadas en datos, principalmente para uso local. Microsoft Access consta de dos elementos principales:
Un Sistema de administración de bases de datos relacionales (RDBMS) que combina el Microsoft Jet Database Engine (Access 2003 y versiones anteriores) o Access Database Engine (Access 2007 y versiones posteriores; consulte a continuación) con herramientas de gestión gráfica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo solucionar los bloqueos de acceso</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ms-access/como-solucionar-los-bloqueos-de-acceso/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ms-access/como-solucionar-los-bloqueos-de-acceso/</guid>
      <description>Cuando recibe un error: &amp;ldquo;Microsoft Access encontró un problema y debe cerrarse&amp;rdquo;, a menudo no hay mucha información para ayudarlo a identificar la causa del error. A continuación hay una serie de pasos que puede seguir para solucionar la causa de los errores.
Asegúrese de eliminar otras variables de la ecuación durante la prueba
Corrupción en la red
No cargue el cliente fuera de una red. Póngalo en el disco local y ejecútelo desde allí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acceder a SQL</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ms-access/acceder-a-sql/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ms-access/acceder-a-sql/</guid>
      <description>Introducción a Access SQL # Al usar Access, puede recuperar datos mediante consultas. Estas consultas se construyen utilizando el lenguaje de consulta estructurado (SQL). Comprender SQL es importante porque puede ayudar a crear consultas mejores y más útiles.
Al crear consultas en Access, puede cambiar a &amp;ldquo;Vista SQL&amp;rdquo;. Aquí se muestra un ejemplo de una consulta de &amp;ldquo;selección&amp;rdquo;:
Consultas de unión (fusión) # Cuando desee combinar los resultados de varias tablas o consultas con campos similares en un único conjunto de datos resultante sin realizar ninguna unión relacional (es decir, desea enumerar un conjunto de datos inmediatamente después del otro), utilizará una consulta UNION.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tablas autorreferenciales</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ms-access/tablas-autorreferenciales/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ms-access/tablas-autorreferenciales/</guid>
      <description>En el ejemplo anterior, se puede utilizar un campo de referencia (SupID) para indicar el ID del supervisor de ese empleado.
Usar algo tan simple como DLOOKUP puede devolver el nombre de ese supervisor. p.ej. BUSCARD(&amp;quot;Nombre&amp;quot;,&amp;quot;TablaEmpleados&amp;quot;, &amp;quot;ID = &amp;quot; &amp;amp; SupID)
Otro buen ejemplo de esto es observar cómo se crean los tableros de acceso automatizados y, más específicamente, la construcción de la tabla de tablero. Cada opción del panel de control se refiere a otra opción dentro de la misma tabla, similar a cómo este ejemplo hace referencia a sí mismo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consultas parametrizadas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/ms-access/consultas-parametrizadas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/ms-access/consultas-parametrizadas/</guid>
      <description>Las consultas parametrizadas se pueden usar para defenderse de los ataques de inyección SQL.
Enfoque vulnerable: cadena SQL concatenada con referencias de formulario # Este es el enfoque típico para los desarrolladores novatos que crean consultas de acción SQL. Son vulnerables a los ataques de inyección SQL de tipo Bobby Tables.
Dim strSQL As String strSQL = &amp;quot;INSERT INTO Employees chrFirstName, chrLastName, chrPhone &amp;quot; _ &amp;amp; &amp;quot;VALUES (&#39;&amp;quot; &amp;amp; Me!txtFirstName &amp;amp; &amp;quot;&#39;,&#39;&amp;quot; &amp;amp; Me!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
