<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>PubNub Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/pubnub/</link>
    <description>Recent content in PubNub Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/pubnub/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>PubNub&#39;ı kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/pubnub/pubnub-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/pubnub/pubnub-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>Abone Başarıyla Yayınla (bağlan) # Bu örnek, nasıl abone olunacağını ve bu başarılı olduğunda o kanala bir mesaj yayınlamayı gösterir. Ayrıca, &amp;ldquo;abone olun&amp;quot;un &amp;ldquo;mesaj&amp;rdquo; geri arama işlevine dahil edilebilecek tüm parametre setini de gösterir.
pubnub = PUBNUB({ publish_key : &#39;your_pub_key&#39;, subscribe_key : &#39;your_sub_key&#39; }); pubnub.subscribe({ channel : &amp;quot;channel-1&amp;quot;, message : function (message, envelope, channelOrGroup, time, channel) { console.log( &amp;quot;Message Received.&amp;quot; + &amp;quot;\n&amp;quot; + &amp;quot;Channel or Group: &amp;quot; + JSON.stringify(channelOrGroup) + &amp;quot;\n&amp;quot; + &amp;quot;Channel: &amp;quot; + JSON.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mevcudiyet</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/pubnub/mevcudiyet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/pubnub/mevcudiyet/</guid>
      <description>JavaScript&amp;rsquo;te Varlık # Durum, bir kullanıcı belirli bir kanala katıldığında, ayrıldığında veya zaman aşımına uğradığında mesaj göndererek çalışır. Bir kanalda kimlerin olduğunu ve ne zamandan beri bir şey yaptıklarını takip etmek için bu mesajları dinleyebilirsiniz.
İlk olarak, her kullanıcının bir UUID olduğundan emin olun. PubNub&amp;rsquo;ı başlattığınızda bunu ayarlayın:
var pubnub = PUBNUB({ publish_key: &#39;my_pub_key&#39;, subscribe_key: &#39;my_sub_key&#39;, uuid: &#39;1234_some_uuid&#39; }); Şimdi bir kanala bağlandığınızda, &amp;lsquo;join&amp;rsquo; etkinlikleri için fazladan bir dinleyici ekleyin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Selam Dünya</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/pubnub/selam-dunya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/pubnub/selam-dunya/</guid>
      <description>&amp;ldquo;&amp;rdquo; (yani &amp;ldquo;gerekli (&amp;ldquo;pubnub&amp;rdquo;)`)
İşlemleri çağırmak için bir PubNub örneğini başlatın.
parametre Ayrıntılar yayın anahtarı Dize - PubNub Admin Dashboard hesabınızdaki yayınlama anahtarınız abone_key Dize - PubNub Admin Dashboard hesabınızdaki yayınlama anahtarınız &amp;lsquo;abone ol&amp;rsquo;
Kanal(lar)a abone olun ve kanal(lar)da yayınlanan mesajları almak için bir yol sağlayın.
parametre Ayrıntılar kanal Dizi - kanal adı veya virgülle ayrılmış kanal adları listesi mesaj işlevi - abone olunan kanallarda yayınlanan mesajları alacak olan geri arama işlevi bağlantı işlev - kanallara abonelik başarılı olduğunda çağrılacak olan geri arama işlevi &amp;lsquo;yayınla&amp;rsquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UUID&#39;ler</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/pubnub/uuidler/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/pubnub/uuidler/</guid>
      <description>JavaScript/Web SDK&amp;rsquo;sı # JavaScript için, bir UUID oluşturmak, sürdürmek ve almak için önerdiğimiz kod burada. Bu, aşağıdaki iki adımlı satır içi çözüm yerine doğrudan PUBNUB.init işlevinden çağrılabilen bir işleve sarılabilir.
// get/create/store UUID var UUID = PUBNUB.db.get(&#39;session&#39;) || (function(){ var uuid = PUBNUB.uuid(); PUBNUB.db.set(&#39;session&#39;, uuid); return uuid; })(); // init PUBNUB object with UUID value var pubnub = PUBNUB.init({ publish_key: pubKey, subscribe_key: subKey, uuid: UUID }); Android/Java SDK&amp;rsquo;sı # Android için, bir UUID oluşturmak, sürdürmek ve almak için önerdiğimiz kod burada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erişim Yöneticisi</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/pubnub/erisim-yoneticisi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/pubnub/erisim-yoneticisi/</guid>
      <description>sunucu tarafında pubnub erişim yöneticisi # PubNub Erişim Yöneticisi (PAM), geliştiricilerin PubNub Gerçek Zamanlı Ağı boyunca kanallara güvenli erişim oluşturmasına ve bunları uygulamasına olanak tanıyarak PubNub&amp;rsquo;ın mevcut güvenlik çerçevesini genişletir.
Access Manager, gerçek zamanlı uygulamalarınız ve veri akışlarınız için ayrıntılı izinleri yönetmenize, birden çok izin düzeyi oluşturmanıza, erişim izni vermenize ve erişimi iptal etmenize ve kullanıcı erişimini denetlemenize olanak tanır.
Access Manager&amp;rsquo;ı kullanmak için Yönetici Panosu&amp;rsquo;nda Access Manager&amp;rsquo;ı etkinleştirmeniz gerekir. Access Manager&amp;rsquo;ı etkinleştirdikten sonra, herhangi bir veri gönderilmeden veya alınmadan önce izinler vermeniz gerekir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mesaj Filtreleme</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/pubnub/mesaj-filtreleme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/pubnub/mesaj-filtreleme/</guid>
      <description>Akış Filtresi, bir aboneye gönderilmeden önce sunucudaki mesajları filtreleme olanağı sağlar, popüler bir istektir. v4.x SDK&amp;rsquo;larımızın kullanıma sunulmasıyla, artık bunu meta data mesajını kullanarak yapma olanağına sahipsiniz.
Objective-C Kullanarak Kendi Mesajlarınızı Almayı Engelleyin # Bir filtre ayarlamak, söz konusu istemciden abone olacağınız tüm kanallar için geçerlidir. Bu istemci filtresi, bu abonenin UUID&amp;rsquo;sini gönderenin UUID&amp;rsquo;sinde ayarlanmış olan iletileri hariç tutar:
NSString *expression = [NSString stringWithFormat:@&amp;quot;(uuid != &#39;%@&#39;&amp;quot;, self.client.currentConfiguration.uuid]; [self.client setFilterExpression:expression]; Mesajları yayınlarken, abone tarafı istemci filtresinin çalışmasını istiyorsanız, gönderenin UUID&amp;rsquo;sini eklemeniz gerekir:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>v4 SDK&#39;ları için Kanala Özgü Geri Aramalar</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/pubnub/v4-sdklar-icin-kanala-ozgu-geri-aramalar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/pubnub/v4-sdklar-icin-kanala-ozgu-geri-aramalar/</guid>
      <description>JavaScript v4 SDK Kanalına Özgü Geri Aramalar # PubNub JavaScript v3&amp;lsquo;de, her kanal için abone olma işlevini çağırdığınız ve bu aboneliğe geri aramayı şu şekilde uyguladığınız sürece, abone olduğunuz her kanal için benzersiz bir geri arama uygulayabilirsiniz:
var pubnub = new PubNub({ publishKey: &amp;quot;your-pub-key&amp;quot;, subscribeKey: &amp;quot;your-sub-key&amp;quot; }); pubnub.subscribe({ channel: &#39;ch1&#39;, message: function (m) { console.log(m + &amp;quot; ch1 callback&amp;quot;); } }); pubnub.subscribe({ channel: &#39;ch2&#39;, message: function (m) { console.log(m + &amp;quot; ch2 callback: &amp;quot;); } }); Yani yukarıdaki kodda, &amp;ldquo;hello&amp;rdquo;mesajınıch1`e yayınlarsanız:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Akış Denetleyicisi Kanal Grupları</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/pubnub/aks-denetleyicisi-kanal-gruplar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/pubnub/aks-denetleyicisi-kanal-gruplar/</guid>
      <description>Kanal Gruplarını kullanırken, istemci tarafı uygulamalarınızda kanal eklememeli veya kaldırmamalısınız. Bu örnek, basitlik adına bir kanal grubuna kanal eklemeyi ve bu kanal grubuna abone olmayı gösterir. Ancak gerçek dünya senaryosunda, kanal gruplarına/gruplardan kanal ekleme/kaldırma işlemlerini sunucunuzun yapmasını sağlamalısınız. Erişim Yöneticisini etkinleştirdiğinizde, kanal gruplarına/gruplardan kanal eklemek/kaldırmak için &amp;lsquo;yönetme&amp;rsquo; iznine ihtiyacınız olacak ve güvenlik nedenleriyle istemcilere asla &amp;lsquo;yönetme&amp;rsquo; izni vermemelisiniz. Yalnızca sunucunuza &amp;ldquo;yönetme&amp;rdquo; izni verilmelidir.
JavaScript&amp;rsquo;te Kanal Gruplarıyla Abone Ol # Stream Controller eklentisi etkinleştirildiğinde, tek bir istemciden 1000&amp;rsquo;lerce kanala abone olmak için Kanal Gruplarını kullanabilirsiniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>web kancası</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/pubnub/web-kancas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/pubnub/web-kancas/</guid>
      <description>pubnub web kancası # Webhook Overview WebHook bir HTTP geri çağrısıdır: bir şey olduğunda ortaya çıkan bir HTTP POST; HTTP POST aracılığıyla basit bir olay bildirimi. WebHooks uygulayan bir web uygulaması, belirli şeyler olduğunda bir URL&amp;rsquo;ye bir mesaj POST yapacaktır.
PubNub Presence Pubnub mevcudiyeti, pubnub platformundaki kullanıcı mevcudiyeti hakkında. Kullanıcının kanala girerken, kanaldan çıkarken veya kullanıcının durum değişikliği olduğunda varlığını sağlar. Durum Web kancaları, anahtarlarınız için herhangi bir kanalda durum olayı meydana geldiğinde sunucunuzun haberdar edilmesi için bir yol sağlar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Depolama ve Oynatma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/pubnub/depolama-ve-oynatma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/pubnub/depolama-ve-oynatma/</guid>
      <description>Parametreler # parametre Tür / Gerekli / Varsayılan Açıklama kanal String / Yes Geçmiş mesajlarının döndürüleceği kanalı belirtir. ters Boolean / No / false true olarak ayarlamak, önce en eski mesajdan başlayarak zaman çizgisini tersine çevirecektir. Varsayılan yanlıştır. Hem başlangıç ​​hem de bitiş argümanları sağlanmışsa, ters yok sayılır ve en yeni mesajdan başlayarak mesajlar döndürülür. sınır Sayı / Hayır / 100 Döndürülecek geçmiş mesajların sayısını belirtir. başlangıç ​​ Sayı / Hayır Mesajların çekileceği zaman diliminin (özel) başlangıcını sınırlayan zaman belirteci.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
