<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>wolfram-mathematica Tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/wolfram-mathematica/</link>
    <description>Recent content in wolfram-mathematica Tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/wolfram-mathematica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao wolfram-mathematica</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/wolfram-mathematica/introducao-ao-wolfram-mathematica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/wolfram-mathematica/introducao-ao-wolfram-mathematica/</guid>
      <description>O que é (Wolfram) Mathematica? # Wolfram define o Mathematica como &amp;ldquo;o sistema definitivo do mundo para computação técnica moderna&amp;rdquo;. Uma afirmação ousada que é parcialmente verdadeira. Provavelmente não é o sistema mais predominante (já que você tem que pagar um pouco para uso comercial), então as pessoas usam Python ou R, por exemplo. O que é, é o ambiente mais abrangente para &amp;ldquo;computação técnica&amp;rdquo;, fornecendo a seguinte funcionalidade:
A Wolfram Language: Uma linguagem multiparadigma que abrange computação simbólica com programação procedural, funcional, lista e baseada em regras &amp;ldquo;Cadernos&amp;rdquo;: Uma combinação de documentação, programas e resultados Wolfram Algorithmbase: Provavelmente o maior conjunto de algoritmos com curadoria cobrindo a maioria das principais áreas de matemática, computação e gráficos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ordem de avaliação</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/wolfram-mathematica/ordem-de-avaliacao/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/wolfram-mathematica/ordem-de-avaliacao/</guid>
      <description>Isso deve explicar a ordem de avaliação da forma mais inequívoca possível. Provavelmente é menos adequado como uma introdução à execução do Mathematica. Ele se baseia na página tutorial/Avaliação do Mathematica explicando a ordem em que as diferentes regras são aplicadas e explicando quais funções são tratadas especialmente pelo mecanismo de avaliação.
Contextos de avaliação # Em qualquer ponto, o código está sendo executado dentro de um contexto. Um contexto consiste em um conjunto de regras de substituição (seu dicionário) e uma prioridade na qual elas devem ser avaliadas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
