<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bloc de notas&#43;&#43; Tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/notepad&#43;&#43;/</link>
    <description>Recent content in Bloc de notas&#43;&#43; Tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/notepad++/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con el bloc de notas&#43;&#43;</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/notepad-/primeros-pasos-con-el-bloc-de-notas-/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/notepad-/primeros-pasos-con-el-bloc-de-notas-/</guid>
      <description>Instalación o configuración # Bloc de notas++ se puede instalar:
Del instalador descargado del sitio web del proyecto De Ninite, que descargaría e instalaría automáticamente la última versión disponible: https://ninite.com/notepadplusplus/ Creado a partir de fuentes que están disponibles en GitHub Repo de este proyecto. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Complementos útiles para desarrolladores</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/notepad-/complementos-utiles-para-desarrolladores/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/notepad-/complementos-utiles-para-desarrolladores/</guid>
      <description>NppExec # NppExec [sourceforge] le permite ejecutar comandos y scripts desde una ventana de consola en Notepad++. Se puede encontrar en la barra de menú en Complementos -&amp;gt; NppExec o simplemente presionando la tecla F6 (el atajo Ctrl+F6 ejecutará el último comando).
Ejemplo: el siguiente testamento
Configure la consola en output_var: on, lo que significa que podemos usar la salida de la consola
ejecutar una consulta SQL desde el archivo C:\scripts\query.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autocompletado y sugerencia</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/notepad-/autocompletado-y-sugerencia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/notepad-/autocompletado-y-sugerencia/</guid>
      <description>Configuración básica de autocompletado y sugerencias # Notepad ++ proporciona 2 tipos de funciones para autocompletar y sugerencias:
Autocompletado que lee el archivo abierto y proporciona sugerencias de palabras y/o funciones dentro del archivo Sugerencia con los argumentos de las funciones (específicas del lenguaje) Para habilitarlo, debe cambiar una configuración.
Vaya a Configuración &amp;gt; Preferencias... &amp;gt; Autocompletar Marque Habilitar finalización automática en cada entrada Seleccione el tipo de finalización que desee: words only name of functions only both of them Opcionalmente, marque Sugerencia de parámetro de función en la entrada para mostrar los parámetros mientras escribe un nombre de función (ver imagen a continuación) Para usarlo, comience a escribir una palabra o una función y después de la cantidad de caracteres que haya especificado, aparecerán las sugerencias:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Funciones de edición avanzada</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/notepad-/funciones-de-edicion-avanzada/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/notepad-/funciones-de-edicion-avanzada/</guid>
      <description>Edición de columnas # La edición de columnas permite al usuario editar texto en varias líneas como una zona cuadrada vertical.
Esta característica está habilitada por defecto.
Hay 3 formas de seleccionar una zona para editar:
Mantenga Alt+Shift y use Arriba/Abajo/Izquierda/Derecha para seleccionar la zona a editar con las teclas de dirección Mantenga Alt+Shift y haga clic en el documento para definir la otra esquina de la zona (siendo la primera esquina la posición del cursor de edición) Alt + seleccione la zona a editar con el mouse mientras mantiene Clic Para editar el texto puede</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>expresión regular</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/notepad-/expresion-regular/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/notepad-/expresion-regular/</guid>
      <description>Hacer referencia a grupos de captura # Referencias anteriores # &amp;ldquo;Backreferences&amp;rdquo; son ​​referencias en una expresión regular de búsqueda para capturar grupos en la misma expresión regular de búsqueda. La &amp;ldquo;expresión regular de búsqueda&amp;rdquo; es la expresión regular utilizada en el campo &amp;ldquo;Buscar&amp;rdquo; del cuadro de diálogo Buscar/Reemplazar. Esta es la sintaxis de referencia inversa más común:
Absolute: (group one)...\1 Relative: (group one)(group two)...\-1 Named: (?&amp;lt;name&amp;gt;group)...\k&amp;lt;name&amp;gt; sustituciones # Las &amp;ldquo;sustituciones&amp;rdquo; son referencias en una expresión regular de reemplazo para capturar grupos en la expresión regular de búsqueda asociada.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
