<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>sublimetext3 Tutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/sublimetext3/</link>
    <description>Recent content in sublimetext3 Tutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/sublimetext3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con sublimetext3</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sublimetext3/primeros-pasos-con-sublimetext3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sublimetext3/primeros-pasos-con-sublimetext3/</guid>
      <description>Instalación o configuración # Tenga en cuenta que el uso continuado de Sublime Text requiere que compre una licencia y se le pide que tenga en cuenta los términos y condiciones.
El proceso de instalación de Sublime Text es diferente para cada plataforma, pero en cada caso debe visitar la página de descarga.
Después de instalar ST3, es común instalar el administrador de paquetes, Control de paquetes.
Mac # Para Mac, solo hay una versión de Sublime Text para OS X.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cómo instalar Sublime 3 en CentOS 7  RHEL 7?</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sublimetext3/como-instalar-sublime-3-en-centos-7--rhel-7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sublimetext3/como-instalar-sublime-3-en-centos-7--rhel-7/</guid>
      <description>Estos son los pasos: # Paso 1: Descarga Sublime: Puede descargar desde su sitio web o usar el wget como lo hice yo:
$ cd ~/Downloads ## On 32bit $ wget https://download.sublimetext.com/sublime_text_3_build_3126_x32.tar.bz2 ## On 64bit $ wget https://download.sublimetext.com/sublime_text_3_build_3126_x64.tar.bz2 Paso 2. Extraiga el paquete Sublime (ejemplo en el directorio /opt) Puede almacenar Sublime en cualquier lugar que desee. Aquí, lo guardé en el directorio /opt.
## On 32bit $ sudo tar -vxjf sublime_text_3_build_3126_x32.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paquetes Esenciales</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sublimetext3/paquetes-esenciales/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sublimetext3/paquetes-esenciales/</guid>
      <description>Qué hay en mi ST (Sublime Text) # Control de paquetes: descargue/instale este complemento para instalar y administrar todos sus otros complementos en sublime. Git: realiza un seguimiento de su sistema de control de versiones de git. También le permite ejecutar algunos comandos de git desde el mismo ST. GitGutter: con GitGutter, puede ver qué líneas se agregaron, eliminaron o modificaron en el canalón. Emmet - Emmet es un complemento útil que ahorra tiempo al hacer que escriba menos, lo que aumenta su productividad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Control de paquetes</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sublimetext3/control-de-paquetes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sublimetext3/control-de-paquetes/</guid>
      <description>Package Control es un administrador de paquetes con todas las funciones que ayuda a descubrir, instalar, actualizar y eliminar paquetes para Sublime Text.
Package Control es el administrador de paquetes de Sublime Text. Incluye una lista de más de 2500 paquetes disponibles para instalar, y los usuarios pueden agregar cualquier repositorio de GitHub o BitBucket ellos mismos. Una vez instalados, los paquetes se mantienen actualizados automáticamente.
El código de ejemplo crea la carpeta Paquetes instalados por usted (si es necesario) y luego descarga el Paquete Control.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vocabulario</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sublimetext3/vocabulario/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sublimetext3/vocabulario/</guid>
      <description>Esta es una parte realmente pequeña, pero sigue siendo esencial si desea poder comunicarse de manera eficiente con otras personas que usan Sublime Text 3.
Más por venir: configuración, mapa de teclas, mapa del ratón, etc&amp;hellip;
Temas # Un tema cambia la máscara global de Sublime Text 3. Cambia las pestañas, la barra lateral, los paneles rápidos (ir a, paleta de comandos), la barra de estado, etc.
Aquí hay una lista no exhaustiva de temas (los 100 principales):</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lista de atajos para Sublime Text 3</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sublimetext3/lista-de-atajos-para-sublime-text-3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sublimetext3/lista-de-atajos-para-sublime-text-3/</guid>
      <description>Esta es una lista de los accesos directos de uso común en la versión 3 de Sublime Text. Si conoce otros, siéntase libre de sugerir una edición, pero comenzaré con los de [Windows] que conozco. Hay una lista de accesos directos en los documentos de texto sublime (en http://docs.sublimetext.info/en/latest/reference/keyboard_shortcuts_win.html), sin embargo, hay una nota en la parte superior de la página que indica que algunos pueden no funcionar [ ¡Hasta donde yo sé, los enumerados aquí funcionan!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistemas de construcción</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sublimetext3/sistemas-de-construccion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sublimetext3/sistemas-de-construccion/</guid>
      <description>Sintaxis # Los sistemas de compilación están escritos en JSON y tienen la extensión de archivo .sublime-build. Los sistemas de compilación son solo de salida, lo que significa que no es posible ejecutar algún código que solicite la entrada del usuario utilizando el sistema de compilación. El código simplemente bloqueará la espera de entrada para siempre. Para evitar esto, muchas personas usan un complemento REPL.
Claves JSON:
shell_cmd especifica el comando exacto para ejecutar en el shell, y tiene soporte para marcadores de posición variables (como ${file} que se refiere al archivo actualmente abierto).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atajos de teclado</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/sublimetext3/atajos-de-teclado/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/sublimetext3/atajos-de-teclado/</guid>
      <description>Las combinaciones de teclas son, como muchas cosas en Sublime Text, JSON. ¡Asegúrate de entender cómo usarlos, te ahorrarán mucho tiempo!
Sintaxis # teclas: [lista] una lista de pulsaciones de teclas para presionar comando: [cadena] el comando para ejecutar args: [dict] el argumento a pasar al comando contexto: [lista] una lista de comprobadores que dirán si el acceso directo está habilitado Los atajos tienen que almacenarse en un archivo llamado Default.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
