<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tutorial unicode on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/unicode/</link>
    <description>Recent content in tutorial unicode on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/unicode/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao Unicode</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/unicode/introducao-ao-unicode/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/unicode/introducao-ao-unicode/</guid>
      <description>Instalação ou Configuração # Instruções detalhadas sobre como configurar ou instalar o unicode.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Os caracteres podem consistir em vários pontos de código</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/unicode/os-caracteres-podem-consistir-em-varios-pontos-de-codigo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/unicode/os-caracteres-podem-consistir-em-varios-pontos-de-codigo/</guid>
      <description>Um ponto de código Unicode, o que os programadores geralmente pensam de um caractere, geralmente corresponde ao que o usuário pensa ser um caractere. Às vezes, no entanto, um &amp;ldquo;caractere&amp;rdquo; é composto de vários pontos de código, como mostram os exemplos acima.
Isso significa que operações como fatiar uma string ou obter um caractere em um determinado índice podem não funcionar conforme o esperado. Por exemplo, o 4th caractere da string &amp;quot;Café&amp;quot; é &#39;e&#39; (sem o acento).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UTF-8 como uma forma de codificação de Unicode</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/unicode/utf-8-como-uma-forma-de-codificacao-de-unicode/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/unicode/utf-8-como-uma-forma-de-codificacao-de-unicode/</guid>
      <description>O que é UTF-8?
UTF-8 é uma codificação, que é de comprimento variável e usa unidades de código de 8 bits - é por isso que UTF-8. Na internet, o UTF-8 é a codificação dominante (antes de 2008, o ASCII era, ehich também pode lidar com qualquer ponto de código Unicode).
UTF-8 é o mesmo que Unicode?
&amp;ldquo;Unicode&amp;rdquo; não é uma codificação - é um conjunto de caracteres codificados - ou seja, um conjunto de caracteres e um mapeamento entre os caracteres e os pontos de código inteiro que os representam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O texto em inglês não é apenas ASCII</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/unicode/o-texto-em-ingles-nao-e-apenas-ascii/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/unicode/o-texto-em-ingles-nao-e-apenas-ascii/</guid>
      <description>Uma suposição que aparece regularmente é que, ao lidar apenas com texto em inglês, é improvável encontrar caracteres fora do conjunto de caracteres ASCII. Para evitar problemas com o manuseio correto do Unicode, as pessoas são tentadas a fazer coisas como remover caracteres não ASCII ou remover quaisquer acentos nas letras.
Esses exemplos mostram que essa suposição está errada e, mesmo para texto em inglês, você deve tomar cuidado para manipular corretamente os caracteres Unicode.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
