<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>vimTutorial on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/vim/</link>
    <description>Recent content in vimTutorial on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/vim/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comenzando con vim</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/vim/comenzando-con-vim/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/vim/comenzando-con-vim/</guid>
      <description>Saliendo de Vim # Para salir de Vim, primero asegúrese de estar en modo Normal presionando Esc.
:q Enter (le impedirá salir si tiene cambios sin guardar - abreviatura de :quit) Para descartar los cambios y salir de Vim:
:q! Enter para forzar la salida y descartar cambios (abreviatura de :quit!, que no debe confundirse con :!q), ZQ es un atajo que hace lo mismo que :q!, :cq Enter salir y devolver el error (descartar todos los cambios para que el compilador no vuelva a compilar este archivo) Para guardar los cambios y salir de Vim:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Huevos de Pascua</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/vim/huevos-de-pascua/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/vim/huevos-de-pascua/</guid>
      <description>Cuando te sientes mal # Problema: los usuarios de Vim no siempre están contentos.
Solución: Hazlos felices.
:sonrisa
Nota: Requiere la versión del parche ≥7.4.1005
¡Ayuda! # Para el usuario angustiado, vim proporciona palabras de sabiduría.
:help! Buscando el Santo Grial # Mira esto:
:help holy-grail La respuesta # Vim sabe la respuesta:
:ayuda 42
Vim abrirá el documento usr_42.txt del manual y mostrará el siguiente texto:
¿Cuál es el significado de la vida, el universo y todo?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consejos y trucos para aumentar la productividad</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/vim/consejos-y-trucos-para-aumentar-la-productividad/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/vim/consejos-y-trucos-para-aumentar-la-productividad/</guid>
      <description>Sintaxis # :establecer número relativo :establecer número :establecer ningún número / :establecer nueve :contraseña Esta recarga automática solo ocurrirá si edita su vimrc en una versión completa de vim que admita autocmd.
Activar números de línea relativos # Para eliminar algunas líneas de texto cuando no sabe el número exacto de líneas que desea eliminar, intente 10dd, 5dd, 3dd hasta que elimine todas las líneas.
Los números de línea relativos resuelven este problema, supongamos que tenemos un archivo que contiene:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convertir archivos de texto de DOS a UNIX con vi</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/vim/convertir-archivos-de-texto-de-dos-a-unix-con-vi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/vim/convertir-archivos-de-texto-de-dos-a-unix-con-vi/</guid>
      <description>El carácter ^M representa un retorno de carro en Vim (&amp;lt;c-m&amp;gt; o simplemente &amp;lt;CR&amp;gt;). Vim muestra este carácter cuando al menos en línea en el archivo usa finales de línea LF. En otras palabras, cuando Vim considera que un archivo tiene fileformat=unix pero algunas líneas tienen retornos de carro (CR), los retornos de carro se muestran como ^M.
Un archivo que tiene una sola línea con final de línea LF y varias líneas con finales de línea CRLF se crea con mayor frecuencia al editar incorrectamente un archivo creado en un sistema basado en MSDOS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Insertar texto</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/vim/insertar-texto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/vim/insertar-texto/</guid>
      <description>Ejecutar comandos normales desde el modo de inserción # Mientras está en el modo de inserción, presione &amp;lt;C-o&amp;gt; para salir temporalmente del modo de inserción y ejecutar un comando normal único.
Ejemplo # &amp;lt;C-o&amp;gt;2w salta a la segunda palabra a la izquierda y vuelve al modo de inserción.
Nota: Repetir con . solo repetirá las acciones de volver al modo de inserción
Esto permite algunas asignaciones útiles, p.
inoremap &amp;lt;C-f&amp;gt; &amp;lt;Right&amp;gt; inoremap &amp;lt;C-b&amp;gt; &amp;lt;Left&amp;gt; inoremap &amp;lt;C-a&amp;gt; &amp;lt;C-o&amp;gt;^ inoremap &amp;lt;C-e&amp;gt; &amp;lt;C-o&amp;gt;$ Ahora ctrl+a pondrá el cursor al principio de la línea y ctrl+e - al final de la línea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Movimienot</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/vim/movimienot/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/vim/movimienot/</guid>
      <description>Movimiento básico # Observaciones # Cada movimiento se puede utilizar después de un comando del operador, por lo que el comando opera sobre el texto comprendido por el alcance del movimiento. Al igual que los comandos del operador, los movimientos pueden incluir un conteo, por lo que puede moverse por 2palabrasords, por ejemplo. Flechas # En Vim, las teclas de flecha/cursor normales (←↓↑→) funcionan como se esperaba. Sin embargo, para los que escriben al tacto, es más fácil usar las teclas alternativas hjkl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ventanas divididas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/vim/ventanas-divididas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/vim/ventanas-divididas/</guid>
      <description>Sintaxis # : dividir &amp;lt;archivo&amp;gt; :vsplit &amp;lt;archivo&amp;gt; :sp &amp;lt;- abreviatura de división :vsp &amp;lt;- abreviatura de vsplit Cuando se llama desde la línea de comandos, se pueden proporcionar varios archivos en el argumento y vim creará una división para cada archivo. Cuando se llama desde el modo ex, solo se puede abrir un archivo por invocación del comando.
Abriendo múltiples archivos en divisiones desde la línea de comando # Horizontalmente # vim -o file1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurando Vim</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/vim/configurando-vim/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/vim/configurando-vim/</guid>
      <description>Archivos y directorios # Hagas lo que hagas para personalizar Vim, NUNCA debería suceder fuera de $HOME:
en Linux, BSD y Cygwin, $HOME suele ser /home/username/, en Mac OS X, $HOME es /Usuarios/nombre de usuario/, en Windows, $HOME suele ser C:\Users\username\. La ubicación canónica para su vimrc y su directorio vim está en la raíz de ese directorio $HOME:
en sistemas tipo Unix
$HOME/.vimrc &amp;lt;-- the file $HOME/.vim/ &amp;lt;-- the directory en Windows</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>macros</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/vim/macros/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/vim/macros/</guid>
      <description>Grabar una macro # Una forma de crear una macro es grabarla.
Comience a grabar una macro y guárdela en un registro (en este ejemplo, usaremos a, pero puede ser cualquier registro al que normalmente podría tirar texto):
qa Luego ejecute los comandos que desea grabar en la macro (aquí, rodearemos el contenido de una línea con etiquetas &amp;lt;li&amp;gt;):
I&amp;lt;li&amp;gt;&amp;lt;ESC&amp;gt;A&amp;lt;/li&amp;gt; Cuando hayamos terminado con los comandos que queremos grabar en la macro, detenga la grabación:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Extendiendo Vim</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/vim/extendiendo-vim/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/vim/extendiendo-vim/</guid>
      <description>Un complemento es una secuencia de comandos o un conjunto de secuencias de comandos que cambia el comportamiento predeterminado de Vim, ya sea agregando funciones que no existen o ampliando las funciones existentes.
Las &amp;ldquo;características no existentes&amp;rdquo; que se agregan a menudo incluyen:
comentando, detección de sangría, autocompletado, coincidencia aproximada, soporte para un idioma específico, etc. A menudo, las &amp;ldquo;características existentes&amp;rdquo; extendidas incluyen:
omni-completar, objetos de texto y movimientos, tirar y poner, línea de estado, buscar y reemplazar, cambio de página de búfer/ventana/pestaña, plegable, etc.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
