<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutoriel sur les tables de données on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/datatables/</link>
    <description>Recent content in Tutoriel sur les tables de données on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/datatables/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Premiers pas avec les tables de données</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/datatables/premiers-pas-avec-les-tables-de-donnees/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/datatables/premiers-pas-avec-les-tables-de-donnees/</guid>
      <description>API DataTables # DataTables est livré avec une API étendue qui est utilisée pour manipuler ou obtenir des informations sur les DataTables sur une page.
L&amp;rsquo;API est accessible de 3 manières :
var table = $(&#39;#tableid&#39;).DataTable(); //DataTable() returns an API instance immediately var table = $(&#39;#tableid&#39;).dataTable().api(); //dataTable() returns a jQuery object var table = new $.fn.dataTable.Api(&#39;#tableid&#39;); Une fois l&amp;rsquo;objet défini, vous pouvez appeler n&amp;rsquo;importe quelle fonction API sur cet objet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traitement des données côté serveur</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/datatables/traitement-des-donnees-cote-serveur/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/datatables/traitement-des-donnees-cote-serveur/</guid>
      <description>DataTables 1.10+ Traitement côté serveur # Tableau d&amp;rsquo;exemple
Il existe plusieurs façons d&amp;rsquo;injecter vos données dans DataTables. Le traitement côté serveur n&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;une méthode parmi d&amp;rsquo;autres. De cette manière, DataTables a un point de terminaison préconfiguré à partir duquel récupérer les données, et ce point de terminaison est responsable de l&amp;rsquo;acceptation de toutes les demandes de pagination/filtrage/tri que DataTables applique. Il existe une variété d&amp;rsquo;avantages et d&amp;rsquo;inconvénients à cela par rapport au renvoi de votre ensemble de données complet depuis le serveur et au fait de laisser DataTables tout faire côté client en fonction de votre cas d&amp;rsquo;utilisation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ajouter des boutons d&#39;exportation au tableau dans Bootstrap 4</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/datatables/ajouter-des-boutons-dexportation-au-tableau-dans-bootstrap-4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/datatables/ajouter-des-boutons-dexportation-au-tableau-dans-bootstrap-4/</guid>
      <description>Avec le plugin datatables, vous pouvez ajouter des boutons d&amp;rsquo;exportation à votre table.
Vous pouvez exporter les données de votre tableau vers Excel, PDF ou les copier dans le presse-papiers.
Ce manuel est destiné au framework bootstrap 4.
Ajouter des boutons au tableau # Dans votre fichier JS, ajoutez cette option à votre table de données :
buttons: [ &#39;excel&#39;, &#39;pdf&#39;, &#39;copy&#39; ] Cela ressemblera à :
$(&#39;#yourTableID&#39;).DataTable({ buttons: [ &#39;excel&#39;, &#39;pdf&#39;, &#39;copy&#39; ] }); Ajoutez les fichiers css nécessaires pour la table de données avec les boutons :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment obtenir la valeur de recherche entrée dans Datatables par programmation ?</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/datatables/comment-obtenir-la-valeur-de-recherche-entree-dans-datatables-par-programmation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/datatables/comment-obtenir-la-valeur-de-recherche-entree-dans-datatables-par-programmation/</guid>
      <description>Exemple # Ceci est le code pour filtrer les Datatables [1.10.7] par valeur par programme, vous pouvez le trouver sur la documentation officielle.
function setFilterValue(datatable, value){ if(datatable !== undefined){ datatable .columns(0) .search(value) .draw(); } } Ceci est le code pour obtenir la valeur par la recherche précédente.
function getFilterValue(datatable){ var value; if(datatable !== undefined){ value = datatable .settings()[0] .oSavedState .columns[0] .search.search; } return value; } Cette approche est utile lorsque le cache est actif (&amp;ldquo;stateSave&amp;rdquo;: true*) et que vous devez connaître la valeur de recherche précédente après avoir rechargé la page.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>datatables - option Afficher les lignes sélectionnées</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/datatables/datatables---option-afficher-les-lignes-selectionnees/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/datatables/datatables---option-afficher-les-lignes-selectionnees/</guid>
      <description>Afficher uniquement les lignes sélectionnées # Il est courant que les tables de données aient une case à cocher pour sélectionner plusieurs lignes. Si les données sont réparties sur plusieurs pages, il peut être difficile pour l&amp;rsquo;utilisateur de visualiser les enregistrements qu&amp;rsquo;il a sélectionnés. Pour permettre à l&amp;rsquo;utilisateur d&amp;rsquo;afficher tous les enregistrements sélectionnés en une seule fois, nous utilisons généralement un lien hypertexte qui, lorsqu&amp;rsquo;il est cliqué, affiche uniquement les lignes sélectionnées de la table de données.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>champ de saisie de recherche de tables de données pour une recherche en temps réel</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/datatables/champ-de-saisie-de-recherche-de-tables-de-donnees-pour-une-recherche-en-temps-reel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/datatables/champ-de-saisie-de-recherche-de-tables-de-donnees-pour-une-recherche-en-temps-reel/</guid>
      <description>Zone de saisie de recherche pour une recherche progressive sur la table de données # Vous trouverez ci-dessous un exemple d&amp;rsquo;implémentation d&amp;rsquo;une zone de saisie de recherche qui aide les utilisateurs à rechercher les occurrences d&amp;rsquo;une valeur particulière dans la table de données.
Dans l&amp;rsquo;exemple ci-dessous, #report est l&amp;rsquo;identifiant div de la div qui contient la zone de saisie de recherche. Cette fonction est appelée dès que l&amp;rsquo;utilisateur saisit une valeur dans cette zone de saisie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migration de &lt;1.10 vers 1.10 et plus</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/datatables/migration-de-110-vers-110-et-plus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/datatables/migration-de-110-vers-110-et-plus/</guid>
      <description>Datatables 1.10.x est la dernière version à ce jour. Bien qu&amp;rsquo;il soit rétrocompatible avec les versions précédentes (1.9 etc.), il est fortement conseillé d&amp;rsquo;utiliser la dernière version qui renvoie directement un objet datatable api.
Un autre changement majeur, qui est le plus visible, est le passage de la notation hongroise à la [camelcase](https://en.wikipedia.org/wiki/ Affaire de chameau)
Syntaxe # Le seul changement de syntaxe majeur est l&amp;rsquo;utilisation de camelCase partout au lieu de la notation hongroise.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
