<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>webrtc Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/webrtc/</link>
    <description>Recent content in webrtc Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/webrtc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>webrtc&#39;yi kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/webrtc/webrtcyi-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/webrtc/webrtcyi-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>WebRTC tabanlı bir iletişim sistemi kurma # WebRTC tabanlı bir iletişim sistemi kurmak için üç ana bileşene ihtiyacınız vardır:
WebRTC sinyal sunucusu
To establish a WebRTC connections, peers need to contact a signaling server, which then provides the address information the peers require to set up a peer-to-peer connection. Signaling servers are for example:
signalmaster: Lightweight, JavaScript-based signaling server NextRTC: Java-based signaling server Kurento: Comprehensive WebRTC framework Janus: General purpose WebRTC Gateway Bir WebRTC istemci uygulaması</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WebRTC basit örnekler</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/webrtc/webrtc-basit-ornekler/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/webrtc/webrtc-basit-ornekler/</guid>
      <description>Parametreler # getUserMedia() Parametreleri Açıklama Kısıtlamalar Hangi medya cihazlarının, yani ses veya videonun veya her ikisinin de kullanılacağını belirlememize izin veren diziden oluşur Başarılı geri arama Medya cihazlarınızdan aldığınız akışı size sağlayacak olan başarılı geri arama için bir işlev oluşturun Hata geri arama Bu geri arama, medya cihazı yok gibi bir sorun olduğunda veya kullanıcı bunları kullanma iznini reddettiğinde başlatılır Kamera ve mikrofon izni alın ve web sayfasında önizlemeyi görüntüleyin # WebRTC&amp;rsquo;yi kullanmaya başlamak için kamera ve mikrofon izni almanız gerekir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kamera ve mikrofon erişimi istemek için getUserMedia()&#39;yı kullanma</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/webrtc/kamera-ve-mikrofon-erisimi-istemek-icin-getusermediay-kullanma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/webrtc/kamera-ve-mikrofon-erisimi-istemek-icin-getusermediay-kullanma/</guid>
      <description>getUserMedia()&amp;lsquo;yı kullanma # Bildiğimiz gibi, WebRTC tamamen JavaScript geliştirme ve kodlamaya dayalıdır ve daha fazla bilgi ve örnek için lütfen buraya ve buraya bakın.
Şimdi size getUserMedia(); kullanımı için çok basit bir örnek göstereyim.
Hangi getUserMedia() için kullanılır? # getUserMedia(), kullanıcının/ziyaretçinin kamera ve mikrofon algılamasını almak için kullanılır.
getUserMedia() için desteklenen tarayıcılar # Mozilla Firefox 22 (PC) veya üzeri.
Microsoft Edge 21 (PC) veya üstü.
Google Chrome 23 (PC) veya üzeri.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
