<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>nltk Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/nltk/</link>
    <description>Recent content in nltk Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/nltk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>nltk&#39;ye başlarken</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/nltk/nltkye-baslarken/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/nltk/nltkye-baslarken/</guid>
      <description>NLTK&amp;rsquo;nın indirme işlevi # NLTK&amp;rsquo;yı pip (pip install nltk) üzerinden kurabilirsiniz. Kurulduktan sonra birçok bileşen mevcut olmayacak ve NLTK&amp;rsquo;nın bazı özelliklerini kullanamayacaksınız.
UI kullanarak kurmak istediğiniz ek paketleri seçmek için Python kabuğunuzdan ntlk.download() işlevini çalıştırın. Alternatif olarak, python -m nltk.downloader [paket_adı] kullanabilirsiniz.
Mevcut tüm paketleri indirmek için.
nltk.download(&amp;lsquo;all&amp;rsquo;)
Belirli paketi indirmek için.
nltk.download(&amp;lsquo;package-name&amp;rsquo;)
Belirli bir klasörün tüm paketlerini indirmek için.
import nltk
dwlr = nltk.downloader.Downloader()
chunkers, corpora, grammars, help, misc, # models, sentiment, stemmers, taggers, tokenizers # for pkg in dwlr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frekans dağılımları</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/nltk/frekans-daglmlar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/nltk/frekans-daglmlar/</guid>
      <description>Bu konu, nltk.FreqDist() sınıfının kullanımına odaklanır.
En Yaygın Sözlüksel Kategorileri Saymak için Frekans Dağılımı # NLTK, girdi olarak bir liste verilen bir frekans dağılımını kolayca hesaplamamızı sağlayan FreqDist sınıfını sağlar.
Burada, kahverengi bütüncede en çok hangi sözcük kategorilerinin kullanıldığını görmek için konuşma etiketlerinin (POS etiketleri) bir listesini kullanıyoruz.
import nltk brown_tagged = nltk.corpus.brown.tagged_words() pos_tags = [pos_tag for _,pos_tag in brown_tagged] fd = nltk.FreqDist(pos_tags) print(fd.most_common(5)) # Out: [(&#39;NN&#39;, 152470), (&#39;IN&#39;, 120557), (&#39;AT&#39;, 97959), (&#39;JJ&#39;, 64028), (&#39;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kelimeleri Durdur</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/nltk/kelimeleri-durdur/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/nltk/kelimeleri-durdur/</guid>
      <description>Durdurma sözcükleri, çoğunlukla dolgu olarak kullanılan ve neredeyse hiçbir yararlı anlamı olmayan sözcüklerdir. Bu kelimelerin veri tabanında yer kaplamasını veya değerli işlem zamanını almasını engellemeliyiz. Durdurma kelimeleri olarak kullanılacak kelimelerin bir listesini kolayca yapabilir ve ardından bu kelimeleri işlemek istediğimiz verilerden filtreleyebiliriz.
Duran kelimeleri filtreleme # NLTK, varsayılan olarak, durdurma kelimeleri olarak kabul ettiği bir grup kelimeye sahiptir. NLTK corpus aracılığıyla şu şekilde erişilebilir:
from nltk.corpus import stopwords İngilizce dili için saklanan durdurma sözcükleri listesini kontrol etmek için:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>POS Etiketleme</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/nltk/pos-etiketleme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/nltk/pos-etiketleme/</guid>
      <description>Konuşma etiketlemenin bir kısmı, kelimelerin tuples&amp;lsquo;sini ve konuşmanın kısımlarını oluşturur. Bir cümledeki kelimeleri isim, sıfat, fiil vb. Ayrıca gerginliğe ve daha fazlasına göre etiketleyebilir. Bu etiketler, orijinal eğitim verilerinizde ne anlama geliyorsa o anlama gelir. Kullanımlarında tutarlı olduğunuz sürece, egzersiz verilerinizde kendi etiketlerinizi icat etmekte özgürsünüz. Eğitim verilerinin oluşturulması genellikle çok fazla iş gerektirir, bu nedenle genellikle önceden var olan bir bütünce kullanılır. Bunlar genellikle Penn Treebank ve Brown Corpus&amp;rsquo;u kullanır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tokenleştirme</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/nltk/tokenlestirme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/nltk/tokenlestirme/</guid>
      <description>Metin gövdesindeki cümlelerin ve kelimelerin sırasıyla cümle belirteçlerine veya kelime belirteçlerine bölünmesini ifade eder. Birçok modül etiketlerle daha iyi (veya yalnızca) çalıştığından, NLP&amp;rsquo;nin önemli bir parçasıdır. Örneğin, pos_tag, onları konuşma bölümlerine göre etiketlemek için sözcüklere değil, girdi olarak tags&amp;lsquo;ye ihtiyaç duyar.
Kullanıcı tarafından verilen paragraftan cümle ve kelime belirleme # from nltk.tokenize import sent_tokenize, word_tokenize example_text = input(&amp;quot;Enter the text: &amp;quot;) print(&amp;quot;Sentence Tokens:&amp;quot;) print(sent_tokenize(example_text)) print(&amp;quot;Word Tokens:&amp;quot;) print(word_tokenize(example_text)) </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kök salmak</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/nltk/kok-salmak/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/nltk/kok-salmak/</guid>
      <description>Stemming bir tür normalleştirme yöntemidir. Zamanın dahil olduğu durumlar dışında, birçok kelime varyasyonu aynı anlamı taşır. Köklenmemizin nedeni, aramayı kısaltmak ve cümleleri normalleştirmek. Temel olarak fiil ve gergin kısımlarını çıkardıktan sonra kelimelerin kökünü bulmaktır. En popüler kök bulma algoritmalarından biri, 1979&amp;rsquo;dan beri var olan Porter kök ayırıcıdır.
Porter oyları # &amp;ldquo;PorterStemmer&amp;rdquo; dosyasını içe aktarın ve başlatın
from nltk.stem import PorterStemmer from nltk.tokenize import word_tokenize ps = PorterStemmer() Bir kelime listesi oluşturun</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
