<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutoriel bitbucket on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/bitbucket/</link>
    <description>Recent content in Tutoriel bitbucket on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/bitbucket/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Premiers pas avec bitbucket</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/bitbucket/premiers-pas-avec-bitbucket/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/bitbucket/premiers-pas-avec-bitbucket/</guid>
      <description>Premiers pas avec Bitbucket - Créer un compte # Créer un compte
Allez sur https://bitbucket.org/ Cliquez sur Commencer dans le coin supérieur droit Entrez votre adresse e-mail et cliquez sur Continuer Entrez votre nom complet, votre mot de passe et votre code de vérification. Cliquez ensuite sur Continuer Un email vous sera envoyé pour vérifier que vous avez créé votre compte Après cela, vous avez maintenant un compte sur Bitbucket et vous pouvez vous y connecter</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ajouter des collaborateurs à un référentiel</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/bitbucket/ajouter-des-collaborateurs-a-un-referentiel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/bitbucket/ajouter-des-collaborateurs-a-un-referentiel/</guid>
      <description>Comment ajouter des utilisateurs et des groupes à un dépôt Bitbucket existant # Accédez au référentiel Bitbucket auquel vous souhaitez ajouter des utilisateurs. Sur la gauche, allez dans Paramètres (la dernière icône en bas à gauche). Sélectionnez Accès des utilisateurs et des groupes. Sous Utilisateurs, commencez à saisir le nom ou l&amp;rsquo;adresse e-mail de l&amp;rsquo;utilisateur que vous souhaitez ajouter. Sélectionnez le privilège que vous souhaitez accorder à cet utilisateur (Read, Write ou Admin).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Créer un problème dans Bitbucket</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/bitbucket/creer-un-probleme-dans-bitbucket/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/bitbucket/creer-un-probleme-dans-bitbucket/</guid>
      <description>Activer le suivi des problèmes dans Bitbucket # Accédez au référentiel pour lequel vous souhaitez créer un problème, par exemple : https://bitbucket.org//&amp;lt;repo_name&amp;gt;/ Allez dans le réglage, coin inférieur gauche Sélectionnez Suivi des problèmes sous Problèmes Sélectionnez le type de suivi des problèmes que vous souhaitez activer (pas de suivi des problèmes, privé ou public) Cliquez sur Enregistrer Maintenant, le suivi des problèmes est activé pour votre référentiel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ajouter des commentaires aux commits dans Bitbucket</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/bitbucket/ajouter-des-commentaires-aux-commits-dans-bitbucket/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/bitbucket/ajouter-des-commentaires-aux-commits-dans-bitbucket/</guid>
      <description>Ajout d&amp;rsquo;un commentaire à un commit dans Bitbucket # Accédez au référentiel, par exemple : https://bitbucket.org/username/repo_name/ Dans le menu de gauche, choisissez commits [![enter image description here][1]][1] Sélectionnez le commit auquel vous souhaitez ajouter des commentaires Sur les fichiers sélectionnés liés à ce commit, cliquez sur le petit signe + apparaissant près des numéros de ligne Une petite fenêtre apparaîtra pour saisir le texte Cliquez sur commentaire [1] : https://i.stack.imgur.com/kdaXg.png</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Créer un nouveau référentiel</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/bitbucket/creer-un-nouveau-referentiel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/bitbucket/creer-un-nouveau-referentiel/</guid>
      <description>Créer un nouveau référentiel sur le site Web de Bitbucket # Allez sur https://bitbucket.org/dashboard/overview Connectez-vous à votre compte Bitbucket Choisissez dépôts dans le menu du haut, puis choisissez Créer un dépôt Choisissez le propriétaire, entrez le nom du référentiel et sélectionnez si vous souhaitez qu&amp;rsquo;il soit public ou privé Choisissez le type de référentiel (Git ou Mercurial) Ouvrez les paramètres avancés et entrez les informations que vous jugez appropriées pour votre projet Sélectionnez ensuite créer un référentiel Vous avez maintenant un référentiel vide créé pour vous</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Importer le référentiel dans Bitbucket</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/bitbucket/importer-le-referentiel-dans-bitbucket/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/bitbucket/importer-le-referentiel-dans-bitbucket/</guid>
      <description>Importer un référentiel existant dans Bitbucket # Accédez au référentiel que vous souhaitez cloner (quelque chose comme : https://bitbucket.org/username/repo) Dans le menu du haut, choisissez Repository -&amp;gt; Import repository Dans la section Ancien référentiel, entrez la source (CodePlex, Git, Google Code, Mercurial, Source Code, Subversion) et l&amp;rsquo;URL Dans la section Nouveau référentiel, entrez le Propriétaire, le nom du référentiel, le niveau d&amp;rsquo;accès (remarque : chacune des sources de l&amp;rsquo;étape 3 a des entrées différentes qui doivent être ajouté, dans notre exemple, nous nous concentrons uniquement sur Git)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Branchement dans Bitbucket</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/bitbucket/branchement-dans-bitbucket/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/bitbucket/branchement-dans-bitbucket/</guid>
      <description>Créer une branche dans Bitbucket # Accédez au référentiel, par exemple : https://bitbucket.org/username/repo_name/ Dans le menu de gauche, choisissez les branches [![enter image description here][1]][1] Sur le côté droit de la page des branches, sélectionnez Créer une branche [![entrez la description de l&amp;rsquo;image ici][2]][2] Une fenêtre contextuelle apparaîtra, sélectionnez * Branche de * et entrez la nouvelle branche que vous souhaitez créer dans la zone de texte * Nom de la branche * Cliquez sur créer Une nouvelle branche sera créée</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cloner le référentiel existant</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/bitbucket/cloner-le-referentiel-existant/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/bitbucket/cloner-le-referentiel-existant/</guid>
      <description>Cloner un dépôt Git # Accédez au référentiel que vous souhaitez cloner (quelque chose comme : https://bitbucket.org/username/repo) Sur le côté gauche, cliquez sur &amp;hellip; et choisissez Cloner Une petite fenêtre apparaîtra, copiez l&amp;rsquo;URL (quelque chose comme : git clone https://hamzawey@bitbucket.org/hamzawey/vm_dop_experiment.git) Ouvrez une fenêtre de terminal sur la machine sur laquelle vous souhaitez cloner ce projet to Naviguez depuis la ligne de commande jusqu&amp;rsquo;à l&amp;rsquo;emplacement où vous souhaitez cloner le projet et entrez la commande copiée à l&amp;rsquo;étape 3 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
