<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de servicios web on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/es/docs/web-services/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de servicios web on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/es/docs/web-services/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con los servicios web</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/web-services/primeros-pasos-con-los-servicios-web/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/web-services/primeros-pasos-con-los-servicios-web/</guid>
      <description>Instalación o configuración # Lado del servidor (servicios web de host) # Los servicios web deben instalarse y ejecutarse (implementarse) en un servidor web como componentes de aplicaciones web. Pueden ser parte de una aplicación más grande o pueden implementarse solos, ya que pueden componer una aplicación completa.
Es responsabilidad del servidor reenviar una solicitud HTTP entrante a la aplicación implementada correspondiente y responsabilidad de la aplicación manejar la solicitud de acuerdo con:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Llamar a servicios web mediante programación usando C#.net y desarrollo de aplicaciones Xamarin</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/web-services/llamar-a-servicios-web-mediante-programacion-usando-cnet-y-desarrollo-de-aplicaciones-xamarin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/web-services/llamar-a-servicios-web-mediante-programacion-usando-cnet-y-desarrollo-de-aplicaciones-xamarin/</guid>
      <description>Aquí veremos llamar y usar servicios web de forma programática en ASP.Net C#. Para ello, deberá descargar el siguiente ddl, que le proporciona muchas funciones. Descargar ImportJson desde https://drive.google.com/open?id=0B-2bGoHKJvnOckdPUHVjdFZTcFU
Este artículo es muy útil para aquellos de ustedes que van a desarrollar un proyecto utilizando servicios web ASP.NET C#/Servicios Web API. Este artículo también es útil para aquellos que están desarrollando un proyecto con Xamarin: desarrollo de aplicaciones móviles.
Debe proporcionar una referencia de ImportJson dll y restsharp ddl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>servicios web asp.net</title>
      <link>https://www.wikiod.com/es/web-services/servicios-web-aspnet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/es/web-services/servicios-web-aspnet/</guid>
      <description>Web Service es una aplicación que está diseñada para interactuar directamente con otras aplicaciones a través de Internet. En sentido simple, los servicios web son medios para interactuar con objetos a través de Internet. Los consumidores de Servicio web pueden invocar llamadas de método en objetos remotos utilizando SOAP y HTTP en la Web. WebService es independiente del idioma y los servicios web se comunican mediante protocolos web estándar y formatos de datos, como</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
