<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutoriel google-analytics on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/fr/docs/google-analytics/</link>
    <description>Recent content in Tutoriel google-analytics on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/fr/docs/google-analytics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Premiers pas avec google-analytics</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/google-analytics/premiers-pas-avec-google-analytics/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/google-analytics/premiers-pas-avec-google-analytics/</guid>
      <description>Embarquez avec Google Analytics # Obtenir un compte GA : If you don’t have an Analytics account, create one. If you do have an Analytics account, sign in. Both options are available at google.com/analytics
Configuration d&amp;rsquo;une propriété dans votre compte Analytics : A property represents your website or app where the data gets aggregated.
Créer une vue : Views let you create filtered perspectives of your data. When you create a property one view is created by default.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suivi des événements</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/google-analytics/suivi-des-evenements/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/google-analytics/suivi-des-evenements/</guid>
      <description>Vous trouverez ci-dessous un exemple de codage en dur de la mise en œuvre de Google Analytics sur le site Web. Pour suivre les actions du panier, laissez induire l&amp;rsquo;extrait de suivi. Il ressemble à ci-dessous. Vous pouvez suivre les événements dans l&amp;rsquo;outil open source Google Analytics
Syntaxe # ga(&#39;send&#39;, &#39;event&#39;, [eventCategory], [eventAction], [eventLabel], [eventValue], [fieldsObject]); Paramètres # Nom du champ Descriptif événementCatégorie Généralement, l&amp;rsquo;objet avec lequel vous avez interagi (par exemple, &amp;ldquo;Vidéo&amp;rdquo;) événementAction Le type d&amp;rsquo;interaction (par exemple &amp;ldquo;jouer&amp;rdquo;) eventLabel Utile pour catégoriser les événements (par exemple, &amp;ldquo;Campagne d&amp;rsquo;automne&amp;rdquo;) valeurévénement Une valeur numérique associée à l&amp;rsquo;événement (par exemple 42) Suivi des recherches sur votre site # Insérez l&amp;rsquo;appel de fonction suivant dans votre JavaScript lors de la recherche sur votre site Web pour suivre la façon dont les visiteurs utilisent vos fonctionnalités de recherche interne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Latence de traitement des données</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/google-analytics/latence-de-traitement-des-donnees/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/google-analytics/latence-de-traitement-des-donnees/</guid>
      <description>Qu&amp;rsquo;est-ce que la latence de traitement des données ? # Lorsqu&amp;rsquo;un hit est envoyé à Google Analytics, les données doivent être traitées. La latence de traitement est de 24 à 48 heures. Cela signifie qu&amp;rsquo;il peut s&amp;rsquo;écouler un certain temps avant que vous ne voyiez les données dans les rapports standard (pas en temps réel). Toutes les données que vous voyez peuvent ne pas être correctes car elles n&amp;rsquo;ont probablement pas terminé le traitement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Affichage des données Google Analytics sur votre site Web</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/google-analytics/affichage-des-donnees-google-analytics-sur-votre-site-web/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/google-analytics/affichage-des-donnees-google-analytics-sur-votre-site-web/</guid>
      <description>Affichage des données Google Analytics sur votre site Web # Ce document explique comment obtenir des jetons d&amp;rsquo;accès Google et les utiliser pour obtenir des données Google Analytics à afficher sur nos sites Web.
Exemple : Un exemple en direct est disponible dans
https://newtonjoshua.com
Remarque : Utilisez le même compte Gmail pour toutes les étapes ci-dessous.
ÉTAPE 1 : Configurer Google Analytics # Suivez les étapes ci-dessous pour configurer Google Analytics sur votre site Web</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Échantillonnage</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/google-analytics/echantillonnage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/google-analytics/echantillonnage/</guid>
      <description>Paramètres # Paramètre Détails sampleRate Nombre flottant décrivant le nombre d&amp;rsquo;utilisateurs en pourcentage à suivre. Par défaut = 100. L&amp;rsquo;échantillonnage dans Analytics consiste à sélectionner un sous-ensemble de données à partir de votre trafic et des rapports sur les tendances disponibles dans cet échantillon définir. L&amp;rsquo;échantillonnage est largement utilisé dans l&amp;rsquo;analyse statistique car l&amp;rsquo;analyse un sous-ensemble de données donne des résultats similaires à l&amp;rsquo;analyse de toutes les données. De plus, l&amp;rsquo;échantillonnage accélère le traitement des rapports lorsque le volume des données est si volumineux qu&amp;rsquo;il ralentit les requêtes de rapport.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Journalisation des erreurs JavaScript dans Google Analytics</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/google-analytics/journalisation-des-erreurs-javascript-dans-google-analytics/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/google-analytics/journalisation-des-erreurs-javascript-dans-google-analytics/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;exemple ci-dessus comporte deux événements de suivi, [Suivi des événements][1] et [Suivi des exceptions][2].
Le suivi des événements vous permettra de voir les erreurs JS en temps réel. Sous les sections &amp;ldquo;Temps réel -&amp;gt; Événements&amp;rdquo;.
Malheureusement, vos messages d&amp;rsquo;erreur seront limités à 500 octets, vous ne pourrez donc pas comprendre correctement un problème, mais vous saurez que quelque chose ne va pas.
Exception Tracking vous fournira un rapport plus détaillé, avec un message d&amp;rsquo;erreur complet et des informations sur le navigateur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Créer et gérer des objectifs</title>
      <link>https://www.wikiod.com/fr/google-analytics/creer-et-gerer-des-objectifs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/fr/google-analytics/creer-et-gerer-des-objectifs/</guid>
      <description>Objectifs intelligents # En plus des types d&amp;rsquo;objectifs décrits ci-dessus, Analytics propose une autre méthode de suivi des conversions appelée Objectifs intelligents. Les objectifs intelligents sont spécifiquement conçus pour aider les annonceurs AdWords qui n&amp;rsquo;ont peut-être pas suffisamment de conversions à utiliser les outils d&amp;rsquo;optimisation AdWords, tels que les enchères automatiques. Lorsque les objectifs intelligents sont activés, Analytics évalue automatiquement les visites de votre site Web ou de votre application et attribue à chacun un score, les &amp;ldquo;meilleures&amp;rdquo; visites étant traduites en objectifs intelligents.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
