<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial de AutoHotkey on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/pt/docs/autohotkey/</link>
    <description>Recent content in Tutorial de AutoHotkey on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/pt/docs/autohotkey/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução ao AutoHotkey</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/autohotkey/introducao-ao-autohotkey/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/autohotkey/introducao-ao-autohotkey/</guid>
      <description>Olá Mundo # Mostre um &amp;ldquo;Olá, mundo!&amp;rdquo; na caixa de mensagem.
MsgBox, Hello World! Mostre um &amp;ldquo;Olá, mundo!&amp;rdquo; na dica de ferramenta.
#Persistent Tooltip, Hello World! Mostre um &amp;ldquo;Olá, mundo!&amp;rdquo; mensagem na edição da barra de bandeja.
#Persistent TrayTip,, Hello World! Imprime &amp;ldquo;Hello, World&amp;rdquo; na saída padrão (stdout).
FileAppend, % &amp;quot;Hello, World&amp;quot;, * Instalação ou Configuração # De Documentação do site Autohotkey
Vá para a Página inicial do AutoHotkey. Clique em Download, uma vez baixado execute o executável.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matrizes</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/autohotkey/matrizes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/autohotkey/matrizes/</guid>
      <description>Criando e inicializando arrays simples # Introdução # Um array é um objeto container que contém vários valores. Na imagem a seguir você pode ver um array com tamanho 10, o primeiro elemento indexado 1 e o último elemento 10.
Autohotkey oferece algumas maneiras de definir e criar arrays.
Matriz := [] Matriz := Matriz() Criando e inicializando arrays com N número de itens # Array := [Item1, Item2, ..., ItemN] Array := Array(Item1, Item2, .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Use funções em vez de rótulos</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/autohotkey/use-funcoes-em-vez-de-rotulos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/autohotkey/use-funcoes-em-vez-de-rotulos/</guid>
      <description>AutoHotkey costumava depender fortemente de rótulos até a versão 1.1.20. Sua dependência de rótulos tinha desvantagens muito sérias. A principal delas é que os rótulos geralmente são executados no escopo global, o que significa que qualquer variável definida dentro de um rótulo estará disponível globalmente. Isso parece ótimo até você perceber que, por exemplo, você não pode simplesmente usar as bibliotecas de outras pessoas sem ter certeza de que suas variáveis ​​não interferem nas suas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scripts de teclas de atalho</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/autohotkey/scripts-de-teclas-de-atalho/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/autohotkey/scripts-de-teclas-de-atalho/</guid>
      <description>Sintaxe # combinações de teclas:: ::abreviatura:: Retornar Parâmetros # Combinações de teclas Detalhes ^ Tecla Ctrl ! Tecla Alt + Tecla Shift # Chave do Windows {entrar} enviar tecla enter {aba} enviar tecla tab * curinga, qualquer tecla pode ser pressionada ~ a função nativa da chave não será bloqueada &amp;lt;símbolo especifica a tecla esquerda (&amp;lt;+ é deslocamento para a esquerda) &amp;gt;símbolo especifica a chave direita Hotstring # Para fazer um script para substituir uma frase, use a sintaxe de hotstring ::abbreviation::.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Olá Mundo</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/autohotkey/ola-mundo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/autohotkey/ola-mundo/</guid>
      <description>Exemplos de Olá Mundo # Mostre um &amp;ldquo;Hello World!&amp;rdquo; na caixa de mensagem. # MsgBox, Hello World! Mostrar &amp;ldquo;Olá Mundo!&amp;rdquo; armazenado na variável MyString na caixa de mensagem. # MyString := &amp;quot;Hello World!&amp;quot; MsgBox, %MyString% Mostre um &amp;ldquo;Hello World!&amp;rdquo; na dica de ferramenta. # #Persistent Tooltip, Hello World! Mostre um &amp;ldquo;Hello World!&amp;rdquo; mensagem na edição da barra de bandeja. # #Persistent TrayTip,, Hello World! Mostrar &amp;ldquo;Olá Mundo!&amp;rdquo; em uma janela GUI.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Variáveis ​​e funções incorporadas</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/autohotkey/variaveis-e-funcoes-incorporadas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/autohotkey/variaveis-e-funcoes-incorporadas/</guid>
      <description>AutoHotkey vem com muitas funções e variáveis ​​internas que podem ser usadas em qualquer lugar dentro de um script. Para obter uma lista completa, incluindo explicações, consulte:
Lista de variáveis ​​internas Lista de funções integradas Determinando o tempo ocioso do usuário # if(A_TimeIdlePhysical &amp;gt; 60000) { ; 60,000 milliseconds WinClose, ahk_class Chrome_WidgetWin_1 MsgBox, Google Chrome was closed due to user inactivity. } Esta verificação pode ser feita periodicamente, por ex. usando SetTimer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Campo de entrada</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/autohotkey/campo-de-entrada/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/autohotkey/campo-de-entrada/</guid>
      <description>Para obter a entrada de um usuário e armazená-la em uma variável, você pode usar o comando InputBox. O script não continuará executando comandos até que o usuário pressione &amp;lsquo;OK&amp;rsquo; ou &amp;lsquo;Cancelar&amp;rsquo;.
&amp;lsquo;OK&amp;rsquo; fechará a janela e salvará a entrada do usuário &amp;lsquo;Cancelar&amp;rsquo; fechará a janela, descartando a entrada do usuário
Parâmetros # InputBox, OutputVar [, Título, Prompt, OCULTAR, Largura, Altura, X, Y, Tempo Limite, Padrão] O que cada opção significa SaídaVar A variável na qual a entrada do usuário será salva Título O nome da caixa de entrada Solicitar Texto dentro da caixa de entrada OCULTAR Exibe a entrada do usuário como asteriscos para ocultar a entrada - digite HIDE para ativar Largura A largura da caixa de entrada Altura A altura da caixa de entrada X A quantidade de pixels da borda esquerda da tela que será o canto superior esquerdo da caixa de entrada S A quantidade de pixels da borda superior da tela que será o canto superior esquerdo da caixa de entrada Tempo limite Fecha automaticamente a caixa de entrada e salva a entrada do usuário após esse tempo em milissegundos Padrão O texto que aparecerá no campo editável da caixa de entrada quando for aberta Uma caixa de entrada é um item da GUI, portanto, será tratada como um item da GUI.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abrir um arquivo em um script</title>
      <link>https://www.wikiod.com/pt/autohotkey/abrir-um-arquivo-em-um-script/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/pt/autohotkey/abrir-um-arquivo-em-um-script/</guid>
      <description>Diferentes maneiras de abrir um arquivo para trabalhar em um script.
Abra um arquivo através do Windows Explorer # Dentro do script, use a primeira linha para armazenar a primeira variável (neste exemplo, %1%) com um nome para lidar. Exemplo: OpenWithFile = %1%
Depois de abrir um arquivo com este script através do Windows (clique com o botão direito em qualquer arquivo no MS Windows e escolha &amp;lsquo;Abrir com&amp;hellip;&amp;rsquo; e selecione a versão compilada do script, como script.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
