<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ms-access Eğitimi on </title>
    <link>https://www.wikiod.com/tr/docs/ms-access/</link>
    <description>Recent content in ms-access Eğitimi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.wikiod.com/tr/docs/ms-access/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ms-access&#39;i kullanmaya başlama</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ms-access/ms-accessi-kullanmaya-baslama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ms-access/ms-accessi-kullanmaya-baslama/</guid>
      <description>MS-Access nedir ve ne için kullanıyoruz? # Microsoft Access, öncelikle yerel kullanım için veritabanları ve veriye dayalı uygulamalar geliştirmeye yönelik bir Uygulama Oluşturucudur. Microsoft Access iki ana öğeden oluşur:
Microsoft Jet Database Engine (Access 2003 ve önceki sürümler) veya Access Database Engine&amp;rsquo;i (Access 2007 ve sonraki sürümleri; aşağıya bakın) birleştiren bir İlişkisel Veritabanı Yönetim Sistemi (RDBMS) grafik yönetim araçları ile. Benzersiz bir Bağlantılı Tablolar sistemi, uzak tabloların yerel olarak ele alınmasını sağlar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erişim çökmeleri nasıl giderilir</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ms-access/erisim-cokmeleri-nasl-giderilir/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ms-access/erisim-cokmeleri-nasl-giderilir/</guid>
      <description>Bir hata aldığınızda: &amp;ldquo;Microsoft Access bir sorunla karşılaştı ve kapatılması gerekiyor&amp;rdquo;, genellikle hatanın nedenini belirlemenize yardımcı olacak çok fazla bilgi yoktur. Aşağıda, hataların nedenini gidermek için atabileceğiniz bir dizi adım bulunmaktadır.
Test ederken denklemdeki diğer değişkenleri çıkardığınızdan emin olun
Ağ Yolsuzluğu
İstemciyi bir ağdan yüklemeyin. Yerel sürücüye koyun ve oradan çalıştırın.
Kurumsal Yapılar
&amp;ldquo;Bilgisayar derlemeleri&amp;rdquo; kullanan bir kurumsal ortamdaysanız ve Derlemeyi Çözme, Belleği Test Etme veya İkili verileri çıkarma konusunda hiçbir başarınız olmadıysa, BT ekibi kullanıcıya bir test makinesi sağlayana kadar daha fazla test yapmayı reddedin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SQL&#39;e erişin</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ms-access/sqle-erisin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ms-access/sqle-erisin/</guid>
      <description>Access SQL&amp;rsquo;e Giriş # Access&amp;rsquo;i kullanırken, sorguları kullanarak verileri alabilirsiniz. Bu sorgular, Structured Query Language (SQL) kullanılarak oluşturulmuştur. SQL&amp;rsquo;i anlamak önemlidir çünkü daha iyi ve daha kullanışlı sorgular oluşturmaya yardımcı olabilir.
Access&amp;rsquo;te sorgu oluştururken &amp;ldquo;SQL Görünümü&amp;quot;ne geçebilirsiniz. Bir &amp;ldquo;seç&amp;rdquo; sorgusu örneği burada gösterilmektedir:
Birleştirme (Birleştirme) Sorguları # Birden çok tablonun veya benzer alanlara sahip sorguların sonuçlarını, herhangi bir ilişkisel birleştirme gerçekleştirmeden tek bir sonuç veri kümesinde birleştirmek istediğinizde (yani, bir veri kümesini diğerinin hemen ardından listelemek istediğinizde), bir &amp;lsquo;UNION&amp;rsquo; sorgusu kullanacaksınız.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kendinden Referanslı tablolar</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ms-access/kendinden-referansl-tablolar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ms-access/kendinden-referansl-tablolar/</guid>
      <description>Yukarıdaki örnekte, o çalışanın amirinin kimliğini belirtmek için bir referans alanı (SupID) kullanılabilir.
DLOOKUP kadar basit bir şey kullanmak, o süpervizörün adını döndürebilir. Örneğin. DLOOKUP(&amp;quot;Ad&amp;quot;,&amp;quot;Çalışan Tablosu&amp;quot;, &amp;quot;Kimlik = &amp;quot; &amp;amp; SupID)
Bunun bir başka güzel örneği, otomatikleştirilmiş Access panolarının nasıl oluşturulduğuna ve daha özel olarak Switchboard tablosunun yapısına bakmaktır. Her bir santral seçeneği, aynı tablodaki başka bir seçeneğe atıfta bulunur - bu örneğin kendi kendine referans verme şekline benzer.
Kendi Kendine Referans Veren Çalışan Tablosu # </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parametreli Sorgular</title>
      <link>https://www.wikiod.com/tr/ms-access/parametreli-sorgular/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.wikiod.com/tr/ms-access/parametreli-sorgular/</guid>
      <description>Parametreli Sorgular, SQL Enjeksiyon saldırılarına karşı savunmak için kullanılabilir.
Savunmasız Yaklaşım: Form referanslarıyla birleştirilmiş SQL dizesi # Bu, SQL eylem sorguları oluşturan acemi geliştiriciler için tipik bir yaklaşımdır. Bobby Tables tipi SQL Injection saldırılarına karşı savunmasızdırlar.
Dim strSQL As String strSQL = &amp;quot;INSERT INTO Employees chrFirstName, chrLastName, chrPhone &amp;quot; _ &amp;amp; &amp;quot;VALUES (&#39;&amp;quot; &amp;amp; Me!txtFirstName &amp;amp; &amp;quot;&#39;,&#39;&amp;quot; &amp;amp; Me!txtLastName &amp;amp; &amp;quot;&#39;,&#39;&amp;quot; &amp;amp; Me!txtPhone &amp;amp; &amp;quot;&#39;);&amp;quot; CurrentDb.Execute strSQL QueryDef Parametreli Sorgu Yaklaşımı # Bu yaklaşım, bir kullanıcının yürütme için girdilerine ikinci bir SQL ifadesi yerleştirmesini önleyecektir.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
